Chương 585. Đạo Cảnh 35 Quan (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền cực kỳ khinh bỉ Cơ Thiên Bắc, xét về tình hay về lý, hắn cũng không nên khoanh tay đứng nhìn.

Trên thực tế, đúng là hắn ngoảnh mặt làm ngơ!

Đây cũng là nguyên nhân mà Hắc Nguyệt không có hút hảo cảm nào đối với vị phụ thân này.

Loại thế lực máu chó như Thiên Nguyệt Lâu, Sở Huyền cảm thấy vẫn nên tiêu diệt cho xong, mặc kệ quy củ chó má gì đó.

Đại kiếp Huyết Sát ở Trung Vực, rốt cục đã tiến vào giai đoạn cuối.

Rất nhiều võ giả đều thở dài một hơi.

Chiến đấu thời gian dài như vậy, cho dù là ai cũng đều cảm nhận được mỏi mệt.

Đương nhiên, có không ít thiên kiêu quật khởi trong đại kiếp, nhanh chóng đột phá bình cảnh, tu vi tiến triển cực lẹ.

Nhưng Sở Huyền lại biết rõ, đại kiếp tiếp theo sắp giáng xuống Cửu vực.

Toàn bộ Cửu vực, đều rất bất thường.

Ngay cả Bắc Vực cũng gánh chịu một ít chấn động, tựa hồ từ nơi sâu xa nào đó, cố một cỗ lực lượng muốn khống chế khí vận Bắc Vực.

Sau đó lại bị Thiên Đạo cắn nuốt, không thể ảnh hưởng đến Bắc Vực.

Nhưng Sở Huyền biết rõ, Thiên Đạo ở mấy vực khác phải ẩn núp, không thể kháng cự cỗ lực lượng này.

Nếu không dựa vào đẳng cấp hiện tại của Thiên Đạo, không thể nào trực tiếp kháng cự.

Bảo trụ một mình Bắc Vực là được rồi.

Hắn cũng không lo lắng Phật Vực, dù sao cũng có liên kết với Phật Giới, dù kiếp nạn có khủng bố tới đâu, thì Phật tộc đều có sẵn đường lui.

Ba năm sau.

"Thiên Đạo thôn tính châu thứ bảy của Hỗn Loạn Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Tu vi Sở Huyền lại tăng thêm, Đạo Cảnh 34 quan, chỉ kém 2 quan Đạo Cảnh, là hắn có thể đột phá Đạo Cảnh đỉnh phong.

Cửu vực cũng bắt đầu xuất hiện một vài dấu hiệu hỗn loạn.

Tuy là Huyết Sát dần biến mất tại Cửu vực, nhưng mà không biết tại sao sinh linh ở Cửu vực lại trở nên nóng nảy, một lời không hợp thì ra tay chém giết.

Phảng phất bị thứ gì đó ảnh hưởng.

Tất cả tiểu tộc đều này sinh mâu thuẫn, chém giết lẫn nhau.

Thậm chí có tiểu tộc, bởi vì bị võ giả Nhân tộc ức hiếp, đột nhiên bộc phát, tàn sát một tòa thành Nhân tộc.

Nếu so với dĩ vãng, thì không thể tưởng tượng.

Trước đây không có tiểu tộc nào, dám tàn sát một toà thành Nhân tộc.

Muốn biết rõ, Nhân tộc là bá chủ Cửu vực, hành vi của tiểu tộc này, không khác gì muốn bị diệt tộc.

Nhân tộc cường giả tức giận.

Bất quá trong thời gian ba ngày, tiểu tộc kia đã biến mất khỏi Cửu vực.

Vị cường giả Thần Cảnh kia, thủ cấp bị treo lên tường thành, tới tận ba tháng sau mới triệt để chết đi, đây là muốn chấn nhiếp các tộc khác.

Sở Huyền hơi nhíu mày, hắn phát hiện trên người võ giả Nhân tộc tham dự diệt tộc, tựa hồ lượn lờ một cỗ khí tức đặc thù.

Rất giống với Tai Ách Chi Khí.

Tại sao lại xuất hiện loại tình huống này, không lẽ là bởi vì tiến hành diệt tộc, cho nên bị đại đạo trừng phạt?

Sở Huyền có cảm giác, đạo kiếp đại đạo càng ngày càng gần, có thể buông xuống sớm hơn dự tính.

Võ giả bên trong Đại Đạo Hội, đã có không ít người xuất hiện một ít tình huống đặc thù, đơn giản là nhớ tới cảnh cáo của Sở Huyền, mới cố gắng áp chế bản thân mà thôi.

Ứng Không có thực lực yếu nhất, tâm thần gần đến bờ vực sụp đổ.

Hắn khóc lóc kể lể ở bên trong hội, phảng phất như có một giọng nói bên tai, bảo hắn có đại cơ duyên ở Cửu vực, lại dường như có một cỗ lực lượng gì đó, dẫn dắt hắn rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa.

Nếu không phải hắn có lòng cảnh giác mạnh, đã sớm không thủ vững mà rời khỏi rồi.

Sở Huyền biết rõ, Đạo Cảnh sẽ sớm xuất hiện ở Cửu vực.

Đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, thần sắc cũng ngưng trọng, bọn hắn đều cảm ứng được, một loại cảm giác áp bách từ trong cõi hư vô.

Đại kiếp sắp đến.

Ý Nguyệt Quân lại quan sát Ách Khí Đại Đạo, dựa vào những gì hắn quan sát được, tựa hồ Ách Khí Đại Đạo cũng không có mở rộng.

Phi Hà Lão Tổ đã trở về Cổ Giới Hỗn Độn, trước khi trở về, đã nói cho Sở Huyền, đạo kiếp đại đạo sẽ bắt đầu sớm hơn dự kiến.

Rất không thích hợp.

Đạo kiếp đại đạo lần này, phảng phất như có một hắc thủ đứng sau thúc đẩy, khiến cho đại kiếp tăng tốc hàng lâm.

Sở Huyền hoài nghi, hắc thủ đứng sau kia, không phải chính mình chứ?

Không lẽ nguyên nhân là bởi vì kế hoạch Thiên Đạo?

Có khả năng rất lớn đúng là vậy.

Nửa năm sau.

Châu thứ tám của Hỗn Loạn Vực sát nhập vào Thiên Đạo.

Tu vi Sở Huyền lại tăng thêm một lần nữa, Đạo Cảnh 35 quan.

Chỉ kém 1 quan nữa, là có thể bước vào Đạo Cảnh đỉnh phong.

Sau khi Đột phá Đạo Cảnh 36 quan, lại đợi lắng đọng thêm vài năm, khi đến kỳ hạn 60 năm cũng là lúc Khai Đạo.

Trong lòng Sở Huyền đã vạch ra kế hoạch, hắn chuẩn bị vào ngày đúng kỳ hạn 60 năm, sẽ bước vào Khai Đạo Cảnh.

Nếu như hệ thống ban thưởng vật hỗ trợ Khai Đạo, như vậy hắn có thể nhanh chóng mở ra một đại đạo không ngắn.

Tu vi chỉ kém Đạo Cảnh 1 quan mà thôi, cả người Sở Huyền đều thả lỏng.

Mặc kệ cường giả Cửu Vực có bố cục gì, hắn cũng chả sợ hãi.

Sau này Cửu vực chính là địa bàn của mình, ai dám huơ tay múa chân trước mặt hắn, đều phải nhận lấy quả đắng.

Chương 586. Thiên Sinh Thần Hồn

Collected & Fixed: OilFish89

Huyết Sát ở Trung Vực sắp biến mất.

Trong liên minh Nhân tộc, Cơ Thần Tâm đứng ở đỉnh núi, hơi nhíu mày.

Không biết vì sao, hắn có cảm giác tựa hồ Trung Châu xuất hiện một chút biến hóa.

Ảo giác ư?

Hoặc là, đại kiếp tiếp theo sắp đến.

Đại kiếp đạo nguyên lần này rất bất thường, tới cũng lẹ làng, mà kết thúc cũng nhanh chóng.

Huyết Sát chấm dứt, có nghĩa là đại kiếp đạo nguyên chấm dứt?

Yêu Vực lại xuất hiện bất tường chi khí, vì nguyên nhân gì?

Cơ Thần Tâm nhìn không thấu.

Kiếp trước hắn cũng đạt cấp bậc lão quái vật, đại kiếp đạo nguyên cũng không phải chỉ trải qua vài lần, nhưng mà những lần trước cũng không bất thường như này.

"Có lẽ nguyên nhân là bởi đạo kiếp đại đạo buông xuống?".

Cơ Thần Tâm yên lặng nghĩ thầm.

Dù thế nào thì hắn cũng không nghĩ ra, nguyên nhân đại kiếp đạo nguyên kết thúc nhanh như vậy, chính là do pháp tắc thiên địa bị thay đổi.

Dù hắn từng là lão quái Thần tộc, tồn tại cấp Bán Thánh, cũng không thể ngờ được, lại có người âm thầm thâu tóm pháp tắc thiên địa Cửu vực.

Trung Châu Trung Vực đã sắp sát nhập vào Thiên Đạo.

Hiện tại tu vi của Cơ Thần Tâm đã là Đạo Cảnh 1 quan, đối với hắn mà nói, đây chỉ là khởi đầu mà thôi.

Trước khi hắn chuyển thế thành Nhân tộc, đã là cường giả Đạo Cảnh viên mãn.

Đạo Cảnh 1 quan, chẳng qua chỉ là giai đoạn nhập môn.

Khoảng cách khôi phục đến tu vi kiếp trước, còn kém rất xa, càng không nói đến đột phá Khai Đạo Cảnh.

Thần quang trong mắt Cơ Thần Tâm loé lên, hiện ra phù văn huyền ảo lấp lánh, nhưng mà rốt cuộc nhìn không thấy điểm gì bất thường.

Biết đâu là do mĩnh nghĩ quá nhiều.

Hẳn là đại kiếp buông xuống, bởi vậy mới có thể khiến người khác sinh ra ảo giác.

Một thị nữ vội vàng bước đến.

Thị nữ này lại có tu vi Thần Cảnh tầng một, nếu như đặt ở bên ngoài thì chính là thiên kiêu đỉnh cấp.

Nhưng mà, ở chỗ của Cơ Thần Tâm, chẳng qua nàng chỉ là một thị nữ.

Thị nữ nhìn về phía bóng lưng bất phầm của Cơ Thần Tâm, trên mặt lộ ra thần sắc ngưỡng mộ, nhẹ nhàng khẽ nói: "Thiếu chủ, nguyệt chủ Thiên Nguyệt Lâu đưa tin, hy vọng Cơ gia tuân theo nguyên tắc, không nhúng tay vào chuyện của Thiên Nguyệt Lâu, còn muốn Thiếu chủ phải hồi đáp trong vòng ba ngày".

Cơ Thần Tâm cúi đầu xuống, thoáng trầm mặc một chút, rồi nói: "Ngươi trả lời cho Thiên Nguyệt Lâu, nếu là huyết mạch của Cơ gia, thì không còn là chuyện thuộc về Thiên Nguyệt Lâu".

Kế tiếp, giọng nói của hắn tràn đầy bá đạo: "Nếu như Thiên Nguyệt Lâu không phục, có thể trực tiếp tìm ta!".

"Dạ, thưa thiếu chủ!".

Thị nữ càng thêm hâm mộ, thiếu chủ thật bá đạo!

"Nàng ta ở nơi nào?".

Cơ Thần Tâm mở miệng hỏi.

"Không rõ ràng lắm".

Thị nữ lắc đầu.

Tin tức Hắc Nguyệt trở về Trung Vực, cũng vừa mới truyền về thôi.

Tựa hồ, ngay tại Trung Châu.

"Nếu có tin tức thì báo cho ta biết".

"Dạ, thưa thiếu chủ".

Thị nữ liền lui ra.

Cơ Thần Tâm khẽ nhíu mày, sở dĩ hắn bảo vệ Hắc Nguyệt, cũng không phải nghĩ đến tình huynh muội, càng không phải đơn thuần vì uy nghiêm Cơ gia.

Mà là lai lịch Hắc Nguyệt rất bí ẩn.

Thiên Sinh Thần Hồn!

Thế gian này, nào dễ có người mang Thiên Sinh Thần Hồn, trừ phi là tuyệt thế cường giả chuyển thế.

Nhưng mà, dù là tuyệt thế cường giả chuyển thế, cũng sẽ xuất hiện hình dạng thai mê, bình thường phải sau ba tuổi, mới có thể thoát khỏi thai mê.

Sau đó thần hồn mới bắt đầu ngưng tụ.

Dù là Cơ Thần Tâm, kiếp trước chính là Thần tộc Bán Thánh, cường giả Đạo Cảnh 36 quan, lúc thi triển thủ đoạn chuyển thế, cũng phải trải qua thai mê.

Sau ba tuổi, mới thoát khỏi thai mê, thức tỉnh trí nhớ, hợp nhất thần hồn.

Hắc Nguyệt thì sao, vậy mà có Thiên Sinh Thần Hồn, cho dù thần hồn không được trọn vẹn, cũng có nghĩa là nàng không đơn giản.

Cơ Thần Tâm cũng không rõ, cường giả Khai Đạo Cảnh chuyển thế, có thể tạo ra Thiên Sinh Thần Hồn hay không.

Người có Thiên Sinh Thần Hồn, tự nhiên là một khắc vừa chào đời, lập tức thức tỉnh trí nhớ của kiếp trước, cũng không gặp phải thai mê.

Hắc Nguyệt là Thiên Sinh Thần Hồn, mặc dù không trọn vẹn, cũng chưa hẳn là không có trí nhớ kiếp trước.

Trên thực tế, đúng là Hắc Nguyệt không có trí nhớ của kiếp trước.

Nàng chính là một sinh mạng mới, không phải là người chuyển thế, đây mới là chỗ không tầm thường.

Cơ Thần Tâm không nghĩ ra.

Nếu như nàng không phải cường giả chuyển thế, có nghĩa là rất bất phàm.

Trong đầu nhanh chóng suy nghĩ, dựa theo trí nhớ của kiếp trước, hắn cũng chưa từng nghe nói, có người nào vừa sinh ra đã có Thiên Sinh Thần Hồn.

Ngưng tụ thần hồn, có nghĩa là một loại lột xác, cấp độ sinh mạng được lột xác.

Người có Thiên Sinh Thần Hồn, mang ý nghĩa sinh mạng có cấp độ cao hơn.

Nhưng mà, tư chất của Hắc Nguyệt, tuy thuộc loại tuyệt thế thiên kiêu khó gặp, nhưng là cũng không có gì quá đặc biệt.

Cơ Thần Tâm nghĩ mãi mà không ra.

Bất quá, hắn lại biết một chuyện, bất luận như thế nào, cứ giữ tốt quan hệ huynh muội với Hắc Nguyệt, không chừng sẽ có một ngày, sẽ có thu hoạch ngoài ý muốn thì sao?

Hắn chuyển sinh sang kiếp này, là muốn đột phá cực hạn, muốn Khai Đạo.

Chương 587. Thiên Sinh Thần Hồn (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Thiên Sinh Thần Hồn?".

Cơ Thần Tâm tự mình lẩm bẩm, thậm chí hắn có một loại xúc động, muốn liên hệ với Chí Thánh Thần tộc, cũng chính là sư tôn của hắn, hỏi về vấn đề này.

"Mọi chuyện cứ để thấy người rồi nói sau, có lẽ sau khi nàng đột phá Đạo Cảnh, sẽ có điểm dị thường?".

Ánh mắt Cơ Thần Tâm nhìn về phía Thiên Nguyệt Lâu.

Hắn không phải Cơ Thiên Bắc, nếu như Thiên Nguyệt Lâu dám cãi lời hắn, tuyệt đối là Cơ Thần Tâm sẽ không nương tay.

...

Trung Châu Trung Vực, trong một đình viện.

Hắc Nguyệt ngẩng đầu nhìn về vị trí Thiên Nguyệt Lâu.

Bên người nàng có một gốc quái thụ, trên thân có mấy đóa hoa diễm lệ hé ra, mỗi một đoá hoa đều có màu sắc khác nhau, hơn nữa còn nhấp nháy, giống như đang nháy mắt.

"Thiên Nguyệt Lâu, có lẽ đã thu được tin tức con đang ở Trung Châu." Chương Quang đi tới trước mặt.

"Không thông báo cho đám người Vương Lạc ư?".

Hắc Nguyệt nói khẽ: "Không cần".

"Thiên Nguyệt Lâu có cường giả Đạo Cảnh..., hơn nữa ta còn nghe nói...".

Sắc mặt Chương Quang có vẻ lo lắng.

Nội tình của Thiên Nguyệt Lâu rất sâu, nghe đồn còn có tồn tại mạnh hơn Đạo Cảnh, chẳng qua là chưa từng quay về Cửu vực mà thôi.

Cho dù có tiêu diệt Thiên Nguyệt Lâu, một khi những cường giả kia trở về, thì phải làm sao?

Cho dù Hắc Nguyệt có đột phá Đạo Cảnh, cũng không thể kháng cự.

"Đạo Cảnh thì sao chứ? Thiên Nguyệt Lâu có chỗ dựa, không lẽ con không có sao?".

Hắc Nguyệt không hề lo lắng chút nào.

"Thế lực dạng này, không cần thiết phải tồn tại".

Chương Quang thở dài một hơi, không tiếp tục khuyên nữa.

Sau lưng Thiên Nguyệt Lâu có cường giả, sau lưng Hắc Nguyệt không có chắc?

"Lỡ như Đạo Cảnh Thiên Nguyệt Lâu đánh úp, thì ngăn cản thế nào?".

Chương Quang lại lo lắng nói.

Tuy là hắn đã đột phá Thần Cảnh cực hạn, thực lực Hắc Nguyệt cũng mạnh hơn hắn, nhưng mà cuối cùng chỉ là Thần Cảnh, làm sao chống lại Đạo Cảnh?

Chẳng lẽ, Hắc Nguyệt muốn dùng áp lực để đột phá?

Làm sao có thể?

"Ta cảm thấy, con vẫn nên thông báo cho hai vị sư huynh kia".

Vương Lạc cùng Hạng Tinh, đều là cường giả Đạo Cảnh.

Hơn nữa cũng thực lực mạnh hơn đám Đạo Cảnh của Thiên Nguyệt Lâu.

"Ông ngoại, con đã có chuẩn bị".

Hắc Nguyệt không lo lắng chút nào, đưa tay ngọc vuốt ve một đoá hoa trên thân Phệ Linh Hoa, rồi nói: "Thiên Nguyệt Lâu có tới hay không cũng thế, con chỉ muốn dò xét thái độ của người kia mà thôi".

Chương Quang hơi trầm mặc.

Nhớ tới người kia, đúng là lãnh khốc vô tình, sống chết của con gái mình cũng không quan tâm.

"Không cần quan tâm đến thái độ của hắn?".

Chương Quang khàn giọng nói ra.

"Ông ngoại, không phải hắn, con nói chính là Cơ Thần Tâm".

Chương Quang khẽ giật mình.

Cơ Thần Tâm?

Là vị huynh trưởng cùng cha khác mẹ của Hắc Nguyệt?

Đại khái hắn đã biết Hắc Nguyệt muốn gì.

Cơ Thần Tâm..., thiếu chủ Cơ gia, thiên kiêu đệ nhất Nhân tộc, cũng là thiên kiêu đệ nhất Cửu Vực.

Danh vọng quá lớn, không người nào có thể sánh bằng.

Cũng là thần tượng của rất nhiều võ giả trẻ tuổi.

Dù là Phượng Không Nhân Vương, danh vọng cũng phải lép vế trước Cơ Thần Tâm.

Dù sao, thời đại của Phượng Không đã qua.

Lại là nhân vật thế hệ trước.

Đối với võ giả Nhân tộc hiện tại mà nói, bọn hắn càng sùng bái thiên kiêu trẻ tuổi.

Thái độ của Cơ Thần Tâm, đúng là không thể nào xem nhẹ.

Tâm tình Chương Quang hơi bồn chồn.

Nếu như Cơ Thần Tâm đứng ra ngăn cản, có nghĩa là khó có thể báo thù, thậm chí sẽ gặp sự quấy nhiễu đến từ Nhân tộc Trung Vực, khó có thể sống yên.

Thần sắc Hắc Nguyệt vẫn bình tĩnh, thái độ Cơ Thần Tâm quyết định đến cách thức nàng báo thù ra sao.

Ai cũng không thể ngăn cản.

Về phần bị Nhân tộc Trung Vực quấy nhiễu?

Hắc Nguyệt chưa từng quan tâm?

Nàng chấp chưởng Thiên Đạo, chúng sinh chỉ nằm trong một ý nghĩ, nàng có sợ gì?

Cuối cùng người của Thiên Nguyệt Lâu không xuất hiện.

Hắc Nguyệt đã nhận được tin tức Cơ Thần Tâm cảnh cáo Thiên Nguyệt Lâu.

Mặc kệ Cơ Thần Tâm muốn gì, hoặc là có ý đồ gì hay không, Hắc Nguyệt chẳng thèm để ý.

Cũng đã đến lúc tiêu diệt Thiên Nguyệt Lâu.

Một tay Hắc Nguyệt vuốt ve cánh hoa trên thân Phệ Linh Hoa, nói khẽ: "Thời cơ đã đến, ngươi có thể bắt đầu".

Cánh hoa Phệ Linh Hoa úp mở, bộ dạng rất mong đợi lại hưng phấn.

...

Sở Huyền đã Đạo Cảnh 35 quan, bất quá còn thiếu một châu sát nhập Thiên Đạo, thì hắn có thể đột phá Đạo Cảnh 36 quan.

Khoảng cách khai đạo, hầu như có thể nói là ngay trước mắt.

Đối với những Đạo Cảnh khác, cho dù ngươi có đột phá Đạo Cảnh 36 quan, khoảng cách Khai Đạo Cảnh vẫn rất xa xôi, thậm chí là dậm chân tại chỗ, thủy chung không thể nào sờ tới cánh cửa Khai Đạo.

Kiếp trước của Cơ Thần Tâm chính là như vậy.

Người có thể bước vào Khai Đạo, vạn người không được một.

Sở Huyền thì không gặp vấn đề này, hắn đã sớm hiểu thấu bí mật Khai Đạo, chỉ cần cảnh giới hắn đủ cao, tích lũy nội tình đầy đủ, thì có thể dễ dàng Khai Đạo.

Không tồn tại vấn đề bình cảnh.

Còn có ba châu Hỗn Loạn Vực chưa sát nhập vào Thiên Đạo, trong dự tính của Sở Huyền, tất nhiên một trong ba châu này, sẽ sát nhập vào Thiên Đạo trong vòng một năm.

Có nghĩa là, một năm nữa hắn sẽ đột phá Đạo Cảnh 36 quan.

Chương 588. Thi Hài Cự Nhân

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền rất ngạc nhiên, một khi hắn đột phá Đạo Cảnh 36 quan, thì sau khi các châu còn lại sát nhập vào Thiên Đạo, hệ thống sẽ ban thưởng thứ gì?

Hoặc là không còn phần thưởng nữa?

Khí vận Cửu Vực, đã xuất hiện một vài biến hóa, Sở Huyền vẫn không cách nào nhìn thấu.

Bất tường chi khí ở Yêu Vực, tựa hồ có dấu hiệu gia tăng.

Hổ Thiên Nhai đã trở nên mạnh mẽ hơn, huyết mạch thần thú dần dần được phóng thích, ngược lại thì vẫn có thể trấn áp quái vật bất tường.

Bàn về thực lực, thì Hổ Thiên Nhai tuyệt đối là đỉnh tiêm trong đám đệ tử.

Dựa vào uy thế thần thú của hắn, ngoại trừ Đinh Việt cùng Tiêu Lương ra, không có ai là đối thủ của hắn.

Ngay cả Đinh Việt cùng Tiêu Lương nổi danh về chiến lực, cũng không thể áp chế Hổ Thiên Nhai, nói chung là thắng bại khó phân.

Hổ Thiên Nhai là thân thể thần thú Bạch Hổ, Đinh Việt cùng Tiêu Lương cũng không kém, xác xuất rất cao là lưỡng bại câu thương.

"Truyền nhân bí cảnh cơ duyên của ký chủ, tiểu Tà Vương tranh được khí vận đại kiếp, khí vận lột xác, tu vị tăng vọt, bước vào Thần Cảnh, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc và một đoàn Hỗn Độn chi khí".

Hệ thống đột nhiên nhắc nhở hắn.

Sở Huyền sững sờ, không ngờ tiểu Tà Vương lại quật khởi?

Cũng không tính là bất ngờ, dù sao hắn cũng là truyền nhân Bí Cảnh cơ duyên, bản thân hắn có khí vận cùng thiên phú không tệ, nếu không thì làm sao chui vào bí cảnh cơ duyên.

"Truyền nhân bí cảnh của ký chủ, nhục thể lột xác, cơ thể phục hồi như cũ, khí vận lột xác, tu vi tăng vọt, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Hệ thống lại nhắc nhở, hơn nữa là đang nói về tiểu Tà Vương.

Nhục thể lột xác?

Sở Huyền hơi ngơ ngác, vậy mà chi thứ năm của tiểu Tà Vương đã khôi phục?

Không ngờ gia hoả này có cơ duyên không kém...

Rốt cuộc là hắn đã gặp kỳ ngộ gì?

Trong lòng hiếu kỳ, Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, kết nối tới chỗ của tiểu Tà Vương.

Trong gương hiện lên hình ảnh, đúng là dưới đáy biển.

Giờ phút này, trong một ngọn núi bị đổ nát dưới đáy biển, bốn phía chất đầy thi thể bị huỷ hoại.

Tiểu Tà Vương ngồi xếp bằng ở bên trong một cái hố đỏ như máu.

Phía bên kia, Đỗ Nguyên bị thương không nhẹ, cũng đang ngồi bên trong một cái hố.

Có một cỗ lực lượng thần bí, giúp ngọn núi này không bị nước biển tràn vào.

Lúc này mơ hồ truyền đến gào rú, tầm thét.

Phía bên ngoài ngọn núi, có một đám quái vật dữ tợn đang tụ tập.

Nếu quan sát thật kỹ, có thể nhìn thấy lờ mờ hình dáng sinh linh Hải tộc, chẳng qua là đã xảy ra biến dị, xuất hiện dị dạng.

Tựa hồ trên người những quái vật này, lượn lờ lấy bất tường chi khí.

Quái vật bất tường!

Một đoàn người của tiểu Tà Vương, vậy mà gặp phải quái vật bất tường.

Sinh linh Hải tộc bị bất tường chi khí ăn mòn, sau đó lại biến thành quái vật bất tường.

Trong đó có không ít quái vật bất tường cấp Thần Cảnh, chẳng qua là lúc này bọn chúng đều bị lực lượng thần bí bên ngoài ngọn núi ngăn cách, không thể nào tiến vào ngọn núi.

Cả ngọn núi dưới đáy biển này, chỉ có hai người còn sống.

Chính là Đỗ Nguyên cùng tiểu Tà Vương.

Những người còn lại đều đã chết.

Sở Huyền nhìn một chút, đột nhiên phát hiện chỗ ngọn núi dưới đáy biển này, tựa hồ rất bất thường.

Ngọn núi đổ nát này, dường như bị thứ gì đó đụng phải, mà vật thể kia đang nằm gọn trong lòng núi.

Tựa hồ là một người?

Một người khổng lồ, đụng trúng ngọn núi, thi thể bị dính chặt trong thân núi rồi chết đi.

Hai cái hố mà tiểu Tà Vương cùng Đỗ Nguyên đang ngồi, tựa hồ là vị trí hai mắt của cự nhân? (cự nhân: người khổng lồ)

Sở Huyền khẽ giật mình, vội vàng điều khiển Vạn Thiên Kính, thu nhỏ hình ảnh lại, để tiện quan sát toàn bộ ngọn núi này.

Hít hà!

Không ngờ đúng là một thi hài cự nhân!

Hơn nữa, lực lượng thần bí bên ngoài ngọn núi, cũng là một loại đạo vận tản mát từ trên thi hài.

Lúc cự nhân này còn sống, chắc chắn là cường giả cấp Đạo Cảnh.

Hơn nữa cũng không phải là Đạo Cảnh sơ kỳ, tu vi ít nhất cũng phải là Đạo Cảnh 10 quan trở lên.

Sở Huyền không khỏi nhớ tới lời nói của Phi Hà Lão Tổ, Cổ Giới Hỗn Độn có Nhân tộc, thân thể cường hãn, thực lực cường đại.

Đã từng tới Cửu vực, còn gọi là Cự Nhân tộc.

Mà phương pháp luyện thể đầu tiên ở Cửu Vực, chính là bắt nguồn từ Cự Nhân tộc, mới giúp cho Nhân tộc bắt đầu quật khởi, sau đó mới có một ít thực lực.

Cự nhân bỏ mạng dưới đáy biển này, có lẽ chính là một trong những cự nhân đã tiến vào Cửu vực trước đó, chỉ là không biết bị người nào đánh chết tại đây.

Vùng biển nơi này, trước kia từng là đất liền, chẳng qua là trôi qua thời gian rất dài, gánh chịu rất nhiều lần đại kiếp Cửu Vực, cho nên từ đất liền mà biến thành đại dương.

Hơn nữa, chỉ sợ ngọn núi dưới đáy biển, cũng chỉ vừa xuất hiện trong đại kiếp đạo nguyên lần này.

Không biết cường giả cự nhân này đã chết bao lâu, mà trên cơ thể vẫn ẩn chứa lực lượng khí huyết khổng lồ, cực kỳ mạnh mẽ.

Nhục thân tiểu Tà Vương lột xác, chính là bởi vì đã hấp thu luyện hoá khí huyết khổng lồ của thi hài cự nhân.

Chương 589. Khí Vận Đại Đạo

Collected & Fixed: OilFish89

Đỗ Nguyên cũng đang trong quá trình hấp thu luyện hoá.

Chẳng qua là thiên phú cùng tư chất của hắn, cũng không bằng tiểu Tà Vương, bởi vậy nên tốc độ luyện hóa khá chậm chạp.

Nhưng để hoàn thành quá trình nhục thể lột xác, thì không có vấn đề gì.

Xem như Đỗ Nguyên đạt được đại cơ duyên, sau khi nhục thể lột xác, có lẽ hắn sẽ đánh bể bình chướng, bước vào Đạo Cảnh.

Một vị cự nhân vẫn lạc ở nơi này, hơn nữa thực lực khi còn sống không kém gì Đạo Cảnh 10 quan, tuyệt đối là cơ duyên cực lớn.

Toàn bộ Cửu vực, tất nhiên là khu vực ẩn chứa cơ duyên bực này, không chỉ có một chỗ.

Có lẽ sẽ xuất hiện dần.

Diện tích của Cửu Vực vẫn trong quá trình mở rộng, bởi vì đại kiếp Huyết Sát quấy nhiễu, cho dù một vài nơi đã xuất hiện địa giới, hoặc là chiến trường cổ, đến nay vẫn không có cường giả thăm dò.

Có một vài tiểu tộc, ngược lại lén lút tiến vào mà lấy được một ít cơ duyên.

Đợi đến lúc Huyết Sát chấm dứt triệt để, trở lại bình thường, e rằng sẽ có rất nhiều người đi tìm kiếm những khu vực này.

Sở Huyền quan sát một hồi lâu, cũng không có phát hiện cự nhân này có lưu lại ý thức gì.

Có lưu lại truyền thừa hay không, không thể biết được.

Nếu là thật sự có lưu lại truyền thừa, hẳn là tiểu Tà Vương sẽ đạt được.

Dù sao thì tư chất của Đỗ Nguyên cũng không bằng hắn.

Ngược lại Sở Huyền hơi hiếu kỳ, Cự Nhân tộc có tiến vào Cửu vực hay không?

Trước kia, rốt cuộc là đã xảy ra chuyện gì, tại sao Cự Nhân tộc lại rời khỏi Cửu vực.

Phi Hà Lão Tổ không có nhắc tới, nhưng Sở Huyền lại biết rõ, tất nhiên đã xảy ra một ít chuyện gì đó, đã khiến Cự Nhân tộc rời khỏi Cửu vực.

Phương pháp luyện thể ban đầu của Nhân tộc, đều bắt nguồn từ Cự Nhân tộc, như vậy Cự Nhân tộc có quan hệ gì với Nhân tộc?

Cửu vực ở hiện tại, không có truyền thuyết gì về Cự Nhân tộc.

Nếu không nhờ Phi Hà Lão Tổ nhắc tới, Sở Huyền cũng không biết sự tồn tại của Cự Nhân tộc.

Có thể thấy được, giữa Nhân tộc cùng Cự Nhân tộc, tất nhiên đã xảy ra chuyện gì đó, nếu không tại sao Nhân tộc lại không có chút ghi chép gì về Cự Nhân tộc.

Hiển nhiên, là muốn gạt bỏ lực ảnh hưởng của Cự Nhân tộc.

Trong lịch sử lâu đời của Cửu Vực, có quá nhiều bí ẩn.

Sở Huyền tiếp tục quan sát một chút, lại không phát hiện được gì, hắn liền cất Vạn Thiên Kính.

Kế tiếp hắn liền nhận lấy phần thưởng từ hệ thống.

Cũng không biết Khí Vận Đạo Tắc đã thăng cấp bao nhiêu lần, Sở Huyền cũng không có đếm, dù sao hiện tại cũng không thể nhìn thấu khí vận Cửu Vực.

Sau khi nhận lấy phần thưởng, không ngờ Khí Vận Đạo Tắc lại phát sinh biến hóa.

Có lẽ đã thăng cấp đến giai đoạn lột xác.

Trong lòng Sở Huyền vui vẻ, cảm ngộ sự biến hoá của Khí Vận Đạo Tắc, từ đạo tắc dần dần lột xác phát triển thành Khí Vận Đại Đạo.

Thời gian dần trôi qua, trước mặt Sở Huyền xuất hiện một đại đạo huyền bí và khó hiểu.

Đại đạo này rất nhỏ, cũng có bộ dáng rất yếu ớt.

Giống như mới sinh.

Giờ khắc này, cảm ngộ của Sở Huyền đối với khí vận đã có cấp độ rất sâu, khả năng thấu hiểu cùng nắm giữ khí vận, đã tăng lên tới một độ cao mới.

Khí Vận Đại Đạo!

Rốt cục Khí Vận Đạo Tắc đã lột xác thành Khí Vận Đại Đạo, cho dù hiện tại nó còn rất nhỏ yếu.

Nhưng mà chung quy là đã thoát khỏi phạm vi đạo tắc, phát triển theo hướng đại đạo.

Nếu tu vi Sở Huyền tăng lên tới Đạo Cảnh 36 quan, thì bất cứ lúc nào cũng có thể dùng Khí Vận Đại Đạo này bước vào Khai Đạo Cảnh, trở thành một tên Khai Đạo giả mở ra Khí Vận Đại Đạo.

Khí Vận Đại Đạo huyền diệu khó giải thích, lượn lờ xung quanh Sở Huyền, khiến cho cả người hắn tràn đầy khí vận, dường như có thể điều khiển tất cả khí vận.

Khí Vận Đại Đạo bao quanh Sở Huyền, giờ phút này hắn ngẩng đầu nhìn về phía Cửu Vực.

Rốt cục đã nhìn thấy một vài thứ trước kia không thấy

Cửu Vực bị phân tách thành chín đoàn khí vận, một vực đại biểu cho một đoàn khí vận, vừa tách rời vừa là một thể.

Trong đó khí vận Bắc Vực, có loại trạng thái thoát khỏi Cửu vực, rồi lại giống như có liên kết mật thiết với Cửu Vực, khí vận Bắc Vực không giống với tám vực còn lại.

Bắc Vực là khu vực nền móng của Thiên Đạo, tự nhiên sẽ không giống nhau, cũng là nơi sinh ra khí vận Thiên Đạo.

Hơn nữa, Thiên Đạo Bắc Vực đang ở trạng thái hoạt động, còn Nam Vực cùng Phật Vực thì đang ở trạng thái ẩn mình.

Khí vận ở Trung Vực là mạnh nhất, nhưng mà tựa hồ bị thứ gì đó thẩm thấu, bộ dáng sắp phát sinh biến hóa.

Khí vận ở Yêu Vực thì u ám, dường như nhiễm phải thứ dơ dái gì đó.

Chỉ mới liếc mắt một cái, Sở Huyền đã thấy được rất nhiều, ví dụ như Bắc Châu Tây Vực, đang toả ra một cỗ hắc quang mờ ảo, tựa hồ muốn chiếm lấy khí vận Tây Vực.

Sở Huyền càng nhìn càng cảm thấy khiếp sợ, khí vận Cửu vực rất bất thường, nhất là Hoang Cổ vực, u ám và tươi sáng cùng tồn tại.

Chương 590. Hỗn Độn Và Cửu Vực (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Khí vận Cửu Vực bị long đong, ánh sáng đã bị che mờ, dường như chỉ cần thổi đi bụi bậm, là có thể nhìn thấy sự sáng sủa.

Lại giống như Cửu vực bị đình trệ triệt để, bị bụi bậm vùi lấp, rất nhiều năm sau mới có thể hiện thế lần nữa.

Tương lai Cửu Vực rất khó đoán.

Sở Huyền vừa nhìn một lát, liền gấp rút thu hồi ánh mắt, chỉ mới dò xét một chút, thế mà Khí Vận Đại Đạo bắt đầu rung chuyển.

Tựa hồ không chịu nổi áp lực.

Cuối cùng là vẫn còn yếu, không thể thấy được toàn bộ khí vận Cửu Vực, càng đừng nhắc tới chuyện sửa đổi khí vận Cửu Vực.

Sở Huyền thở ra một hơi.

Hắn đang suy nghĩ, có nên che giấu Thiên Đạo Bắc Vực hay không.

Bắc Vực quá đặc thù, ai cũng có thể nhìn ra.

Nếu như Đạo Cảnh nhập kiếp, có lẽ trước tiên sẽ đến Bắc Vực?

Sở Huyền cân nhắc một chút, Thiên Đạo Bắc Vực không thể ẩn núp được, lúc cần thiết, có thể ngăn cản một vài người tiến vào Bắc Vực.

Đã sắp Khai Đạo, tại sao lại cố kỵ quá nhiều?

Dựa vào cấp độ hiện giờ của Thiên Đạo, đủ ngăn cản võ giả Đạo Cảnh 10 quan trở xuống tiến vào.

Huống chi, Thiên Đạo đang trong giai đoạn phát triển bức tốc.

Sở Huyền thu hồi Khí Vận Đại Đạo, phân ra một đám hỗn độn chi khí, bắt đầu rèn luyện Khí Vận Đại Đạo, giúp nó nhanh chóng vững mạnh.

Nhớ lại một màn lúc nãy khi nhìn trộm khí vận Cửu Vực, Sở Huyền chỉ có thể thở dài, Cửu Vực không hổ danh là thế giới đầu tiên do hỗn độn diễn sinh ra.

Đại Đạo Cửu Vực là do hỗn định sinh ra sau, là đại đạo đầu tiên xuất hiện.

Tự nhiên sẽ có chỗ đặc thù, cùng với ẩn giấu cơ duyên.

Đại kiếp đạo nguyên lần này, cùng với đạo kiếp đại đạo tiếp theo, cũng không bình thường..., thời gian này có vô số người rục rịch, muốn thò một tay vào.

Bất tường chi khí, nhìn như do Ách Khí Đại Đạo tràn ra, thực tế là làm sao mà phía sau không có bố cục?

Ví dụ như thi hài cự nhân dưới đáy biển, há có thể đơn giản xuất hiện?

Sở Huyền nhìn thấy rất nhiều người thò tay vào Cửu vực, ý đồ đạt được cơ duyên, đột phá bình cảnh trước giờ không thể vượt qua.

Cũng có người muốn trở về, độc chiếm Cửu Vực, độc chiếm Khí Vận Đại Đạo của Cửu Vực.

Đáng tiếc, tất cả các ngươi nhất định sẽ phí công.

Sở Huyền đã chiếm lấy tiên cơ, Thiên Đạo đã thức tỉnh, cuối cùng Cửu Vực sẽ trở thành địa bàn của hắn.

Đại Đạo Cửu Vực, chưa hẳn là không thể sát nhập vào Thiên Đạo.

Kém nhất, cũng có thể để Thiên Đạo dung nhập vào Đại Đạo, thừa dịp nắm giữ một phần pháp tắc đại đạo, có thể điều khiển đại đạo Cửu Vực ở một mức độ nhất định.

Sở Huyền đã hiểu ra đại khái, tại sao những hắc thủ này không dám tạo ra động tĩnh quá lớn.

Chỉ sợ là bởi vì kế hoạch Thiên Đạo, dẫn đến đại kiếp đạo nguyên gia tốc, tốc độ phát triển quá là nhanh, khiến cho những người này phát mộng.

Bọn hắn không biết rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì, cho nên không thể phản ứng kịp.

Cũng có một khả năng, chính là trong lòng bọn hắn cảnh giác, sợ bên trong ẩn chứa nguy hiểm, cho nên không dám tùy tiện ra tay.

Sở Huyền đã ở suy nghĩ, Cửu vực đại đạo đến tột cùng có gì chỗ đặc thù.

Kể từ khi thế giới Cửu Vực được khai mở, cũng tạo ra vô số sinh linh, vô số chủng tộc.

Có rất nhiều chủng tộc bị diệt vong trong dòng chảy lịch sử của Cửu Vực, cũng có rất nhiều chủng tộc mới được sinh ra trên Cửu Vực.

Trải qua thời gian dài như thế, có bao nhiêu Khai Đạo giả?

Mỗi Khai Đạo giả, đều dựa vào đại đạo Cửu Vực để Khai Đạo, cho dù đã thoát ly khỏi thế giới Cửu Vực, thì nguồn gốc của bọn hắn vẫn nằm trong đại đạo Cửu Vực.

Đại Đạo Cửu Vực cũng không ngừng lớn mạnh, không ngừng hoàn thiện.

Mỗi Khai Đạo giả, chỉ cần thực lực tiến bộ liên tục, không ngừng tu luyện, vô hình chung đều đang phụng dưỡng Đại Đạo Cửu Vực.

Cùng loại với Thiên Đạo

Chỉ là Thiên Đạo trực tiếp hơn, sinh linh phát triển thì Thiên Đạo phát triển, phàm là sinh linh ở dưới Thiên Đạo, bất luận tu luyện như thế nào, đều không thể thoát khỏi khống chế của Thiên Đạo.

Đây mới là chỗ bá đạo nhất.

Đại đạo Cửu Vực, không có bá đạo như vậy, dù sao cũng do Hỗn Độn tự diễn sinh mà thành, không phải do người tạo ra.

Mà đạo kiếp đại đạo, Khai Đạo giả đều có nguy cơ bỏ mạng, có phải mang ý nghĩa là một loại cân bằng của Đại Đạo, thậm chí là thu hồi lực lượng?

Giờ khắc này Sở Huyền suy đoán rất nhiều.

Phi Hà Lão Tổ từng nói, tuy là bọn hắn bị đại đạo bài xích, không thể nào tiến vào Cửu vực, chỉ có thể ở cổ giới Hỗn Độn.

Nhìn thì như đã thoát khỏi đại đạo, nhưng mà lại không có biện pháp tránh đạo kiếp, hiển nhiên nguyên nhân cũng là do đại đạo của bọn hắn, đều bắt nguồn từ Đại Đạo Cửu Vực.

Tiến vào Đại Đạo Cửu Vực, tựa hồ vì muốn cắt đứt triệt để nguồn gốc, không muốn bị đạo kiếp đại đạo ảnh hưởng tới?

Chỉ có như thế, mới có thể chính thức khống chế sinh tử của bản thân?

Sở Huyền phỏng đoán chắc chắn đến chín thành, những cường giả Cổ Giới Hỗn Độn kia, chính là vì cắt đứt triệt để nguồn gốc từ đại đạo.

Nếu muốn cắt đứt nguồn gốc, thì phải tiến vào Cửu Vực.

Có cường giả nào cắt đứt triệt để nguồn gốc từ Đại Đạo Cửu Vực hay không, chính thức khống chế sinh tử của bản thân?

Khả năng rất cao là có.

Chương 591. Hỗn Độn Và Cửu Vực (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Cũng không biết, muốn cắt đứt triệt để nguồn gốc Đại Đạo Cửu Vực, cần phải trả một cái giá lớn đến đâu, cảnh giới có bị rơi xuống, thậm chí tiến vào thời kỳ suy yếu?

Nếu như Thiên Đạo có thể thôn tính Đại Đạo, thì có thể gián tiếp khống chế đám cường giả này trong tay hay không?

Cho dù không thể mượn cách này khống chế sinh tử của bọn hắn, nhưng hẳn là quấy nhiễu bọn hắn sẽ không có vấn đề gì.

Sở Huyền lại nghĩ tới Long Quân, hắn là sinh linh đại đạo.

Trong đầu liền nảy sinh một ý tưởng.

Đương nhiên, những thứ này đều phải chờ hắn Khai Đạo xong, khi đó mới có thực lực áp dụng.

Mà hắn thì có đủ thời gian để mạnh lên, còn đám cường giả kia thì trong thời gian ngắn không thể tiến vào Cửu vực.

Trừ phi đạo kiếp đại đạo buông xuống, khi đó bọn hắn mới có cơ hội tiến vào.

Trước đó, tất cả đều bị đại đạo bài xích.

Đại Đạo Cửu Vực rất mạnh.

Sở Huyền lại nghĩ tới một vấn đề, nếu như đại đạo có phân chia đẳng cấp, vậy thì Đại Đạo Cửu Vực sẽ nằm ở cấp độ nào?

Trong Hỗn Độn còn có đại đạo khác hay không?

Nếu nói Đại Đạo Cửu Vực là tiên thiên đại đạo, như vậy có tồn tại đại đạo nào khác không?

(tiên thiên đại đạo: đại đạo đầu tiên)

Ví dụ như, những cường giả đã cắt đứt triệt để nguồn gốc cùng Đại Đạo Cửu Vực, vậy thì đại đạo của bọn hắn, có mở ra một phương địa giới hay không.

Nếu như có, có lẽ nên gọi là hậu thiên đại đạo?

(hậu thiên đại đạo: đại đạo sau này)

Sở Huyền càng cảm thấy, bản thân hắn còn mạnh hơn nhiều so với đám Khai Đạo giả kia, có hệ thống chính là thoải mái...

Quỷ Chi Đạo, Phật Chi Đạo cũng có thể xem là hậu thiên đại đạo?

Hơn nữa, bản thân cũng không hề liên quan tới Đại Đạo Cửu Vực.

Cho dù hiện tại có liên kết với Cửu Vực, Sở Huyền vẫn có thể tùy thời tách ra.

Còn có Tiểu Thế Giới.

Sau khi Nguyên Sơ Đạo Tinh lột xác, trở thành đại đạo, xem như Tiểu Thế Giới là một phương thế giới của đại đạo.

Hơn nữa Nguyên Sơ Đạo Tinh đã liên thông với Đại Đạo Cửu Vực, cũng có thể tồn tại độc lập.

Sở Huyền tưởng tượng như vậy, lập tức cảm thấy rất hưng phấn, tựa hồ khoảng cách bản thân vô địch càng ngày càng gần.

Mình có nhiều đại đạo như vậy, ai có thể chống lại?

Một khi nuốt chửng Đại Đạo Cửu Vực, thì bên trong Hỗn Độn này, ai sẽ là đối thủ của mình?

Không thể kiêu ngạo!

Giai đoạn hiện tại nên khiêm tốn, nên thận trọng!

Ổn Chi Đạo Tắc bao quanh Sở Huyền, khiến cho tâm thần hắn bình tĩnh lại, vững vàng trạch lấy, không thể phiêu lưu.

Cho dù Khai Đạo, cũng không thể phô trương.

Khai Đạo cũng phân chia mạnh yếu.

Sở Huyền quyết định, nếu không Khai Đạo được mấy trăm vạn dặm, hoặc là trước khi sát nhập Đại Đạo Cửu Vực vào Thiên Đạo, thì không thể quá nhẹ nhàng.

Bên trong Đại Đạo Hội lại bắt đầu náo nhiệt.

"Sở đạo huynh, có một vài tiểu gia hoả Đạo Cảnh bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, sắp sửa mất khống chế, bọn hắn muốn tiến vào Cửu vực, nên làm thế nào?".

Hồng Nguyên Sơ ở bên trong hội, dò hỏi.

Tuy Khai Đạo giả rất mạnh, dưới tình huống bình thường, xác thực có thể trói buộc Đạo Cảnh.

Nhất là có hơn mười vị Khai Đạo giả liên thủ trói buộc.

Chẳng qua là hiện giờ, dựa theo tốc độ của đại kiếp, đã có một ít võ giả Đạo Cảnh tâm tình bất ổn, tựa hồ không còn e ngại đối với Khai Đạo giả.

Nhất là đám võ giả Đạo Cảnh 5 quan trở xuống.

Đám người Hồng Nguyên Sơ rất lo lắng, dưới loại tình huống này, chứng tỏ đại kiếp ảnh hưởng quá mạnh mẽ.

Nếu không bị ảnh hưởng bởi đại kiếp, làm sao bọn hắn lại trở nên như vậy?

Đại kiếp đạo nguyên ngày trước, cũng không xuất hiện loại tình huống này.

Đương nhiên, trước kia Khai Đạo giả cũng không có trói buộc Đạo Cảnh như vậy.

Sở Huyền đang căn nhắc, nếu tiếp tục cưỡng chế bọn hắn, tất nhiên sẽ xảy ra vấn đề.

Ngăn chặn không bằng khai thông!

Thực lực của mình đã là Đạo Cảnh 35 quan, Đạo Cảnh bình thường tiến vào Cửu vực, đều không thể ảnh hưởng đến mình.

Trước mắt võ giả chịu ảnh hưởng sâu nhất, là Đạo Cảnh 5 quan trở xuống.

"Từng bước buông lỏng hạn chế, ba tháng sau hãy giải trừ hạn chế Đạo Cảnh 5 quan trở xuống, còn Đạo Cảnh 5 quan trở lên, xem tình huống mà giải trừ".

Sở Huyền đưa ra một câu trả lời.

Về phần tại sao phải là ba tháng sau, đó là trong vòng ba tháng tiếp theo, tất nhiên Thiên Đạo sẽ thâu tóm thêm một châu, tu vi của hắn cũng tăng lên Đạo Cảnh 36 quan.

Huống hồ, dựa vào hiểu biết của Sở Huyền đối với mấy người Hồng Nguyên Sơ, tất nhiên bọn hắn sẽ không để nhiều người rời khỏi cùng lúc như vậy.

Đầu tiên là võ giả Đạo Cảnh 1 quan, sau đó sẽ bắt đầu buông lỏng hạn chế, thẳng đến Đạo Cảnh 5 quan.

"Đa tạ Sở đạo huynh đã giải thích".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ đã hiểu phải làm sao.

Kế tiếp, bọn hắn lại hỏi thăm một ít vấn đề khác, từ từ dẫn dắt chủ đề, dẫn tới trên đại kiếp thần bí kia, bọn hắn muốn biết đó là kiếp nạn gì.

Chuyện cho tới nước này, cũng không cần phải che giấu nữa.

Chương 592. Chia rẽ!

Collected & Fixed: OilFish89

Với lại Sở Huyền đã có chút ý nghĩ, dù sao thì đám người Hồng Nguyên Sơ cũng là Khai Đạo giả Cửu Vực.

Có lòng bảo hộ Cửu Vực, có thể gom lại trở thành người của mình.

Đám cường giả đến từ Cổ Giới Hỗn Độn kia, có người nào không phải là cao thủ?

Cổ Ma tộc đã thò tay vào, sớm muộn gì cũng ra tay với đám người Ma Đồ, dùng bản tính của đám Ma Đồ bọn hắn, làm sao mà cam tâm làm tôn tử?

(tôn tử: cháu trai)

Huống chi, hiện tại có không ít Đạo Cảnh Ma tộc, đều biến thành đầu trọc, chuyển sang Phật tộc.

Ma Đồ, Ma Trảm còn có mấy vị Khai Đạo giả Ma tộc khác, cảnh giới rất cao, ảnh hưởng của tâm kinh với bọn hắn không nhiều, bởi vậy không thể biến thành Phật.

Nếu như mình khéo léo lừa gạt, chỉ dẫn một chút, chưa chắc là bọn hắn không thể buông bỏ thân phận Ma tộc.

Dù sao, ở trong mắt Cổ Ma tộc, bọn họ chỉ là tạp huyết, là tôn tử của Cổ Ma tộc, dĩ nhiên là thân phận bị kéo thấp vài cấp độ.

Đều là cường giả, có ai không phải tâm cao khí ngạo?

Dựa theo tính cách Cổ Ma tộc, cũng sẽ không đối xử tốt với đám người tạp huyết, tất nhiên là thái độ rất kém, đám người Ma Đồ có thể chịu được mới là lạ.

Chẳng qua bọn hắn chỉ là quân cờ mà thôi.

Không một ai nguyện ý làm quân cờ.

Có cơ hội không đập phá bàn cờ mới là lạ.

Đương nhiên, hiện tại mình không thể liều lĩnh, cần thực hiện từng bước một, phải chờ khi nào bọn hắn biết thái độ của Cổ Ma tộc, mới có thể bắt đám người Ma Đồ quyết định chuyển hóa thành Phật.

Lúc này Sở Huyền mới nói: "Nếu như mấy vị đạo hữu đã thắc mắc, thì ta cũng không giấu diếm nữa, sau đại kiếp đạo nguyên, chính là đạo kiếp đại đạo".

"Mỗi chín lần đạo nguyên, sẽ được tính là một kỷ nguyên đại đạo, hiện tại chính là đại kiếp đạo nguyên thứ chín, xác nhận kỷ nguyên đại đạo này sắp chấm dứt, đạo kiếp đại đạo sẽ đến".

Ở bên trong Khai Đạo Hội lặng ngắt như tờ.

Đám người Hồng Nguyên Sơ cực kỳ khiếp sợ.

Thì ra là thế!

Đạo kiếp đại đạo..., khó trách có thể ảnh hướng đến Khai Đạo giả.

Bọn hắn cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt.

Sở Huyền tiếp tục nói: "Phàm là Khai Đạo giả Cửu Vực, cho dù có Khai Đạo vạn dặm, hoặc đã thoát ly khỏi thế giới Cửu Vực, đi Cổ Giới Hỗn Độn, hoặc là ở bên trong Hỗn Độn, đều không thể tránh thoát đạo kiếp".

"Đạo kiếp đại đạo bắt đầu, sẽ có một vài cường giả vì muốn độ kiếp, đều nhìn chằm chằm vào Cửu vực, đều có ý đồ trở về Cửu Vực, bọn hắn muốn nghĩ biện pháp cắt đứt triệt để nguồn gốc cùng Đại Đạo Cửu Vực".

Đám người Hồng Nguyên Sơ cảm thấy như khám phá ra bí mật kinh hoàng, thì ra là thế!

Cảm giác nguy hiểm càng mãnh liệt hơn.

Ngay cả Khai Đạo vạn dặm đều có nguy cơ bỏ mạng, cường giả thoát ly khỏi Đại Đạo cũng không thể tránh được.

Thậm chí còn có ý đồ trở về Cửu vực, vì muốn cắt đứt triệt để nguồn gốc cùng Đại Đạo Cửu Vực...

Bí mật này quá kinh khủng rồi!

Giờ khắc này, mấy người Hồng Nguyên Sơ đều cảm giác bản thân mình như tấm chiếu mới.

Cái gì cũng không biết...!

"Hiện tại, khắp nơi Cửu vực đều có bố cục, đều có ý đồ nhúng tay vào...".

Sở Huyền lại bắt đầu chém gió, nói những người này tiến vào, sẽ tạo thành các loại uy hiếp đối với đám người Hồng Nguyên Sơ.

Kỳ thật, cũng không thể xem là phóng đại, tất nhiên là tồn tại uy hiếp.

Bọn người Hồng Nguyên Sơ đã hiểu ra.

Đây là tranh đấu giữa cường giả bản thổ và cường giả ngoại lai, kết quả không thể tránh khỏi.

Trong lòng bọn hắn bắt đầu lo lắng, thực lực của chính mình quá yếu...

Khai Đạo giả từng ở Cửu Vực, đã đi tới chỗ nào?

Bọn hắn là kẻ thù hay là đồng đạo?

"Ma tộc đã thò tay vào, mấy vị đạo hữu Ma Đồ, có lẽ sẽ trở thành một trong những quân cờ, dù sao cũng là tạp huyết, trong mắt của bọn hắn không khác gì nô bộc?".

Sau cùng, Sở Huyền còn tận lực nhắc tới vấn đề Ma tộc tạp huyết.

Trong lòng Ma Đồ cùng Ma Trảm chấn động, quân cờ?

Bản thân bọn hắn là Khai Đạo giả, từ trước đến nay chính là người đánh cờ, há có thể làm quân cờ cho kẻ khác?

Ma tộc tạp huyết?

Không khác gì nô bộc?

Hai người liền trầm mặc, lời nói của Sở Huyền cũng không phải là không có đạo lý.

Những thứ tạp huyết như bọn hắn, chỉ sợ ở trong mắt của Cổ Ma tộc đúng là không khác gì nô bộc.

Giống như Ma tộc hiện tại, Thiên Ma tộc của hắn cao cao tại thượng, không phải cũng xem những Ma tộc khác như nô bộc hay sao, lúc thì sai khiến, có đôi khi còn trở thành pháo hôi?

Đây là bản tính của Ma tộc.

Cho nên, Sở Huyền cũng không có nói điêu, cũng không có lừa gạt bọn hắn.

Trong lòng hai người Ma Đồ không cam lòng!

Sau khi Sở Huyền nhắc tới Cổ Ma tộc, liền không nói gì nữa.

Chỉ cần chôn trong lòng hai người Ma Đồ một hạt giống là đủ rồi, chờ đợi thời cơ sẽ nẩy mầm.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ hơi chấn động.

Nhớ lại những lời của Sở Huyền.

"Cổ Giới Hỗn Độn?".

Hồng Nguyên Sơ tò mò hỏi.

Cổ Giới Hỗn Độn, đây là cái tên mà bọn hắn mới nghe thấy lần đầu.

Chương 593. Ta Chiếm Bàn Cờ (1)

Collected & Fixed: OilFish89

"Đó là một phương địa giới trong hỗn độn, tồn tại từ thuở xa xưa, nơi đó có rất nhiều cường tộc sinh sống, sinh linh ở Cổ Giới Hỗn Độn, vừa ra đời thì đã có thực lực Thiên Cảnh.

Sở Huyền giải thích sơ qua một chút.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ liền nhớ đến, cái tên Suất Phá Thiên, không phải gã kia đến từ Cổ Giới Hỗn Độn chứ?

Đáng tiếc, tựa hồ người kia đã lâu không có xuất hiện bên trong Đại Đạo Hội.

"Sở đạo huynh, ngươi có tính toán gì với Cửu Vực?".

Băng Lạc Tinh luôn kiệm lời ít nói, đột nhiên mở miệng hỏi.

Những người khác đều yên lặng chờ đợi Sở Huyền trả lời.

Đúng vậy, tất nhiên là Sở Huyền cũng là siêu cấp cường giả.

Mục đích của hắn là gì?

Không lẽ, cũng là vì trở về Cửu Vực, cắt đứt nguồn gốc từ đại đạo?

Sở Huyền đã dự đoán được sẽ có người hỏi câu này.

Không ngờ tới, người luôn trầm mặc ít nói như Băng Lạc Tinh lại hỏi.

Hắn cười nhẹ một tiếng, rồi nói: "Ta không cần độ kiếp, chỉ muốn bảo vệ thế giới Cửu Vực mà thôi, thế giới đầu tiên được Hỗn Độn sinh ra, không nên bị can thiệp cùng quấy rầy quá nhiều".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ đều chấn động.

Không cần độ kiếp?

Đạo kiếp đại đạo không ảnh hưởng đến hắn?

Vậy thì thực lực của hắn, không lẽ không phải càng thêm khủng bố so với mấy gã cường giả đến từ Cổ Giới Hỗn Độn hay sao?

Bảo vệ thế giới Cửu Vực?

"Ý của Sở đạo huynh, ta đã hiểu được, ta sẽ bàn bạc cùng mấy vị đạo hữu, tìm ra phương pháp ứng phó đại kiếp".

Hồng Nguyên Sơ thở ra một hơi, mở miệng nói.

Nếu như những lời của Sở Huyền là thật, thì bọn hắn sẽ bị quấy nhiễu bởi đám cường giả từ bên ngoài Cửu Vực, bất luận là vì bản thân, hay là vì Cửu Vực, đều phải tìm cách ứng phó.

"Tuy là đạo kiếp đại đạo khủng bố, nhưng đại kiếp cũng là đại cơ duyên, tranh thủ nắm chắc".

Sở Huyền xoè tay, trên tay liền xuất hiện một viên Hỗn Độn thạch, to chừng ngón cái.

Những viên Hỗn Độn thạch này, có tác dụng củng cố đại đạo, cũng có thể phụ trợ khai mở đại đạo nhanh hơn.

Hỗn Độn thạch trên tay Sở Huyền, cũng không phải là đá trong Hỗn Độn ở thời đại hiện giờ, mà chính là được hình thành từ Hỗn Độn Cổ Sơn, có thể xem như Hỗn Độn thạch từ thuở Hỗn Độn sơ khai.

Những tảng đá Hỗn Độn kia không thể so sánh.

Hỗn Độn thạch bình thường, không có tác dụng mạnh mẽ như củng cố đại đạo.

"Đại kiếp sắp đến, hiện tại ta liền tặng cho các vị một chút lễ vật dùng để độ kiếp, nếu có bất luận câu hỏi gì, cũng có thể tìm ta".

"Gặp gỡ ở đây tức là có duyên, mọi người đều muốn bảo vệ Cửu Vực, chư vị đạo hữu có gì khó khăn, nghi hoặc, đều có thể tìm ta".

Sở Huyền nói xong, liền truyền tống viên Hỗn Độn thạch cho đám người Hồng Nguyên Sơ.

Có đôi khi, nếu muốn đạt được nhiều lợi ích, thì vẫn nên thả chút mồi câu, hoặc là bỏ ra một chút tiền vốn.

Đã chôn xuống hạt giống.

Chỉ cần đợi đến lúc nẩy mầm, gặt hái là được.

Sở Huyền chờ đợi Ma Đồ mấy người tìm tới chính mình.

Hắn sắp Khai Đạo, tất nhiên là đủ tự tin.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ đã nhận được viên Hỗn Độn thạch, trong lòng bọn hắn liền khiếp sợ, vậy mà có thể củng cố đại đạo.

Có tác dụng phụ trợ Khai Đạo!

Khó khăn ở cảnh giới Khai Đạo, nằm ở chỗ cảm ngộ, cũng nằm ở chỗ đạo vừa mở ra không đủ vững chắc.

Nếu quá nhanh, sẽ dễ dàng dẫn đến đạo vừa mở ra bị tan tành.

Bởi vậy quá trình Khai Đạo vẫn luôn tương đối chậm rãi.

Mà viên đá nhỏ ở trong tay, thậm chí có thể giúp đại đạo vững chắc, có thể trợ giúp Khai Đạo, rõ ràng thấy được nó rất quý giá!

"Sở đạo huynh, tặng lễ này quá nặng đi!".

Hồng Nguyên Sơ thở dài.

Trả về cho Sở Huyền?

Không nỡ...

"Vật phẩm nho nhỏ mà thôi".

Sở Huyền không để ý chút nào, nói ra.

Sau đó lại thuận miệng nói ra một câu: "Gần đây, từng có đạo hữu Cổ Giới Hỗn Độn, tới gần thế giới Cửu Vực, bị bài xích từ đại đạo mà rời đi".

Trong lòng Hồng Nguyên Sơ thầm rùng mình, có cường giả tới gần thế giới Cửu Vực?

Giờ phút này, Sở đạo huynh nhắc tới, tất có nguyên do.

Hắn là muốn chúng ta, thỉnh thoảng đi tuần tra đại đạo, biểu hiện một ít thực lực Cửu Vực?

Trong lòng cảm thấy bi ai, căn bản là bọn hắn cũng không biết rõ, biên giới của thế giới Cửu Vực ở nơi nào, cũng chưa từng đi tới Hỗn Độn!

Mặc kệ, thường xuyên đi dò xét trên Đại Đạo là được rồi.

"Đa tạ Sở đạo huynh nhắc nhở, chúng ta sẽ thường xuyên tuần tra trên Đại Đạo".

Sở Huyền hài lòng gật đầu.

Phải tạo cảm giác nguy cơ cho đám người Hồng Nguyên Sơ, bắt bọn hắn thường xuyên tuần tra trên đại đạo, không rảnh chú ý tình huống ở Cửu Vực, để tránh bị bọn người kia quấy nhiễu, không biết lúc nào máu nóng lên đầu, tạo ra cái phân thân gì đó tiến vào Cửu Vực.

Sau khi chôn xuống mầm móng trong lòng đám người Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, Sở Huyền không muốn trò chuyện nữa.

Hắn lại liên hệ với Phi Hà Lão Tổ.

Đám Khai Đạo giả đầu tiên của Cửu Vực, có phải đã cắt đứt căn nguyên Đại Đạo Cửu Vực hay không?

Chương 594. Ta Chiếm Bàn Cờ (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Phi Hà Lão Tổ cũng không phải là Khai Đạo giả sớm nhất, chẳng qua chỉ là một Khai Đạo giả của kỷ nguyên đại đạo trước đó mà thôi, đối với lịch sử lâu đời ở Cửu Vực, kỳ thật hắn chỉ thuộc về hậu bối.

Tiểu Tà Vương cùng Đỗ Nguyên tìm thấy thi hài Cự Nhân kia, Sở Huyền nhìn thấy được một ít khí vận đặc thù, đang suy đoán không biết có phải Cự Nhân tộc đang bố cục tại Cửu Vực hay không.

Hắn rất tò mò, trước kia rốt cuộc là tại sao Cự Nhân tộc lại rời khỏi Cửu Vực.

Là phe thất bại trong đại chiến, nên bị ép buộc rời khỏi?

Có phải đã xảy ra mâu thuẫn cùng Nhân tộc hay không?

"Phi Hà đạo hữu, có biết quan hệ giữa Cự Nhân tộc cùng Nhân tộc, có xảy ra xung đột gì hay không?".

Sở Huyền mở miệng hỏi.

Thân phận hắn đang đóng giả, chính là đại lão vừa du lịch từ Hỗn Độn trở về, không biết những sự kiện lịch sử cũng rất bình thường, nếu hỏi quanh co lòng vòng, ngược lại sẽ khiến người hoài nghi.

Chẳng bằng đi thẳng vào vấn đề, trực tiếp hỏi là được.

"Đúng là có nghe nói một ít xung đột, cụ thể thì ta cũng không rõ lắm, đương nhiên chỉ là một ít mâu thuẫn, chưa tới trình độ kết thù".

Phi Hà Lão Tổ liền giải thích.

Sở Huyền hơi nghi ngờ, nếu như không tới trình độ kết thù, vì sao Cửu Vực ở hiện tại, không có bất cứ ghi chép gì về Cự Nhân tộc?

Phi Hà Lão Tổ cũng nói ra đáp án.

Năm đó Cự Nhân tộc tiến vào Cửu Vực, cũng rất cường đại, trở thành cường tộc chiếm lấy một phương, hơn nữa còn bảo hộ Nhân tộc yếu đuối.

Cũng từ đó mà Nhân tộc học được pháp môn luyện thể.

Cự Nhân tộc bảo hộ Nhân tộc, kỳ thật cũng không có gì kỳ lạ, dựa theo cách nói của Phi Hà Lão Tổ, Cự Nhân tộc khác với Nhân tộc, nói một cách đơn giản là khác biệt về cường độ thân thể cùng chiều cao.

Ngoại trừ chiều cao không giống ra, thì cũng không có gì khác biệt quá lớn.

Hơn nữa, từ lúc Nhân tộc tu luyện phương pháp luyện thể của Cự Nhân tộc, nhục thân cũng bắt đầu cường hãn, chiều cao cũng tăng thêm.

Kể từ đó, tộc đàn của hai bên ngày càng khắng khít hơn.

"Nhân tộc là chủng tộc rất đặc biệt, bộ dạng bên ngoài của chúng ta, yêu tộc đều giống với Nhân tộc, khi hoá hình cũng có dáng vẻ Nhân tộc".

"Nhưng mà, Nhân tộc vốn dĩ yếu đuối, nhưng lại có ý chí rất kiên cường, trải qua nhiều đại nạn mà không bị diệt tộc".

Nói đến đây, Phi Hà Lão Tổ cũng không khỏi cảm thán.

"Về sau, Nhân tộc xuất hiện tuyệt thế thiên kiêu, tu ba loại công pháp của Thần, Tiên, Ma, cũng có người lột xác thành Tiên tộc, Thần tộc, Ma tộc...".

Sở Huyền hơi kinh ngạc, trong bộ tộc Thần Tiên Ma, đều có Nhân tộc tu luyện lột xác mà biến thành, vô hình chung cũng sẽ có chút bảo vệ Nhân tộc.

Mà tam tộc Tiên Thần Ma phát hiện, bên trong Nhân tộc xuất hiện vài thiên kiêu, có thiên phú, vì vậy bắt đầu truyền bá công pháp, bắt đầu tuyển chọn thiên kiêu từ trong Nhân tộc.

Lúc đầu cường giả Nhân tộc trong ba bộ tộc, địa vị đều ở tầng dưới chót, chuyên làm những công việc khó khăn.

Khi đó ở Cửu Vực, có lưu truyền chuyện phi thăng.

Sở Huyền càng nghe càng cảm thấy quen tai, lại là phi thăng, chính là đắc đạo thành tiên...

Tự nhiên Cự Nhân tộc rất bất mãn, không cho phép Nhân tộc tu luyện công pháp khác, bắt đầu mâu thuẫn, sau đó đại chiến cùng tam tộc một hồi.

Tam tộc chính là bá chủ Cửu Vực, cực kỳ mạnh mẽ, không thể nghi ngờ Cự Nhân tộc đã thất bại.

Đã qua một kỷ nguyên đại đạo, trong tam tộc đều xuất hiện cường giả Nhân tộc quật khởi, chỉ có điều những cường giả này, kỳ thật đều xem như thoát khỏi thân phận Nhân tộc, cũng không còn quá nhiều cảm giác đối với Nhân tộc.

Cho đến khi Nhân tộc sinh ra tuyệt thế yêu nghiệt, tự nghĩ ra công pháp Nhân tộc, bắt đầu dẫn dắt Nhân tộc quật khởi.

Dù sao cũng là công pháp của Nhân tộc, tự nhiên là Nhân tộc đều muốn tu luyện, kết quả lại sinh ra mâu thuẫn cùng Cự Nhân tộc.

Sau đó vị yêu nghiệt Nhân tộc sáng chế ra công pháp, bị chủng tộc khác ám hại, thế mà Cự Nhân tộc lại ngoảnh mặt làm ngơ, đương nhiên cũng có tin đồn, Cự Nhân tộc cũng tham dự ở bên trong.

Người yêu nghiệt tất có đại khí vận, kết quả người kia lại không chết, bắt đầu ẩn núp.

Hắn lẩn trốn gần ba đạo nguyên, cuối cùng một bước lên mây, đã trở thành vị Khai Đạo giả đầu tiên của Nhân tộc.

Hắn bắt đầu trả thù, tạo ra đại chiến Cửu Vực, diệt không ít chủng tộc, Cự Nhân tộc cũng thất bại trong trận chiến này.

Thậm chí bởi vì có chút nguyên do, Cự Nhân tộc bị Đại Đạo Cửu Vực bài xích, vết tích của bọn hắn cũng dần dần biến mất trên Cửu Vực, cho nên Nhân tộc không có ghi chép về Cự Nhân tộc.

Trận chiến ấy, Nhân tộc tử thương rất nghiêm trọng, vừa mới có xu thế quật khởi, cũng mất sạch trong đại chiến này, sau đó lại trở thành tiểu tộc yếu đuối, kéo dài đến nay.

Chẳng qua Phi Hà Lão Tổ chỉ tóm tắt lại, nhưng Sở Huyền đã hiểu hết, Nhân tộc đã từng sinh ra yêu nghiệt, cũng từng quật khởi qua.

Chẳng qua là thua thảm, lại trở thành tiểu tộc yếu đuối.

Chương 595. Ta Chiếm Bàn Cờ (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Khi đó tam tộc Tiên Thần Ma đều là bá chủ ở Cửu Vực, cùng với một vài chủng tộc bá chủ trong Yêu tộc, khẳng định sẽ ra tay can thiệp.

Nhân tộc yếu đuối, lại xuất hiện yêu nghiệt, còn sáng tạo công pháp, cuối cùng Khai Đạo.

Chuyện này rất ghê gớm.

Ai sẽ cho phép đối phương sống sót, sẽ cho phép Nhân tộc quật khởi và trở thành bá chủ mới?

Sở Huyền cảm thán, vị Nhân tộc yêu nghiệt kia, quả thật là trâu bò.

" Vị kia có chết không?".

Khả năng rất cao là đã chết đi?

Làm sao tam tộc có thể cho hắn sống sót?

Tuy rằng Phi Hà Lão Tổ không nhắc tới tam tộc tham gia, nhưng Sở Huyền lại có thể khẳng định, đại chiến nhằm vào Nhân tộc, nhất định phía sau có bóng dáng tam tộc.

"Trong ghi chép lịch sử của tộc chúng ta, người nọ bị trọng thương, không biết tung tích, vài kỷ nguyên sau đó cũng không thấy xuất hiện, khả năng rất lớn là đã chết rồi?".

Phi Hà Lão Tổ nói không chắc chắn lắm.

Hiểu rồi!

Yêu nghiệt có phong thái của nhân vật chính, chỉ cần không biết tung tích, trên cơ bản sẽ không chết được.

Không biết lúc nào, có thể cường thế giết trở lại.

"Hiện giờ Nhân tộc là bá chủ Cửu Vực, thậm chí có thể thống nhất Cửu Vực trong đại kiếp đạo nguyên này, không biết Phi Hà đạo hữu có hiểu biết bao nhiêu đối với Khai Đạo giả Nhân tộc?".

Khai Đạo giả Nhân tộc, chỉ vỏn vẹn trong kỷ nguyên này, thì không chỉ có mấy người Hồng Nguyên Sơ.

Cổ Nhân Vương Cơ gia, chính là một Khai Đạo giả, hơn nữa còn là Khai Đạo giả của thời kỳ đầu kỷ nguyên này.

Bây giờ không ở Cửu Vực.

Không lẽ đã đi Cổ Giới Hỗn Độn?

Phi Hà Lão Tổ hơi trầm ngâm, sau đó mới mở miệng nói: "Ở kỳ đạo nguyên trước, từng có một vị Chí Thánh Nhân tộc hiện thân ở Cổ Giới, thực lực rất mạnh, chỉ sợ đã Khai Đạo ba vạn dặm...".

"Vị Chí Thánh Nhân tộc kia, đại chiến cùng cường giả Ma tộc một hồi, cuối cùng rút lui".

Dừng một chút, Phi Hà lão tổ lại nói: "Nhân tộc bị loại trừ trong Cổ Giới Hỗn Độn, không thể tiến vào Cổ Giới".

Sở Huyền hơi sửng sốt, Nhân tộc bị loại trừ khỏi Hỗn Độn Cổ Giới?

"Vì sao phải loại trừ Nhân tộc?".

"Liên quan đến quá nhiều nhân quả, không thể nói rõ ràng".

Sở Huyền trợn tròn mắt, không muốn nói thì thôi, còn bày đặt lý do quá nhiều nhân quả?

"Tại sao Sở đạo hữu đột nhiên để ý đến Nhân tộc như vậy?".

Phi Hà Lão Tổ tò mò hỏi.

"Nhìn thấy một vài chuyện thú vị, nhìn thấy thi hài Cự Nhân ở Cửu Vực, cùng với một số gia hoả đang mưu đồ..".

Sở Huyền cười ha hả, như có ý riêng.

Phi Hà Lão Tổ im lặng.

"Ta cảm thấy rất hứng thú đối với Nhân tộc, rất thú vị, Phi Hà đạo hữu có thể kể một ít bí mật của Nhân tộc không?".

Sở Huyền đột nhiên phát hiện, kỳ thật bề ngoài Nhân tộc cũng không đơn giản như vậy.

Yếu đuối đến cực điểm, thế mà vẫn bất diệt.

Vì sao tam tộc Tiên Thần Ma, sau khi hoá hình đều có vẻ ngoài như Nhân tộc?

Những cường giả Nhân tộc đều đã đi đâu?

Thậm chí, giờ khắc này Sở Huyền không khỏi hoài nghi, những tên gia hỏa tiến vào Cửu Vực, lặng lẽ bố cục Cửu Vực, có phải là nhằm vào Nhân tộc hay không?

"Ta cũng không biết nhiều bí mật về Nhân tộc...".

Phi Hà Lão Tổ khéo léo cự tuyệt.

"Ta có một bí mật Hỗn Độn".

"Nếu Sở đạo hữu cảm thấy hứng thú, ta liền kể lại tỉ mỉ..".

"Vậy thì đa tạ Phi Hà đạo hữu".

Phi Hà Lão Tổ bắt đầu kể lại một ít bí mật Nhân tộc mà hắn biết, bao gồm một số Chí Thánh Nhân tộc, và ân oán giữa các tộc.

Sở Huyền yên lặng lắng nghe, ngẫu nhiên sẽ hỏi một hai câu.

Hắn muốn dựa trên những tin tức này, tìm kiếm một vài manh mối về cường giả Nhân tộc.

Nếu như cường giả Nhân tộc bị các chủng tộc trong Cổ Giới trục xuất, không thể nào đặt chân vào Cổ Giới, thế thì bọn họ đi đến đâu?

Cũng không thể lang thang trong Hỗn Độn chứ?

Bây giờ Khai Đạo giả ở lại Cửu Vực, đều thuộc hàng vãn bối, thậm chí cũng không biết đến sự tồn tại của bậc tiền bối.

Nhân tộc, Ma tộc, Yêu tộc đều tương tự nhau.

Khẳng định bên trong có một chút liên hệ.

Không biết vì sao, Sở Huyền có cảm giác, tựa hồ Cửu Vực là một ván cờ lớn.

Kế hoạch Thiên Đạo của mình, có đúng là không có ai biết hay không?

Giờ khắc này, Sở Huyền đột nhiên có chút lo lắng.

Nếu như có người biết, nhưng không ra tay ngăn cản, chỉ lặng lẽ nhìn chằm chằm, vậy thì người kia muốn gì?

Không lẽ muốn làm ngư ông đắc lợi?

Nếu đúng như vậy, thì mình phải giả bộ khiêm tốn, không thể bộc lộ ra thực lực.

Ngay cả khi Khai Đạo cũng không thể khoe khoang.

Chờ mình Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, thực lực khủng bố, mới bắt đầu lộ ra, sẽ đánh chết tất cả những kẻ muốn làm ngư ông!

Sở Huyền nhớ lại những gì mình làm, nhất thời thở phào nhẹ nhõm, cũng may hắn rất khiêm tốn.

Khẳng định những người kia không biết tu vi của mình đã là Đạo Cảnh 36 quan.

Nếu như không có người bến đến Thiên Đạo, có nghĩa là Sở Huyền sẽ đập bàn cờ!

Không!

Không phải là đập vỡ bàn cờ.

Mà là mẹ nó dọn sạch bàn cờ, cướp đoạt, biến bàn cờ trở thành đồ vật trong túi mình.

Một khi tin tức bị tiết lộ ra ngoài, sẽ bị những gia hoả khi nhắm vào, sẽ lần lượt ra tay đoạt lại bàn cờ.

Chương 596. Đạo Cảnh 36 quan (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Bất luận là trước hay sau, đều chứng tỏ thực lực Sở Huyền không đủ mạnh, không thể quá huênh hoang, phải khiêm tốn.

Sở Huyền nhớ lại kế hoạch Thiên Đạo, hắn nắm chắc tám phần mười, không có người biết được kế hoạch Thiên Đạo.

Không ai biết được Thiên Đạo tồn tại.

Phải ổn định, ngay cả khi Khai Đạo, chỉ là Khai Đạo sơ kỳ, còn chưa đủ vô địch.

Người ta đang hạ cờ trên bàn, ngươi lại đi chiếm đoạt bàn cờ, không nổi giận mới là lạ.

Giờ khắc này, Sở Huyền có hơi chột dạ, tựa hồ trong lúc vô tình, mình đã đắc tội vô số cường giả.

Hắn cũng không hối hận.

Không có Thiên Đạo, làm sao hắn có thể tăng cấp nhanh như vậy?

Chỉ cần thực lực đủ mạnh, đắc tội các ngươi thì thế nào?

Nếu không phục, thì nhào vô kiếm ăn.

Sau khi Phi Hà Lão Tổ kể lại bí mật Nhân tộc, Sở Huyền cũng nói bí mật Hỗn Độn cho hắn biết.

Về phần Phi Hà Lão Tổ có kể toàn bộ bí mật Nhân tộc cho Sở Huyền hay không, cũng không quan trọng, Sở Huyền chỉ cần dựa vào những tin tức này, tìm hiểu một vài bí mật, vậy là đủ rồi.

Sau khi chấm dứt trò chuyện cùng Phi Hà Lão Tổ, Sở Huyền lấy ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính.

Rót đạo vận vào trong, hắn bắt đầu thôi diễn ra kế hoạch Thiên Đạo, kiểm tra xem có bị người ngoài biết được, cùng với có người để mắt tới Thiên Đạo hay không.

Hắn ít khi Hỗn Độn Diễn Đạo Kính thôi diễn ra sự vật, bởi vì quá cao thâm, dựa vào thực lực hiện giờ của hắn không đủ thôi diễn.

Cho dù có thôi diễn ra được, thì hắn cũng không khống chế nổi.

Hắn rót đạo vận liên tục vào mặt kính, đạo tắc cũng lượn lờ xung quanh.

Suy nghĩ một chút, Khí Vận Đại Đạo cũng hiện ra.

Truyền thêm lực lượng khí vận vào trong Hỗn Độn Diễn Đạo Kính.

Cho đến khi gặp phải lực cản, thì bên trên mặt kính mới xuất hiện một dòng chữ.

"Không có ai biết đến sự tồn tại của Thiên Đạo".

Lúc này Sở Huyền mới thở phào nhẹ nhõm, không có ai để mắt tới Thiên Đạo, muốn làm ngư ông.

Kế hoạch Thiên Đạo vẫn luôn thần bí, cho dù là đám đệ tử, cũng không biết Thiên Đạo trực tiếp cắn nuốt pháp tắc thiên địa Cửu Vực.

Bọn hắn cũng không biết tình huống cụ thể của Thiên Đạo.

Cho dù là Hắc Nguyệt, cũng lầm tưởng Thiên Đạo tồn tại song song với pháp tắc thiên địa.

Cũng không biết, Thiên Đạo đang trực tiếp thay thế pháp tắc thiên địa Cửu Vực.

Phát triển một cách âm thầm cho đến hiện tại, cũng nhờ đại kiếp đạo nguyên, nên khi lộ ra một chút dị thường, sẽ không khiến người khác chú ý, cũng không thể thấy được rõ ràng.

Huống chi, có vài cường giả không thể trực tiếp tiến vào Cửu Vực.

Càng không thể biết được Thiên Đạo.

Về phần những Khai Đạo giả trước kia của Cửu Vực, hiện tại đã đi nơi nào, đang tiến hành âm mưu gì, cũng không còn quan trọng.

Có thể khẳng định một chuyện, chính là trước mắt bọn hắn không ở tại Cửu Vực.

Mặc dù không có người làm ngư ông đắc lợi, Sở Huyền vẫn không dám khinh thường, Thiên Đạo của hắn có khả năng rất lớn chiếm đoạt cả bàn cờ.

Sau khi đám người kia biết, không tức điên mới là lạ.

Một đám người thi nhau hạ cờ trên bàn cờ, phân chia địa bàn, kết quả bàn cờ bị người ta chiếm mất.

Có tức giận không?

Cho nên, trước khi thực lực đạt đến một cảnh giới nhất định, tuyệt đối không thể huênh hoang.

Sở Huyền tiếp tục tu luyện, chờ đợi Thiên Đạo chiếm thêm một châu, thì tu vi của hắn sẽ tăng lên Đạo Cảnh 36 quan.

Sau đó củng cố một chút cảnh giới, là có thể bắt tay Khai Đạo.

Sở Huyền đã có dự tính, kỳ hạn tròn 60 năm chính là ngày hắn Khai Đạo.

Cố gắng xem phần thưởng hệ thống, có trợ giúp gì cho Khai Đạo không.

Trong vòng hai tháng nữa, sẽ có một châu Hỗn Loạn Vực sắp sát nhập vào Thiên Đạo.

"Tiên sinh, làm thế nào mới đột phá Đạo Cảnh?".

Tô Tiên Nhi bước tới gần hắn.

Nàng đã là Thần Cảnh đỉnh phong, nhưng mà rốt cuộc không thể đột phá Đạo Cảnh, không khỏi có chút gấp gáp.

Sở Huyền nhìn nàng một cái, Tô Tiên Nhi đã là Đại Đạo khí vận giả, đột phá Đạo Cảnh cũng không khó gì, thiên phú của nàng dư xài.

Chỉ là tích luỹ quá ít.

Thân là thị nữ theo bên cạnh mình, khẳng định tu vi không thể quá yếu.

Đương nhiên, thực lực mạnh cũng không có bao nhiêu tác dụng.

Mình cũng không trông cậy tiểu thị nữ đi chiến đấu.

"Không nên gấp gáp, ngươi tích lũy thêm một thời gian, chờ khi nào thời cơ đến, tự nhiên sẽ đột phá".

Sở Huyền nghĩ một chút, lại nói: "Ngươi hãy đi tới chỗ Sở Nhất Sở Nhị tu luyện cảm ngộ, sẽ có tác dụng hỗ trợ đột phá".

"Được rồi".

Tô Tiên Nhi khẽ gật đầu.

Một tháng sau, châu thứ tám của Hỗn Loạn Vực, chỉ kém một chút là sát nhập vào Thiên Đạo.

Sở Huyền tràn đầy mong chờ.

"Thập Tam ca, muội đã trở về rồi".

Sở Vân vừa du lịch quay về.

Nàng vẫn luôn du ngoạn tại Bắc Vực, tiến vào không ít Bí Cảnh, cùng với chiến trường cổ.

Mỗi khi có một tòa chiến trường cổ vừa xuất hiện, nàng đều tiến vào, tự nhiên cơ duyên cũng không kém.

"Thập Tam ca, muội đã là Thiên Cảnh rồi".

Sở Vân đột phá Thiên Cảnh.

Thiên phú thế này, kỳ thật đã không kém.

Chẳng qua nếu so với đám người Đinh Việt, thì chênh lệch không ít.

Nhưng mà, nếu so với toàn bộ võ giả Cửu Vực, cũng là đỉnh cấp thiên kiêu cấp một.

"Ừ, không tệ!".

Sở Huyền đưa tay vuốt nhẹ mái tóc của nàng.

Sau khi trò chuyện với Sở Huyền, Sở Vân liền tiến vào Tiểu Thế Giới tìm Tô Tiên Nhi.

Chương 597. Đạo Cảnh 36 quan (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Hiện tại ở Tần quốc, Sở gia đã là một gia tộc rất đặc biệt.

Thực lực thì xem như trung đẳng, nhưng không có người nào dám trêu vào.

Gần đây Sở Thiên Minh tương đối phiền muộn, tu vi của lão bị kẹt tại Đế Cảnh đỉnh phong, đã lâu rồi mà không thể đột phá.

Cũng không có ra ngoài liều lĩnh.

Sau khi nhiều lần ra ngoài gây chuyện với người khác, nhận lấy một ít trái đắng, thì trở về bế quan khổ tu, nhưng lại không có tiến triển gì quá lớn.

Trong lòng cảm thấy rất phiền muộn.

Ngược lại là lâu rồi lão không tới quấy rầy Sở Huyền.

Lão già này, hiện tại đang dạy dỗ mấy cháu trai của lão, ví dụ như mấy người Sở Thanh, Sở lão thất.

Mỗi lần đều giày vò mấy người này sứt đầu mẻ trán.

Sở Huyền lại ngẩng đầu, nhìn về phía bầu trời Cửu Vực.

Khí cơ Cửu Vực bắt đầu hỗn loạn, khí vận cũng trở nên khó đoán, có lẽ cơ duyên của đại kiếp đạo nguyên sắp xuất hiện.

Hỗn loạn sắp tới...

Không còn chém giết cùng Huyết Sát, mà là chém giết lẫn nhau, tranh đoạt cơ duyên.

Không ít sinh linh Cửu Vực, đều bắt đầu trở nên táo bạo.

Dù là người bình thường rất tốt tính, hiện tại cũng sẽ nổi giận vì một câu nói.

Bắc Vực, đã có người nhịn không nổi, đi sang mấy vực khác tìm kiếm cơ duyên.

Đỗ Nguyên cùng tiểu Tà Vương, vẫn tu luyện gần thi hài Cự Nhân, nhục thể tiếp tục lột xác, thực lực liên tục gia tăng.

Khoảng cách xuất quan còn xa.

"Đệ tử Hắc Nguyệt của ký chủ, dùng thần hồn làm cầu nối, liên kết Thiên Đạo và Đại Đạo, khí vận lột xác, thần hồn lột xác, bước vào Đạo Cảnh, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đại Đạo".

"Đệ tử Hắc Nguyệt của ký chủ, tu luyện Thiên Đạo Quyết đại thành, Thiên Sinh Thần Hồn lột xác, dùng linh hồn làm cầu nối, dẫn dắt đạo vận tiến vào Thiên Đạo, khí vận tăng vọt, tu vi phóng đại, đột phá Đạo Cảnh 2 quan, ban thưởng tăng cấp Khí Vận Đại Đạo".

"Thiên Đạo của ký chủ thôn tính Trung Châu Trung Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

"Thiên Đạo Thần Thụ của ký chủ, dùng thân làm cầu nối, phụ trợ đệ tử Hắc Nguyệt của ký chủ, hồn nhập Thiên Đạo, câu thông Đại Đạo, sinh ra khí vận Thiên Đạo, ban thưởng tăng cấp Khí Vận Đại Đạo".

"Thiên Đạo Thần Thụ của ký chủ, phát triển đại thành, có thể hóa thân pháp tắc, cắm rễ Thiên Đạo, ngọn cây liên thông Đại Đạo, có thể trở thành cầu nối giúp Thiên Đạo nhập Đại Đạo, ban thưởng tăng cấp Khí Vận Đại Đạo".

(Thiên Đạo Thần Thụ: ám chỉ Phệ Linh Hoa)

Hệ thống đột nhiên ban thưởng liên tiếp.

Sở Huyền cũng ngây dại.

Đây là chuyện gì?

Đã một thời gian ngắn hắn không có chú ý Hắc Nguyệt, không có chú ý tình huống Trung Vực, bỗng nhiên bất ngờ lại ập tới?

Hắn vốn tưởng rằng, trước tiên châu thứ tám Hỗn Loạn Vực sẽ sát nhập Thiên Đạo.

Nhưng kết quả lại vượt ngoài dự đoán, lại là Trung Châu Trung Vực!

Rốt cuộc Hắc Nguyệt đã làm gì?

Ánh mắt Sở Huyền dõi về phía Trung Vực.

Hiện tại Thiên Đạo Trung Vực, đã kết nối Càn Châu cùng Trung Châu.

Bên trong Thiên Đạo, Hắc Nguyệt giống như một vị chúa tể, thần hồn của nàng đang ở trong Thiên Đạo.

Mà nhục thể của nàng, vẫn còn ở Trung Châu, hơn nữa còn liên kết cùng thần hồn, Thiên Đạo nhập thể.

Thiên Đạo Chi Khu! (chi khu: thân thể)

Thiên Đạo Quyết đại thành, lực lượng chúng sinh lột xác!

Từng luồng đạo vận đại đạo, đang dũng mãnh tiến vào trong thần hồn của Hắc Nguyệt, hơn nữa còn hoà tan vào Thiên Đạo, trở thành chất dinh dưỡng cho Thiên Đạo.

Ở dưới chân Hắc Nguyệt, là từng sợi rễ cây tinh tế, giống như pháp tắc, trải rộng cả Thiên Đạo.

Trở lên, có một cái cây không thể nhìn thấy bằng mắt thường, giống như ngọn cây biến thành pháp tắc, liên thông với Đại Đạo, từng luồng đạo vận Đại Đạo, không ngừng tràn vào.

Giờ khắc này, Thiên Đạo trực tiếp câu thông với Đại Đạo.

Giống như pháp tắc thiên địa ban đầu ở Cửu Vực.

Không!

Nếu so với pháp tắc thiên địa, thì càng tiếp cận Đại Đạo hơn, hơn nữa cũng không phải trực tiếp thuộc về pháp tắc Đại Đạo.

Hiện tại, Thiên Đạo là một thể độc lập.

Nhưng lại liên kết với Đại Đạo, được sự tán thành của Đại Đạo.

Sở Huyền hít sâu một hơi, những rễ cây đạo tắc kia, tất nhiên là do Phệ Linh Hoa biến thành.

Không ngờ nó có thể liên thông Đại Đạo.

Đạt được đạo vận Đại Đạo tẩm bổ, sau đó uẩn dưỡng Thiên Đạo, sinh ra càng nhiều khí vận Thiên Đạo hơn nữa.

Đúng là ngoài ý muốn.

Đến tột cùng là Hắc Nguyệt đã làm thế nào?

Bây giờ Thiên Đạo càng gần với Đại Đạo, giống như là một cấp dưới của Đại Đạo.

Sở Huyền lâm vào trầm tư.

Thiên Đạo là độc lập, nhưng lại giống như cấp dưới Đại Đạo, gần Đại Đạo như thế, sẽ dễ dàng được Đại Đạo tán thành.

Cơ hội thôn tính Đại Đạo đã tăng lên?

Bắt đúng thời cơ, cấp dưới làm phản, đâm cấp trên một dao, một lần đoạt vị?

Trong đầu Sở Huyền chợt hiện lên suy nghĩ này.

Đây là chuyện tốt!

Chỉ cần Thiên Đạo liên tục tăng cấp, cấp bậc đủ mạnh mẽ, một khi thời cơ chín muồi, có thể đâm Đại Đạo một nhát, thôn tính nó.

Khả năng Thiên Đạo thôn tính Đại Đạo, ngược lại đã tăng nhiều.

Chẳng qua là, Hắc Nguyệt đã làm thế nào?

Không chỉ đột phá Đạo Cảnh, hơn nữa còn tiếp tục đột phá, hiện tại là Đạo Cảnh 2 quan.

Vừa ra tay đã vượt qua đám đệ tử!

Hơn nữa còn vượt qua Cơ Thần Tâm!

Thiên Sinh Thần Hồn!

Không đơn giản...!

Chương 598. Đạo Cảnh 36 quan (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền thở ra một ngụm khí, cho dù là Thiên Sinh Thần Hồn không hoàn chỉnh, thì cũng không hề đơn giản, Hắc Nguyệt có kiếp trước sao?

Cửu Vực không có luân hồi, cho nên toàn bộ sinh linh đều không có kiếp trước.

Chỉ có cường giả, dùng bí pháp nào đó chuyển thế, mới xem như là có kiếp trước.

Nhưng mà, phàm là người có kiếp trước, tất nhiên sẽ thức tỉnh trí nhớ kiếp trước.

Giống như Tần Doanh, Cơ Thần Tâm.

Bên trong Cửu Vực, hiện nay có mấy thiên kiêu là cường giả chuyển thế?

Từ lúc đại kiếp đạo nguyên bắt đầu cho đến nay, xuất hiện không ít thiên kiêu, có thể lọt vào mắt Sở Huyền, tổng cộng cũng không có mấy người.

Cường giả chuyển thế trong số đó, số lượng không nhiều hơn một bàn tay.

Dựa vào biểu hiện của bọn hắn, tựa hồ thực lực kiếp trước mạnh nhất, cũng không vượt quá Thần Cảnh.

Loại cường giả chuyển thế như Cơ Thần Tâm, tạm thời không phát hiện ra người thứ hai.

Tình huống của Hắc Nguyệt là gì?

Nàng Thiên Sinh Thần Hồn, nhưng lại không có dấu vết của cường giả chuyển thế.

Không có bất cứ trí nhớ gì về kiếp trước.

Không lẽ nguyên nhân là bởi vì thần hồn không trọn vẹn?

Thế nhưng, nếu là nguyên nhân này thì ít nhất cũng phải thức tỉnh một phần trí nhớ.

Huống hồ, sau khi tu bổ toàn bộ thần hồn, cũng không thức tỉnh trí nhớ kiếp trước.

Hẳn là, thực lực Hắc Nguyệt ở kiếp trước quá mạnh mẽ, là tồn tại Khai Đạo giả, bởi vậy mới đặc thù như thế?

Cho dù có đặc thù, hiện tại đã đột phá Đạo Cảnh, cũng nên thức tỉnh mới đúng.

Sở Huyền cau mày, suy nghĩ thật lâu.

Hắc Nguyệt đã tu luyện Thiên Đạo Quyết tới cảnh giới đại thành, vượt ngoài dự đoán của hắn, hơn nữa tựa hồ công pháp này rất phù hợp với nàng.

Sau khi đại thành Thiên Đạo Quyết, con đường tu luyện của Hắc Nguyệt trở nên thông thoáng, hầu như không gặp phải bình cảnh, chỉ cần nàng tích lũy thêm thời gian, gia tăng thêm tu vi.

Mãi đến khi hoàn toàn kết hợp với Thiên Đạo Quyết mới thôi.

Bây giờ Hắc Nguyệt vẫn là đệ tử của hắn, cũng không có thức tỉnh trí nhớ của kiếp trước, không có tình huống phản bội.

Hiện tại nàng đã tiến vào Thiên Đạo, tự nhiên cũng biết Thiên Đạo không phải bộ pháp tắc thiên địa thứ hai của Cửu Vực, mà là tồn tại thay thế pháp tắc thiên địa.

Sở Huyền suy tính một chút, Phệ Linh Hoa tuyệt đối sẽ không thoát ly khống chế, chỉ cần Hắc Nguyệt không phải cường giả nào đó chuyển thế, sẽ không gặp phải tình huống phản bội.

Thứ duy nhất khiến hắn lo lắng, chính là sợ nàng đột nhiên thức tỉnh trí nhớ kiếp trước, là quân cờ của đại lão nào đó bố trí ở Cửu Vực.

Nếu thật sự đúng như thế, chắc chắn sẽ có ý đồ với Thiên Đạo?

Làm sao mà không nghĩ đến cướp đi thành quả của hắn?

Tình cảm thầy trò?

Đối với những cường giả kia mà nói, đây chỉ là một quân cờ, là một khâu do hắn bố cục, làm sao tồn tại tình cảm cho được?

Sở Huyền hơi đắn đo, trước mắt Hắc Nguyệt không tồn tại vấn đề, khoảng cách mình Khai Đạo cũng gần, sau khi Khai Đạo xong, thực lực đủ cường đại, vậy thì có thể dò xét nguồn gốc Thiên Sinh Thần Hồn của Hắc Nguyệt.

Mọi chuyển vẫn rất ổn.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Hám Thiên Kim Bằng cùng Thiên Linh Miêu, đây là lúc cho hai sủng vật này trở thành Thiên Đạo Thần Thú.

Hắn lấy ra Thiên Đạo phù.

Rất nhanh, trên mặt phù xuất hiện hình vẽ một con mèo cùng đại bàng.

Sau khi làm xong những thứ này, Sở Huyền mới nhận lấy phần thưởng từ hệ thống.

Khí Vận Đại Đạo liên tiếp tăng cấp, tuy nhiên mức độ không lớn, nhưng mà bộ dáng hiện tại đã không còn yếu ớt.

Sau khi Khí Vận Đại Đạo tăng cấp, liền bao quanh Sở Huyền, hắn lại ngẩng đầu nhìn về Cửu Vực.

Lúc này đây, nhìn thấy càng nhiều...

Cửu Vực đang ẩn chứa rất nhiều cơ duyên...!

Sở Huyền thở dài một tiếng, trong đó không thiếu thánh địa Đạo Cảnh.

Cửu Vực hiện tại, tuy là đã lớn hơn gấp mấy lần so với ban đầu, nhưng mà vẫn chưa khôi phục lại trạng thái lúc đầu.

Chỉ nhìn một lát, Sở Huyền liền thu hồi ánh mắt.

Các loại cơ duyên kỳ ngộ gì đó, đều không có quan hệ gì với hắn.

Ngược lại hắn có thể chỉ dẫn đám đệ tử đi thăm dò, chiếm một chút tiên cơ.

Chỉ có điều, có một vài cơ duyên, thế nhưng do một ít lão gia hỏa lưu lại.

Nhận lấy phần thưởng tu vi.

Ầm!

Sở Huyền trực tiếp tiến vào một loại trạng thái huyền diệu.

Đây là đột phá Đạo Cảnh 36 quan, chắc chắn phải trải qua.

Về Đạo Cảnh tu luyện, Sở Huyền phảng phất một lần nữa rời đi một lần, đối với Đạo Cảnh cảm xúc sâu hơn.

Không biết đã trôi qua bao lâu, Sở Huyền mới tỉnh lại từ trong trạng thái huyền diệu.

Đạo Cảnh 36 quan.

Kỳ thật, hắn còn chưa có đạt tới cực hạn.

Vẫn có thể tiếp tục tích lũy nội tình, chờ đợi lúc Khai Đạo, có thể mở ra đạo càng rộng lớn hơn.

Đạo Cảnh ba mươi sáu quan, có thể một mực tích lũy, phảng phất không có phần cuối.

Nhưng mà, cứ một mực tích lũy, cũng không phải là chuyện tốt.

Có nghĩa là, ngươi vẫn chưa chạm đến lớp bình chướng Khai Đạo.

Thậm chí có khả năng từ đầu tới cuối vẫn dừng lại tại Đạo Cảnh 36 quan, không thể đột phá Khai Đạo Cảnh.

Huống hồ, khi tích luỹ đến trình độ nhất định, cũng chỉ là tích lũy đạo vận mà thôi, thực lực tăng lên tới một mức độ nhất định, nếu cứ tiếp tục tích lũy, cũng sẽ không tăng lên.

Chương 599. Hắc Nguyệt Báo Thù (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu không, Đạo Cảnh 36 quan cứ một mực tích lũy kéo dài, thực lực luôn tăng lên, không lẽ có thể sáng ngang Khai Đạo giả?

Trên thực tế, tích lũy đã đến trình độ nhất định, thực lực tăng lên tới nhất định tình trạng, nhìn như như cũ có thể tích lũy, kì thực đã không cách nào tăng lên.

Đây là điểm đặc biệt của Đạo Cảnh

Ngươi có thể tích lũy không ngừng, nhưng nếu không sờ thấy lớp bình chướng Khai Đạo, ngay cả cửa cũng nhìn không thấy, thì còn đột phá thế nào được?

(bình chướng: giới hạn của một cảnh giới, khi phá vỡ được lớp bình chướng này thì sẽ đột phá cảnh giới)

Có biết bao nhiêu Đạo Cảnh, đều kẹt tại cánh cửa này, không thể tiến thêm.

Kiếp trước của Cơ Thần Tâm cũng bị như thế.

Vẫn luôn tích luỹ tại Đạo Cảnh 36 quan, không ngừng tích lũy, nhìn thì như nội tình ngày càng thâm hậu, nhưng mà cũng cảm thấy càng tuyệt vọng.

Không thể nào chạm tới lớp bình chướng Khai Đạo.

Nếu là cảnh giới khác, ngươi có thể liên tục tích luỹ nội tình, có thể xem là tiềm lực chưa đến cực hạn, thiên phú càng cao thì tiềm lực càng mạnh mẽ, một khi đột phá cảnh giới, tất nhiên thực lực sẽ vượt xa những người khác.

Mà ở Đạo Cảnh 36 quan, chính là ngược lại.

Có thể tích luỹ không thấy điểm dừng, thủy chung không thể chạm đến lớp bình chướng Khai Đạo, xem như là thiên phú đã tới cực hạn.

Thiên phú chấm dứt ở đây, không thể nào chống đỡ đề thăng thêm.

Sau khi Sở Huyền đột phá Đạo Cảnh 36 quan, đã nhìn thấy bình chướng Khai Đạo, cũng có thể tiếp tục tích lũy xuống dưới.

Loại trạng thái này, mới gọi là thiên phú vô hạn.

Sở Huyền bắt đầu tích lũy nội tình Đạo Cảnh, không nóng lòng Khai Đạo.

Hắn muốn tích lũy đủ nội tình, vừa đột phá là tích đạo ngàn dặm, đuổi theo đám người Hồng Nguyên Sơ.

Cũng có nguyên nhân khác, đó là hắn đang mong đợi phần thưởng kỳ hạn 60 năm, có trợ giúp hắn Khai Đạo hay không.

Nửa tháng sau.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm châu thứ tám của Hỗn Loạn Vực, ban thưởng một trăm đạo tắc".

Sau khi tu vi tăng lên tới Đạo Cảnh 36 quan, phần thưởng Thiên Đạo thôn tính cũng chuyển đổi, không còn thưởng tu vi, mà chuyển sang đạo tắc.

Trung Châu Trung Vực.

Cuối cùng thì đại kiếp Huyết Sát đã kết thúc, tất cả võ giả đều thở phào nhẹ nhõm.

Từ lúc đại kiếp Huyết Sát bắt đầu cho đến nay, không biết đã chiến đấu kéo dài bao nhiêu ngày đêm, vô số võ giả bỏ mạng trong đại chiến, thậm chí không thiếu những gia tộc, tông môn có truyền thừa lâu đời, kết thúc như vậy.

Thân nhân, hảo hữu cũng bỏ mạng trong đại kiếp.

Dân số toàn bộ Trung Vực đã mất đi một phần mười.

Không ít cường giả Thần Cảnh đều bỏ mạng.

Đại kiếp đạo nguyên phát triển đến hiện tại, chỉ sợ phe thu lợi lớn nhất chính là Quỷ tộc.

Hiện tại Quỷ tộc có rất nhiều cường giả, đã không còn là một thế lực nhỏ yếu.

Quỷ Vương đã đột phá Đạo Cảnh.

U Nhi cũng có tu vi Thần Cảnh.

Số lượng cường giả Thần Cảnh của Quỷ tộc tăng nhiều, tất cả đều chuyển tu Quỷ Chi Đạo, Quỷ giới đang bắt đầu khuếch trương, Quỷ Chi Đạo đang thăng cấp.

Tiếp theo đó, thực lực toàn bộ Quỷ tộc cũng được tăng mạnh.

Danh tiếng Càn Thiên Cung đã rơi xuống vực sâu, từ một thế lực cổ xưa cao cao tại thượng trợt dài xuống.

Càn Minh chủ nhân Càn Sơn, hiện tại là người mạnh nhất Càn Châu.

Trung Châu, bên trong một đình viện.

Gương mặt Hắc Nguyệt vẫn lạnh lùng như trước, tựa hồ trong ánh mắt không có bất kỳ cảm tình.

Chương Quang liếc nhìn nàng, đột nhiên có một loại cảm giác sùng kính không hiểu, tựa hồ nữ tử trước mắt, cũng không phải là cháu ngoại của hắn, mà là một vị chúa tể nắm giữ chúng sinh.

Lắc mạnh đầu, trong lòng lão hơi hoảng sợ, Hắc Nguyệt đã mạnh hơn.

Đột phá Đạo Cảnh?

"Nguyệt nhi, con đã đột phá?".

"Dạ".

Hắc Nguyệt khẽ gật đầu xác nhận.

Ngẩng đầu nhìn về chỗ núi liên minh Nhân tộc, trong ánh mắt dần lộ ra vẻ băng lãnh.

"Đã đến lúc tìm Thiên Nguyệt Lâu".

Chương Quang hít sâu một hơi, lão đã đợi ngày này quá lâu rồi.

Thù của con gái, cũng nên báo.

Trên ngọn núi liên minh Nhân tộc.

Một đám cường giả đang tụ tập.

Thậm chí tất cả thế lực cổ xưa của Nhân tộc Trung Vực, mấy thế lực lớn, đều có cường giả tụ tập, liên quan đến vấn đề Nhân tộc nên ứng đối đại kiếp tiếp theo như thế nào.

Không có người nào cho rằng, sau khi kết thúc kiếp nạn Huyết Sát, thì đại kiếp đạo nguyên cũng kết thúc.

Trong ghi chép lịch sử, đại kiếp đạo nguyên sẽ không ít hơn vạn năm.

Quái vật bất tường ở Yêu vực vẫn đang tàn sát bừa bãi, Hoang Cổ vực cũng xuất hiện một ít dấu vết của quái vật bất tường.

Chưa hẳn sẽ không lan đến Trung Vực, cùng với mấy vực khác của Nhân tộc.

Trong đại sảnh liên minh, không thể nghi ngờ Cơ Thần Tâm là nhân vật chủ chốt, những cường giả khác đều chấp nhận chuyện này.

Nhân Vương Phượng Không, dù sao cũng là cường giả thế hệ trước, hơn nữa sau sự kiện Đồ Vương Đạo, uy thế Nhân Vương của hắn đã nhận lấy một ít ảnh hưởng.

Nằm yên một chỗ biết bao nhiêu năm, lần này xuất hiện ở Cửu Vực, tự nhiên không thể sánh cùng thế hệ trẻ tuổi như Cơ Thần Tâm.

Hắn vẫn được mọi người tôn trọng, hiện tại cũng là người mạnh nhất ở Cửu Vực.

Chương 600. Hắc Nguyệt Báo Thù (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Nhưng mà, tương lai Nhân tộc đều quyết định ở thế hệ trẻ tuổi, phải có người kế tục.

Bất luận là thân phận, bối cảnh cùng với thiên phú, Cơ Thần Tâm đều là người đứng đầu, ai cũng không thể nghi ngờ.

Lúc này Phượng Không đã rời liên minh, lúc đại kiếp Huyết Sát còn chưa kết thúc, hắn cũng đã đi đến Hoang Cổ vực, tựa hồ là đang tìm kiếm một chỗ Bí Cảnh.

Càn Minh đang ngồi trong đại sảnh liên minh.

Hạng Tinh cùng Vương Lạc đều ở đây.

Bọn hắn đang chờ đợi sư muội Hắc Nguyệt.

Cơ Thần Tâm đang muốn nói chuyện, bỗng nhiên quay đầu nhìn về phía bên ngoài đại sảnh.

Những cường giả khác, kế tiếp cũng nhao nhao nhìn ra bên ngoài.

Đám cường giả Thiên Nguyệt Lâu biến sắc, tức giận quát to: "Làm càn!".

Thân hình khẽ động, tức thì đã xông ra ngoài.

Những người còn lại cũng theo sát phía sau.

Trên ngọn núi liên minh Nhân tộc, một gã trưởng lão Thiên Nguyệt Lâu đã biến thành tro bụi.

Hai bóng người chậm rãi đi tới, một người mặc váy áo màu đen, dung nhan tuyệt mỹ, nhưng mà thần sắc lạnh lùng, không có bất kỳ biểu cảm gì.

Nàng bước từng bước một tới gần nơi ở của Thiên Nguyệt Lâu.

"Hắc Nguyệt, là ngươi? Càn rỡ!".

Cường giả Thần Cảnh Thiên Nguyệt Lâu giận dữ, trên người toả ra một đạo ánh sáng hình loan nguyệt, đánh thẳng về phía Hắc Nguyệt.

(loan nguyệt: trăng khuyết)

Hắc Nguyệt vẫn bước tới.

Ầm!

Loan nguyệt biến mất, tên cường giả Thần Cảnh kia liền hóa thành tro bụi!

Toàn trường đều yên tĩnh!

Bốn phía lặng ngắt như tờ!

Thiên Nguyệt Lâu, thế lực cổ xưa có truyền thừa lâu đời, lại bị người ta đánh đến tận cửa, hơn nữa là còn thong dong nhẹ nhàng giết chết một vị trưởng lão Thần Cảnh.

Trên núi liên minh, cũng không chỉ có mỗi Thiên Nguyệt Lâu..., còn mấy phe thế lực cường đại khác.

Kiếp nạn Huyết Sát vừa kết thúc, đã có người đánh đến tận cửa, rõ ràng là trả thù, hơn nữa còn vi phạm quy tắc.

Lúc này có một thân ảnh hạ xuống, chắn trước mặt Hắc Nguyệt.

Dường như trên người được bao phủ bởi ánh trăng, xinh đẹp mà thanh lãnh.

"Nghiệp chướng, nể mặt tình cảm của Cơ thiếu chủ, đã năm lần bảy lượt tha cho ngươi, hiện tại lại dám giết người của Thiên Nguyệt Lâu? Hôm nay bát luận ra sao, ngươi cũng không được phép rời khỏi đây!".

Thiên Nguyệt Lâu chủ!

Trên mặt Hắc Nguyệt vẫn lạnh nhạt, giọng nói bình tĩnh mà thanh lãnh.

"Lúc trước Thiên Nguyệt Lâu bức ép mẫu thân ta gia nhập Thiên Nguyệt Lâu, sau đó lại bức tử mẫu thân ta, hôm nay ta tới đây là để đòi nợ máu".

Ánh mắt nàng lướt qua một vòng xung quanh, trong giọng nói lộ ra lạnh lùng: "Nếu ai dám ngăn cản, thì gánh lấy hậu quả!".

Ánh mắt nàng dừng trên người Cơ Thần Tâm một chút, sau đó lại nhìn Thiên Nguyệt Lâu chủ.

"Tông môn quái dị như Thiên Nguyệt Lâu, không phù hợp Đại Đạo, không có tính người, cũng nên biến mất".

Sắc mặt Thiên Nguyệt Lâu chủ cực kỳ âm trầm, ánh mắt nhìn về phía Cơ Thần Tâm, thấy hắn nhíu mày không nói, lúc này mới lạnh lùng nói ra: "Nực cười, Thiên Nguyệt Lâu có truyền thừa từ xa xưa, tổ sư Thiên Nguyệt càng có sức mạnh vô biên".

"Há lại để loại nghiệp chướng như ngươi sỉ nhục? Hôm nay, ta liền ra tay trấn áp ngươi!".

Nàng muốn thừa dịp trước khi Cơ Thần Tâm can thiệp, trực tiếp giết chết Hắc Nguyệt.

Ầm!

Ánh trăng che kín bầu trời, khí tức Đạo Cảnh bày ra không thể nghi ngờ.

Khác với đám cường giả Đạo Cảnh của mấy thế lực cổ xưa, Thiên Nguyệt Lâu chủ cũng không phải là loại Đạo Cảnh phế phẩm, thời điểm đại kiếp đạo nguyên trước đó, dưới sự trợ giúp của đám trưởng bối, nàng đã đột phá Đạo Cảnh.

Thực lực của nàng mạnh hơn ba phần so với những người khác.

Đám cường giả còn lại đều trầm mặc không nói.

Cơ gia hoặc Cơ Thần Tâm vẫn chưa tỏ thái độ, tự nhiên bọn hắn không thể nhúng tay.

Huống hồ, Hắc Nguyệt trực tiếp đánh vào bản doanh liên minh, đúng là không biết phép tắc.

Về phần thù hận giữa nàng cùng Thiên Nguyệt Lâu, càng không có người nào quan tâm.

Một đám cường giả ở đây, có bao nhiêu thế lực không có kẻ thù?

Thực lực không bằng người, bị diệt cũng không thể trách người.

Chẳng qua là, tại thời điểm đại kiếp buông xuống, Nhân tộc phải đồng lòng cùng chống chọi với đại kiếp, chiếm lấy đại nghĩa, hơn nữa một đám cường giả đều nhất trí.

Có thể áp chế một ít thù oán cá nhân.

Thân phận Hắc Nguyệt không bình thường.

Cơ gia chưa biểu hiện thái độ, bọn hắn cũng chỉ có thể đứng ngoài quan sát.

Về phần Thiên Nguyệt Lâu, sẽ không có người nào lo lắng.

Thiên Nguyệt Lâu có truyền thừa lâu đời, nội tình thâm hậu, huống hồ lúc này có tiêu diệt Thiên Nguyệt Lâu, đợi đến lúc cường giả bên trong Hoang Cổ Sơ Địa ra ngoài, cũng khó thoát khỏi cái chết.

Thực lực tổ sư Thiên Nguyệt cực kỳ cường đại.

Hắc Nguyệt khe nâng tay lên, nhẹ nhàng túm một cái, giống như khống chế chúng sinh vạn vật, giống như vị chúa tể cao cao tại thượng.

Ánh trăng chói lọi kia, ngay lập tức tan tành.

Thiên Nguyệt Lâu chủ trực tiếp bay về phía sau, cả người ướt đẫm máu, thần hồn chấn động, phát ra tiếng kêu thảm thiết.

Tất cả mọi người ở đây liền trợn mắt há họng!

Thiên Nguyệt Lâu chủ cực mạnh, lại bị trấn áp nhẹ nhàng như thế!

Hiện tại trong đám cường giả Cửu Vực, cho dù là Cơ Thần Tâm cũng không thể làm được như vậy, đưa tay túm nhẹ một phát, thì giống như đã khống chế sinh tử Thiên Nguyệt Lâu chủ trong tay?

Trừ phi là Nhân Vương Phượng Không.

Nhưng mà, đó là bởi vì cảnh giới của Phượng Không cao hơn nàng.

Rốt cuộc thực lực của Hắc Nguyệt mạnh ra sao?

Không phải nàng mới đột phá Đạo Cảnh hay sao ?

Chương 601. Hắc Nguyệt Báo Thù (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Trong mắt Cơ Thần Tâm lập loè thần quang, nhìn về phía Hắc Nguyệt.

Không lẽ giống như suy đoán của hắn, nàng là tuyệt thế cường giả đầu thai?

Nếu không, tại sao lại mạnh thế này?

Dường như chỉ cần một ý niệm, là có thể khống chế sinh tử Thiên Nguyệt Lâu chủ.

Rốt cuộc thứ kia là loại lực lượng gì?

Là loại đạo tắc gì?

Quá mạnh mẽ.

Giống như chúa tể chúng sinh vạn vật!

"Đây là... Không, không có khả năng!".

Sắc mặt Thiên Nguyệt Lâu chủ hoảng sợ, thấn sắc lộ vẻ khó tin.

Nàng không thể nào tiếp nhận được, thật không ngờ Hắc Nguyệt lại mạnh đến vậy, có thể nhẹ nhõm trấn áp nàng.

Ầm!

Trên người Thiên Nguyệt Lâu chủ, xuất hiện một kiện Đạo binh giống như loan nguyệt.

Đó là chí bảo của Thiên Nguyệt Lâu, đã truyền xuống rất nhiều đời, cũng là át chủ bài Thiên Nguyệt Lâu.

Mỗi đời của Thiên Nguyệt Lâu chủ đều dùng tinh huyết uẫn dưỡng chí bảo này, cho nên bên trong ẩn chứa lực lượng nhiều đời cường giả Thiên Nguyệt Lâu.

Ánh trăng lại xuất hiện, lần này bộc phát ra lực lượng cường đại.

Thần sắc Hắc Nguyệt vẫn lạnh lùng, trên mặt không nhìn thấy biểu cảm.

Bàn tay thon dài của nàng lại chộp tới, tuôn ra lực lượng cường đại, muốn khống chế cùng trấn áp Đạo binh Thiên Nguyệt Lâu.

"Làm càn!".

Đúng vào lúc này, có một bóng người lờ mờ chui ra từ bên trong Đạo binh.

Cho dù chỉ là một đạo hư ảnh, nhưng khí tức cường hãn phát ra đủ khiến người nhìn thấy phải biến sắc.

"Đó là?".

Trong đám người vây xem, bỗng nhiên có người nhận ra.

Đó là một ít cường giả Đạo Cảnh của thế lực cổ xưa, thần sắc trên mặt bọn hắn ngưng trọng, nhịn không được mà nhìn về phía Cơ gia.

Hiện tại người có quyền lên tiếng trong Cơ gia, không phải Cơ Thiên Bắc, mà là Cơ Thần Tâm.

Sắc mặt Cơ Thần Tâm cũng lộ vẻ ngưng trọng, đang nhủ thầm có nên vận dụng một ít lá bài tẩy của Cơ gia hay không.

Chẳng qua là, Hắc Nguyệt chỉ đơn giản như vậy?

Cho nên hắn hơi do dự, vẫn chưa quyết định.

Hắc Nguyệt tuyệt đối không thể chết được!

Bất luận là xuất phát từ mục đích gì, hắn cũng không cho phép Hắc Nguyệt chết đi.

Nói như thế nào, ở kiếp này hắn đã xem Hắc Nguyệt là huynh muội, hơn nữa đôi bên cũng không có mâu thuẫn hay thù hận gì, dưới tình huống thế này, bất luận là hắn có mưu đồ hay vì tình huynh muội, cũng không thể ngoảnh mặc làm ngơ!

Ánh mắt Cơ Thiên Bắc hơi phức tạp, hắn tuyệt đối không ngờ được, nữ nhi của mình lại mạnh vượt quá sức tưởng tượng.

Hắn đang liếc nhìn Cơ Thần Tâm, trong lúc nhất thời, cũng không biết lựa chọn ra sao.

Một đạo hư ảnh kia trong Đạo binh, chính là tổ sư Thiên Nguyệt của Thiên Nguyệt Lâu, tồn tại trong truyền thuyết.

Hắc Nguyệt lạnh lùng nhìn chằm chằm vào đạo hư ảnh kia, rồi nói: "Một người có tâm lý biến thái, sáng lập ra tông môn biến thái, đúng là quá tuỳ tiện?".

"Muốn chết!".

Hư ảnh Thiên Nguyệt giơ tay lên, dùng một ngón tay điểm tới Hắc Nguyệt.

Lực lượng hoá thành một vầng minh nguyệt rơi xuống, bộc phát ra sức mạnh khủng bố, khiến cho thần sắc tất cả mọi người đều đại biến.

(minh nguyệt: trăng sáng)

Tuyệt đối không phải thực lực Đạo Cảnh 1 quan!

Tựa hồ, cho dù Phượng Không cũng không bằng!

Mà đây chỉ là một đạo hư ảnh mà thôi!

Đến tột cùng là Thiên Nguyệt mạnh bao nhiêu?

Trên trán Hắc Nguyệt hiện lên một đạo ấn ký hư ảo, sau đó toả ra một luồng lực lượng khổng lồ.

Ầm!

Minh nguyệt tan tành, thế mà Hắc Nguyệt lại không bị gì.

Toàn trường lặng ngắt như tờ!

Rốt cuộc Hắc Nguyệt là hạng yêu nghiệt gì?

Tại sao, ngay cả hư ảnh Thiên Nguyệt, cũng không thể làm gì nàng?

Đây chính là át chủ bài của Thiên Nguyệt Lâu..., trong Cửu Vực này ai có thể ngăn?

Nên biết rằng, mặc dù Cửu Vực có Đạo Cảnh, nhưng chẳng qua chỉ là Đạo Cảnh 1 quan mà thôi.

Thông thường, sau một thời gian đột phá Đạo Cảnh, đều phải tiến vào Hoang Cổ vực, sau đó biến mất, đi đến địa phương thần bí hơn.

Bởi vậy, có thể nói át chủ bài của Thiên Nguyệt Lâu chính là vô địch.

Thiên Nguyệt Lâu chủ lại phun ra một búng máu!

Nàng không thể nào tiếp nhận một màn này.

Hư ảnh Thiên Nguyệt thì càng tức giận hơn, trong nháy mắt bộc phát ra sức mạnh càng bá đạo.

Lực lượng một đầu đạo tắc, xoay một vòng rồi hoá thành minh nguyệt.

Mà hư ảnh cũng biến mất.

Đây là một kích cuối cùng, cũng là một kích mạnh nhất.

Hắc Nguyệt hơi nhíu mày, nàng cũng không biết lực lượng Thiên Đạo có thể ngăn cản hay không?

Ngăn cản thì không vấn đề, nhưng lại tồn tại nguy cơ lộ ra Thiên Đạo.

Đúng vào lúc này, một gốc quái thụ treo giữa không trung thả xuống vô số rễ cây, trong nháy mắt liền đâm vào trên minh nguyệt được tạo thành từ đạo tắc.

Rì rào!

Bông hoa trên thân Phệ Linh Hoa lóe ra ánh sáng, bộc phát ra lực hút mạnh mẽ, lực lượng đạo tắc kia còn chưa kịp bộc phát, đã bắt đầu mờ nhạt, sau đó thu nhỏ lại.

Một đám cường giả ở đây đều cảm thấy tê dại cả da đầu!

Quá mạnh đi!

Vậy mà có thể trực tiếp thôn phệ lực lượng đạo tắc!

Nếu như bọn hắn ra tay, không lẽ có thể cắn nuốt cả bọn hắn?

Đây còn khủng bố hơn cả Huyết Sát!

Gốc quái thụ này, không ít người ở đây đều biết rõ, đó là tồn tại vô danh chuyên cắn nuốt Huyết Sát.

Cũng nhờ nó mà Huyết Sát sớm kết thúc.

Chương 602. Cửu Vực Đại Loạn (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Không có ai biết được lai lịch của nó, rốt cuộc là loại cây gì, ngay cả Huyết Sát cũng có thể thôn phệ.

Không lẽ có quan hệ cùng Hắc Nguyệt?

Cơ Thần Tâm cũng giật thót mình, dựa vào kiến thức của hắn, cũng không biết, gốc quái thụ này là thứ gì.

Ầm!

Lực lượng đạo tắc liền tán loạn, sau đó tất cả đều chảy ngược vào trên thân Phệ Linh Hoa.

Tiếp theo lại nghe thấy một giọng nói lờ mờ, truyền ra từ đám đạo tắc hỗn loạn.

"Thật to gan, đợi lúc ta trở về, các ngươi sẽ hối hận!".

Hắc Nguyệt không quan tâm đến lời uy hiếp này.

Đánh nhỏ gọi già?

Cũng không phải là mình không có chỗ dựa.

Nàng tin tưởng sư tôn có thể xử lý một cách đơn giản.

Nếu như sư tôn không nói gì, tự nhiên có nghĩa là Thiên Nguyệt không gặp uy hiếp.

Thiên Nguyệt Lâu chủ phun ra từng ngụm máu tươi, tinh thần cả người nàng đều trở nên uể oải.

Không thể nào tiếp nhận sự thật này.

Đám người đứng sau Thiên Nguyệt Lâu, ai cũng đều ngỡ ngàng, uể oải, bàng hoàng.

"Thiên Nguyệt Lâu không hợp Đại Đạo, trái với tính người, không cần phải tồn tại".

Giọng nói Hắc Nguyệt trong trẻo lạnh lùng: "Người tuân theo quy củ của Thiên Nguyệt Lâu, chết!".

"Người nào bất mãn với quy củ Thiên Nguyệt Lâu, giờ phút này mau rời khỏi Thiên Nguyệt Lâu, nếu không sẽ chôn cùng Thiên Nguyệt Lâu!".

"Ha ha!".

Thiên Nguyệt Lâu chủ đột nhiên cười to.

"Nghiệp chướng, chờ tổ sư Thiên Nguyệt trở về, chắc chắn ngươi phải chết, đạo của tổ sư Thiên Nguyệt, mới thật sự là Đại Đạo, ha ha...".

Ánh mắt lướt qua những người khác, cuối cùng không có mở miệng cầu cứu.

Hắc Nguyệt lạnh lùng liếc nhìn nàng, rồi nói: "Thiên Nguyệt? Ta sẽ chờ nàng tới tìm ta!".

Thân hình Thiên Nguyệt Lâu chủ bắt đầu tan tành, thần hồn tan ra từng mảnh nhỏ, tiếng thét thảm thiết truyền khắp ngọn núi liên minh.

Thần sắc đám cường giả ở đây đều đại biến.

Quá độc ác!

Đây là muốn lăng trì Thiên Nguyệt Lâu chủ.

Có người không nhịn được mấp mấy bờ môi: "Cần gì phải làm vậy, cứ thống khoái là được".

Hắc Nguyệt cũng không thèm nhìn, chẳng qua lạnh lùng thốt ra: "Bức tử mẫu thân của ta, nếu như báo thù, tất nhiên phải đòi lại gấp trăm lần!".

Không có người nào nói gì nữa.

Thiên Nguyệt Lâu chủ đã chết.

Phía chân trời xuất hiện một tấm lụa đỏ như máu, giống như một pháp tắc thiên địa, kế tiếp sụp hoá thành huyết vũ.

Huyết vũ chưa kịp chạm đất, đã tiêu tán giữa không trung!

Đạo Cảnh bỏ mạng!

Vô số võ giả Trung Châu đều ngây dại.

Là vị tiền bối nào vẫn lạc?

Đám Thần Cảnh Thiên Nguyệt Lâu, thân thể cũng lần lượt sụp đổ tán, thần hồn tan biến.

Đệ tử Thiên Nguyệt Lâu, bất luận là người có ý trung nhân, hay là người trong lòng có khát vọng tình yêu, đều lần lượt rời khỏi Thiên Nguyệt Lâu.

Đương nhiên, cũng có người kiên định ủng hộ Thiên Nguyệt Lâu, chỉ là bởi vì sợ chết, mà lựa chọn rời khỏi Thiên Nguyệt Lâu.

Chẳng qua là, làm sao có thể giấu giếm Thiên Đạo Quyết của Hắc Nguyệt?

Thiên Nguyệt Lâu triệt để diệt vong!

Tin tức liền truyền khắp Trung Vực, kế tiếp truyền khắp mấy vực khác của Nhân tộc.

Một thế lực cổ xưa vô cùng cường đại, cứ như vậy mà biến mất khỏi Cửu Vực.

Có rất nhiều cường giả ngạc nhiên, không biết đã xảy ra chuyện gì.

Không lẽ Thiên Nguyệt Lâu phản bội Nhân tộc?

Bị tất cả cường giả của mấy thế lực lớn liên hợp lại tiêu diệt?

Trước đó không lâu, danh tiếng Càn Thiên Cung mới rơi xuống vực, bị người phỉ nhổ, đệ tử cũng chạy tám phần, nếu không phải còn một chút nội tình chèo chống, chỉ sợ đã diệt vong.

Mới trôi qua bao lâu..., thế mà Thiên Nguyệt Lâu đã diệt vong?

Tiếp đến lại có tin tức truyền ra, chính là bị người trả thù đến tận cửa, trực tiếp tiêu diệt Thiên Nguyệt Lâu.

Về phần thân phận Hắc Nguyệt, ngược lại là không được lan truyền ra ngoài.

Một ít thế lực truyền thừa lâu đời, đều có dự cảm, chỉ sợ vị tổ sư Thiên Nguyệt biết được tin tức này, sẽ mau chóng trở về Cửu Vực.

Hắc Nguyệt đã báo thù xong.

Đương nhiên, Thiên Nguyệt Lâu vẫn còn cường giả trong Hoang Cổ Sơ Địa, không thể nói là triệt để bị diệt.

Cường giả Đạo Cảnh Thiên Nguyệt Lâu muốn nhập kiếp.

Sở Huyền cũng không thèm để ý, chỉ cần Khai Đạo giả không xen vào, mọi chuyện đều có thể xử lý.

Thiên Nguyệt cũng không phải Khai Đạo giả.

Về phần Thiên Nguyệt Lâu có Đạo Cảnh nhập kiếp, có thể tạo thành uy hiếp đối với Hắc Nguyệt hay không, Sở Huyền không có quá để tâm?

Có cường giả nào mà không trưởng thành từ giết chóc.

Hiện tại hắn đang tích luỹ nội tình, chờ đợi kỳ hạn 60 năm đến, sẽ bước vào Khai Đạo Cảnh.

Huyết Sát đã kết thúc, Thiên Nguyệt Lâu diệt vong.

Năm vực của Nhân tộc có chút yên bình.

Trong chín vực, ngoại trừ Yêu vực ra, tất cả mấy vực khác đều có dấu hiệu yên ả.

Nhưng mà yên bình không duy trì được bao lâu.

Ầm ầm!

Bỗng nhiên, một đạo ánh sáng phóng thẳng lên trời.

Đột nhiên xuất hiện bảo địa.

Hơn nữa, do một tiểu tộc phát hiện ra, đồng thời từ còn thu hoạch rất nhiều bảo vật ở bên trong.

Sau đó xuất hiện một vị cường giả Đạo Cảnh.

Tiểu tộc này từng có thù hận cùng Nhân tộc.

Ngòi nổ đã bắt đầu, Cửu Vực chính thức đại loạn!

Chương 603. Cửu Vực Đại Loạn (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Đông!

Bên trong Hoang Cổ vực, đã có quái vật bất tường tiến vào Trung Vực.

Sinh linh Cửu Vực, đều bắt đầu trở nên nóng nảy, dường như càng khó khống chế tâm tình cùng dục vọng của mình.

Ngay cả những hạng người có tâm trí kiên định, cũng không thể tự kiềm chế được.

Kỳ thật có không ít cường giả đều ý thức được, đại kiếp chính thức đã tới, nhưng mà lại không thể khống chế tâm tình.

Người có thể khống chế tâm tình bình ổn, không có người nào mà không phải là thế hệ yêu nghiệt.

Tất nhiên sẽ quật khởi trong đại kiếp.

Cơ duyên, nguy hiểm, bất tường cùng tồn tại!

Chém giết ngày càng thảm thiết.

Nhân tộc chém giết với các tộc khác, giữa Nhân tộc cũng xảy ra nội đấu.

Vì cơ duyên, vì bảo vật.

Cũng có chém giết với quái vật bất tường.

Có người nhiễm phải bất tường chi khí, sẽ trở biến quái vật bất tường.

Đám đệ tử Vương Lạc, Hạng Tinh đều không ngừng chém giết trong đợt sóng đại kiếp này, giết chết quái vật bất tường, thăm dò bảo địa, tranh đoạt bảo vật.

Thời gian nửa năm cứ thế trôi qua.

Ngoại trừ Bắc Vực tương đối yên bình ra, thì tám vực khác đều giết chóc điên cuồng.

Cho dù ở Bắc Vực, cũng xuất hiện một ít bảo địa, hấp dẫn không ít cường giả tham gia tranh đoạt.

Võ giả Bắc Vực ngày càng ít, đều chạy sang mấy vực khác, tranh đoạt chí bảo, tranh đoạt cơ duyên.

Ai lại không muốn trở thành cường giả Đạo Cảnh?

Ai không muốn mãi mãi trường tồn, tồn tại cùng Đại Đạo?

Bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, đã có người đi ra.

Một đội ba người, tất cả đều là nữ tử ăn mặc y phục màu xanh nhạt.

Hai người có tu vi Đạo Cảnh 3 quan, người còn lại là Đạo Cảnh 1 quan.

Đây là cường giả Đạo Cảnh của Thiên Nguyệt Lâu.

Các nàng nhanh chóng tiến vào Hoang Cổ vực, kế tiếp đi tới Trung Vực.

Lần lượt xuất hiện võ giả Đạo Cảnh tiến vào Cửu Vực.

Bên trong Hoang Cổ vực Phượng Không chậm rãi bước đi, trên tay nâng Ngọc Tinh Cung, từng bước một tiến vào trong tiểu không gian thần bí.

Chỗ không gian này, tiên khí lượn lờ, không giống phong cảnh nhân gian.

Sở Huyền đã tiết lộ cho hắn biết, chỗ bảo địa này có quan hệ với Tiên tộc.

Hắc Nguyệt đã rời khỏi Trung Vực, tiến vào trong, Hỗn Loạn Vực bắt đầu thúc đẩy tốc độ khuếch trương của Thiên Đạo.

Vương Lạc đại chiến cùng cường giả Đạo Cảnh của Thiên Tinh Cung, là đám người đi ra từ Hoang Cổ Sơ Địa, cuối cùng không đánh lại, chỉ có thể trốn chạy, một đường chạy thẳng ra biển.

Hạng Tinh cùng Càn Minh, cũng đại chiến với cường giả Càn Thiên Cung, hung hăng đánh một người trọng thương, trước khi người của đối phương đuổi đến, cũng kịp thời trốn chạy.

Đám đệ tử, đều trải qua cuộc sống bị người đuổi giết.

Sở Huyền cũng không có ra tay can thiệp.

Có cường giả nào lại không trải qua mưa gió máu tanh, từng bước quật khởi, cuối cùng phản sát?

Thế cục Cửu Vực hôm nay, biến hóa quá nhanh, có vài hắc thủ núp sau màn, ngo ngoe muốn động, Sở Huyền không thể tùy tiện ra mặt.

Phải biết rằng, hắn là người muốn chiếm cả bàn cờ.

Môt khi bị người phát giác, dựa vào thực lực hiện tại của hắn thì không thể gánh nổi lửa giận của đám người ác bá kia.

Hỗn Loạn Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo.

Lại là phần thưởng đạo tắc.

Hắc Nguyệt đang ẩn nấp, tránh sự dò xét từ cường giả Thiên Nguyệt Lâu.

Cửu Vực triệt để hỗn loạn

Đạo Cảnh nhập kiếp, chém giết ngày càng nhiều.

Xuất hiện vô số bảo địa cùng bảo vật, ngay cả Đạo Cảnh đều phải đỏ mắt.

Cộng thêm chuyện tâm cảnh bị ảnh hưởng táo bạo, tự nhiên là tránh không khỏi chém giết.

Bắc Châu Tây Vực có Huyết Sát ra ngoài, sau khi đại chiến một trận cùng Đinh Việt và Tiêu Lương, bọn hắn cũng tiến về mấy vực khác tham dự tranh đoạt cơ duyên.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương đã rời khỏi Tây Vực.

Mỗi người đều có con đường riêng.

Đại kiếp cũng là cơ duyên!

Tần Doanh cũng rời khỏi Đông Vực, tiến vào Hoang Cổ Vực, hắn muốn tìm kiếm Tào Thiên Nhất.

Liên tục có võ giả ở Bắc Vực rời đi, kể cả một ít tiểu tộc tìm đến tị nạn.

Bọn hắn đều không thể khống chế cơ thể, giọng nói kia cứ quanh quẩn trong đầu không dứt, muốn bọn hắn tiến đến tranh đoạt cơ duyên.

Sở Huyền không có can thiệp.

Người không kiên định, có ở lại Bắc Vực cũng vô dụng.

Giai đoạn hiện tại, hắn sẽ không lộ ra pháp tắc Thiên Đạo, cho dù ở Bắc Vực, cũng chỉ biểu hiện một chút khác biệt.

Pháp tắc vẫn có bộ dạng như pháp tắc thiên địa.

Về phần có người nhìn thấy điểm khác biệt ở Bắc Vực hay không, sau đó tiến vào xem xét, Sở Huyền cũng không lo lắng.

Hắn đã sử dụng một ít lực lượng, có thể khiến cho mọi người vô thức quên đi sự khác biệt ở Bắc Vực.

Thực lực không đủ mạnh, thì không thể nào nhận ra được sự khác thường ở Bắc Vực.

Cửu Vực ở giai đoạn này, tạm thời không không bị cường giả quấy nhiễu.

Sinh linh ở Bắc Vực bắt đầu giảm bớt, nhất là cường giả, bọn hắn đều tiến về vực khác tranh đoạt cơ duyên.

Quỷ tộc cùng Phật tộc, cũng bắt đầu đi lại khắp Cửu Vực.

Ngẫu nhiên, sẽ có bóng dáng Ma tộc xuất hiện, người nào cũng có thực lực khủng bố, ma khí ở trên người đã vượt xa Ma tộc trước kia.

Đó là bố cục của Cổ Ma tộc, đã thuần hóa huyết mạch Ma tộc ở Cửu Vực.

Sở Huyền cũng không nhúng tay.

Chương 604. Cửu Vực Đại Loạn (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Cơ Thần Tâm cũng bắt đầu hiển lộ tài năng, thể hiện ra sự mạnh mẽ của Bán Thánh Thần tộc.

Thần quang cuồn cuộn, trấn áp cường địch.

Đạo Cảnh chết trên tay hắn, đã có hơn ba người.

Một ít tiểu tộc vốn bị diệt tại Cửu Vực, đột nhiên xuất hiện lão tổ cấp Đạo Cảnh, ra tay tàn sát ở khắp nơi, hoặc là nhằm vào Nhân tộc, hoặc là nhằm vào Yêu tộc.

Về phần Ma tộc, đã bị diệt vong.

Mà những cá Ma tộc đang hoạt động kia, số lượng không nhiều lắm, hơn nữa cực kỳ mạnh mẽ.

Tạm thời không bị nhằm vào.

Từ lúc Đạo Cảnh gia nhập Cửu Vực, trân bảo, cơ duyên liên tục xuất hiện, tất cả thế lực lớn cũng xảy ra tranh đấu.

Một ít tiểu tộc ở ẩn, cũng thừa cơ quật khởi, cướp lấy trân bảo, cơ duyên.

Cửu Vực hiện giờ, so với lúc đại kiếp Huyết Sát còn loạn hơn, cường giả vẫn lạc càng nhiều, tiểu tộc bị diệt cũng không ít.

Có vài tiểu tộc đã diệt vong, chỉ còn lại lão tổ Đạo Cảnh, do đó bọn hắn không kiêng nể gì cả, nắm lấy cơ hội tập kích các tộc, nhất là những bộ tộc có thù oán.

Còn nhằm vào thiên kiêu mấy tộc lớn.

Cơ Thần Tâm gặp phải tập kích từ dị tộc Đạo Cảnh, bất quá thực lực của hắn không kém, trực tiếp giết ngược, hơn nữa còn đột phá cảnh giới.

Một ít thiên kiêu yêu nghiệt, bắt đầu nổi danh.

Ví dụ như Càn Minh, cho dù bị Càn Thiên Cung đuổi giết, vẫn nổi danh khắp Cửu Vực.

Sở Huyền vẫn bình chân như vại, Bắc Vực không loạn là được.

Nếu được cho phép, Bắc Vực rối loạn cũng không quan trọng, chỉ cần Tần quốc không loạn là được.

Đây là ranh giới cuối cùng của hắn.

Nếu là Tần quốc cũng bị rối loạn, sớm muộn sẽ ảnh hưởng tới hắn.

Hắn còn trạch thế nào được?

Thời đại hỗn loạn của Cửu Vực bắt đầu, cũng là thời cơ giúp cho cường giả quật khởi.

Quái vật bất tường, cơ duyên, thỉnh thoảng còn có Huyết Sát, cho dù Thiên Đạo đang ẩn núp, thì vẫn có thể cảm nhận được sự rung chuyển của Cửu Vực.

Trong đại kiếp này, Thiên Đạo tiếp tục mở rộng xúc tu.

Ba năm sau.

Trong thời gian này, Cửu Vực xuất hiện khá nhiều thiên kiêu, cũng có một số chết non.

Mà đám đệ tử của Sở Huyền đều đột phá Đạo Cảnh.

Sở Bình Phàm bắt đầu thể hiện tài năng, cực đạo chi uy lại tái hiện trên Cửu Vực.

Không thể tránh khỏi, chuyện bị một ít thế lực nhằm vào, thậm chí đuổi giết.

Sở Bình Phàm đã quật khởi trong chiến đấu, mấy lần bị trọng thương, cũng có vài lần gặp phải tuyệt cảnh.

Nhưng mà hắn đều chống đỡ rồi từng bước quật khởi, ngày càng có nhiều cường giả nhắm vào hắn.

Hiện tại ở Cửu Vực, tựa hồ chỉ có Sở Bình Phàm là võ giả cực đạo.

Thậm chí có một lần Sở Bình Phàm gặp phải tập kích từ cường giả Đạo Cảnh, may mà U Nhi cứu viện kịp thời, mới tránh thoát một kiếp.

Càng gặp khó khăn, Sở Bình Phàm càng trở nên kiên cường, không lùi bước dù chỉ một chút, từng bước đạp lên con đường cường giả chỉ thuộc về riêng mình hắn.

Võ giả cực đạo là cái đích cho mọi người nhắm đến!

Có lẽ nguyên nhân là do cực đạo rất đặc biệt và cường đại, chứ không bởi vì chuyện do Đồ Vương Đạo gây ra.

Dù sao, Đồ Vương Đạo cũng chỉ là hậu bối trong đạo nguyên này.

Càng không nói đến trong kỷ nguyên Đại Đạo này.

Cực đạo bị nhằm vào, tất nhiên là do nhiều nguyên nhân khác.

Bởi vì đã rất lâu cực đạo không xuất hiện tại Cửu Vực, nên Sở Bình Phàm bị nhằm vào, cũng không đến mức trở thành tâm điểm bị mọi người công kích, vẫn có cơ hội thở dốc.

Sở Huyền không can thiệp.

Quá trình trưởng thành của cường giả, cũng không phải là một đường bằng phẳng.

Sở Huyền nghĩ tới chính mình, cho dù hắn chỉ núp lùm một chỗ, một mực trạch ở tiểu viện, cũng không phải một đường bằng phẳng, vì vạch ra kế hoạch Thiên Đạo, hắn đã hao phí không ít chất xám.

Đinh Việt đã đột phá Đạo Cảnh 2 quan.

Tốc độ bực này, quả thực không dám tưởng tượng, có lẽ đây cũng do nguyên nhân cơ duyên trong đại kiếp, hấp dẫn vô số cường giả nhập kiếp.

Đám đệ tử đều đang quật khởi.

Phượng Không cũng quật khởi.

Vương Lạc một đường chạy trốn ra biển, vô tình gặp được tiểu Tà Vương cùng Đỗ Nguyên, sau đó ba người liền tổ đội, hoành hành trên biển, tìm kiếm cơ duyên bảo địa, mai phục giết địch nhân.

Sở Huyền cũng chỉ biết thở dài, môn nhân của hắn, luôn dễ dàng gặp phải nhau.

Tiểu Tà Vương cũng được xem là một nửa đệ tử của hắn.

Dù sao cũng là truyền nhân bí cảnh cơ duyên.

Ma Phật rời khỏi Phật Vực, tăng y trắng như tuyết, mặt mũi hiền hậu, hơn nữa còn rất tuấn tú.

Hắn đang tìm kiếm người độ thành phật.

Danh tiếng Đại Uy Thượng Phật, cũng bắt đầu lưu truyền khắp Cửu Vực.

Nam Vô Phật Đà cũng rời khỏi phật vực, hắn dẫn theo không ít cường giả Phật tộc.

Phật, chính thức lộ diện trước mắt sinh linh Cửu Vực.

Nghe đồn một vài chủng tộc đã diệt vong, đột nhiên xuất hiện ở Cửu Vực, cũng có một số trở về từ hải ngoại, cũng có trở về từ chiến trường cổ.

Cửu Vực hỗn loạn, ngày càng kịch liệt.

Đạo Cảnh tiến vào Cửu Vực cũng ngày một nhiều.

Ở bên trong Đại Đạo Hội, đã có Ứng Không nhập kiếp.

Sau đó cũng có mấy Đạo Cảnh nhập kiếp, bất quá đều là người có thực lực yếu.

Diện tích Cửu Vực đang từng bước mở rộng, tựa hồ đang bành trướng, biến lớn hơn.

Có vài chủng tộc từ đại dương bước vào lục địa.

Cũng có rất nhiều cường giả bắt đầu tiến vào đại dương, tìm kiếm cơ duyên.

Chương 605. Chung Kết!

Collected & Fixed: OilFish89

Ở một chỗ hải vực, có một gốc hoa đỏ như máu nhô ra khỏi mặt biển, hóa thành một gốc quái thụ, đóa hoa xoè ra như một cái miệng lớn, cắn nuốt sinh linh ở chung quanh.

Đồng thời nó còn trôi nổi khắp hải vực.

Hành động vây giết quái hoa cũng bắt đầu, vô số cường giả bỏ mạng, cũng có quái hoa bị đánh chết, có người lụm lấy thân cành bị huỷ hoại kiểm tra xem.

Vậy mà phát hiện ra nhục thân của quái hoa này là loại chí bảo cường đại.

Cửu Vực hỗn loạn.

Có đệ tử Phật tộc bị Ma tộc tập kích.

Cuộc chiến giữa Ma tộc và Phật tộc, tựa hồ lại có dấu hiệu tái hiện.

Toàn bộ Cửu Vực đều chém giết điên cuồng, thông thường chỉ một lời không hợp đã chém giết đến đỏ mắt.

Nhìn thấy một kiện bảo vật, lập tức rút đao tranh đoạt, đại chiến một trận, người thắng sẽ đạt được bảo vật.

Sinh linh Cửu Vực, tựa hồ đã mất đi sự tỉnh táo cùng kiên nhẫn, ngày càng trở nên táo bạo, rất thích dùng bạo lực giải quyết vấn đề.

Chuyện càng kỳ lạ hơn, có võ giả ngẫu nhiên bị người liếc trộm một cái, lập tức nổi giận, bắt đầu chém giết ngươi chết ta sống!

"Ngươi nhìn cái gì?".

"Nhìn ngươi thế nào?".

"Chết cho ta!".

Một màn như vậy, mỗi ngày đều diễn ra.

Vô số tông môn bị diệt vong.

Vô số gia tộc có truyền thừa lâu đời dần suy tàn.

Hoà bình của Cửu Vực, hiện tại đã sụp đổ.

Tranh đấu giữa nội bộ Nhân tộc là kịch liệt nhất.

Hơn nữa, không chỉ có nội đấu, song song cũng có ngoại đấu, chinh chiến với ngoại tộc.

Hoặc là tìm ngoại tộc báo thù rửa giận.

Dần dần ngay cả cường giả Đạo Cảnh, đều bị mất kiểm soát.

Chém giết giữa Đạo Cảnh, cũng diễn ra nhiều hơn.

Thậm chí nếu là trước đây, Đạo Cảnh khinh thường đánh với kẻ yếu, hiện tại thì sao, bởi vì tâm tình không tốt, tiện tay thì chụp chết một đám người!

Sở Huyền cảm thán.

Đây mới thực sự là đại kiếp...!

Tất cả đều giết đến đỏ mắt!

Vì cơ duyên, vì bảo địa, vì bảo vật, vì đột phá, người hay thần đều giết!

Tình nghĩa giữa người với người bắt đầu mỏng manh.

Đại kiếp lần này là nhiễu loạn tâm cảnh.

Nó phóng thích ra tâm ma trong lòng của mỗi người.

Người có thể bảo trì bản thân, tiêu diệt tâm ma trong lòng, tất nhiên sẽ rất nhanh quật khởi trong đại kiếp, trở thành cường giả.

Đại kiếp cũng là một đòn bẩy.

Đương nhiên, chỉ cần ngươi sơ sẩy một cái, sẽ té chỏng vó, vạn kiếp bất phục!

Không thể nghi ngờ Quỷ tộc là thế lực kiếm lợi lớn nhất, sinh linh chết đi càng nhiều, trong đó không thiếu thần hồn cường giả được giữ lại, đều chuyển thành Quỷ tộc.

Nhất là người mang thâm thù đại hận, càng phải như vậy.

Hóa thành Lệ Quỷ trở về báo thù!

Quỷ tộc tàn sát bừa bãi khắp Cửu Vực!

Có một số bảo địa, vừa xuất hiện một đám Quỷ tộc, liền thấy quỷ ảnh chồng chất, từng trận âm phong, vô số cường giả đều tháo chạy, chắp tay tặng bảo địa cho Quỷ tộc.

Quỷ Giới đang mở rộng rất nhanh, Quỷ Chi Đạo không ngừng thăng cấp.

Quỷ Vương cùng U Nhi, cũng lấy được lợi ích từ đó, thực lực không ngừng đề thăng.

Trước mắt, Quỷ Giới đã tiến hành phân chia đẳng cấp.

Sở Huyền thăng cho Quỷ Vương thành Quỷ Đế, quản lý Phong Đô Đế Thành, nắm giữ Quỷ Đế Ấn, hắn chính là người mạnh nhất Quỷ tộc, cũng là Chấp Chưởng Giả.

U Nhi là thánh nữ Quỷ tộc, địa vị gần với Quỷ Đế.

Phong Đô Thành mở ra Cung Thánh Nữ.

Mà ở phía dưới Quỷ Đế cùng Thánh Nữ, phân chia ra 36 vị Quỷ Vương, phía dưới là 300 Quỷ Soái, xuống chút nữa là 3.000 Quỷ Tướng.

Đây là phân chia đẳng cấp hiện tại ở Quỷ giới.

Vị trí Quỷ Vương vẫn còn trống.

Quỷ Tướng cùng Quỷ Soái, đều là cường giả Thần Cảnh.

Sở Huyền dự định, 36 Quỷ Vương, phải có tu vi Đạo Cảnh mới được xưng Quỷ Vương.

Nhưng mà trước mắt, trong Quỷ tộc ngoại trừ Quỷ Đế cùng U Nhi, thì cũng không có vị Đạo Cảnh thứ ba.

Chỉ có thể phong cho mấy vị cường giả Quỷ tộc đã chạm tới lớp rào chắn Đạo Cảnh, sắp đột phá Đạo Cảnh, trở thành Quỷ Vương.

Theo thực lực Quỷ tộc nâng cao, yêu cầu đối với tu vi cũng sẽ ngày càng cao.

Sau khi thiết lập lại hệ thống cấp bậc trong Quỷ giới, Sở Huyền không nhúng tay nữa, tiếp tục tích lũy nội tình.

Đại kiếp ở Cửu Vực, tựa hồ không liên quan tới hắn.

Ầm ầm!

Trong một mảnh hải vực, một vị Đạo Cảnh nổ tung, chỉ thoát được một đám thần hồn.

Vị này cường giả Đạo Cảnh, chỉ giữ lại thần hồn, sau đó tìm thấy Quỷ Đế, muốn hóa thành Quỷ tộc.

Sở Huyền trợn tròn mắt, thế mà gã này chủ động muốn làm quỷ?

Trong đại kiếp lần này, xuất hiện rất nhiều bảo địa ẩn chứa cơ duyên, bảo vật khôi phục thân thể cũng không ít, cũng không phải là không có cơ hội khôi phục.

Tuy nhiên dựa vào trạng thái hiện giờ của hắn, quả thực có hơi nguy hiểm, nhưng mà không phải là không có hy vọng.

Dù sao thì quỷ cũng khác với sinh linh có huyết nhục.

Không phải vạn bất đắc dĩ, kỳ thật sinh linh Cửu Vực, cũng không muốn hóa thành quỷ.

Vị Đạo Cảnh kia tiến vào Quỷ giới, bước vào trong Sông Hoàng Tuyền.

Ánh mắt Sở Huyền lộ ra tia cổ quái, nhìn thoáng qua đối phương, vậy mà tên kia không muốn bị gột rửa bởi Sông Hoàng Tuyền, kết quả tự nhiên là không thể trốn thoát.

Cho dù hắn là Đạo Cảnh, cũng không thể chống cự.

Người này, tựa hồ có âm mưu gì đó, cũng không phải thật sự muốn hóa thành quỷ.

Rất có khả năng, hắn để mắt tới bảo vật của Quỷ tộc?

Kết quả, trộm gà không được còn mất nắm gạo, thật sự hóa thành quỷ.

Chỉ sợ lực lượng của Quỷ giới, đã vượt ngoài sức tưởng tượng của hắn.

Có lẽ gia hoả này cho rằng, dùng thực lực Đạo Cảnh của hắn, có thể giấu diếm được đi.

Trên người hắn có một kiện bảo vật, có tác dụng mô phỏng và che dấu.

Nhưng mà, hắn không thể sử dụng.

Trừ phi hắn có thể trấn áp Quỷ Chi Đạo, nếu không khi bước vào Sông Hoàng Tuyền, thì không thể thoát khỏi trói buộc!

Chương 606. Bàn Cờ Cửu Vực Thật Đặc Sắc (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền chỉ hơi chú ý đến gã này, sau đó trực tiếp bỏ qua.

Mặc kệ hắn có mưu đồ gì, chỉ cần hóa thành quỷ, vậy thì không thể nào thoát khỏi sự khống chế của Quỷ Đế.

Quỷ Đế Ấn có lực áp chế tuyệt đối với Quỷ tộc.

Hơn nữa, một vị Đạo Cảnh hóa thành quỷ, cũng là chuyện tốt đối với Quỷ giới.

Cũng vì thế mà Quỷ Chi Đạo được gia tăng một mảng lớn.

Đông Vực, một đạo đao quang quét ngang thiên địa dường như xé rách hư không, bổ xuống một dị tộc đầu thú thân người, trực tiếp chết tươi.

Sở Bình Phàm thở phì phò, trên tay cầm đao gỗ, tiếp tục bước về phía trước.

Khí thế trên người ngày càng dân cao, giống như đang muốn ngưng tụ thành một đầu đạo tắc cực đạo.

Hắn đã gần đột phá Đạo Cảnh.

Thân là võ giả cực đạo, đi đến đâu đều bị người nhắm tới, cũng không biết chiến đấu bao nhiêu lần.

Thậm chí từng có Đạo Cảnh ra tay với hắn.

Trong lòng Sở Bình Phàm kìm nén một cỗ lửa giận.

Cực đạo có tội sao?

Vì sao ai cũng muốn nhằm vào hắn?

Giống như khi còn bé, người trong Kế gia luôn sỉ nhục hắn.

Kìm nén một ngọn lửa, ngưng tụ ra một cỗ khí thế, hắn muốn vấn đỉnh Đạo Cảnh, chặt đứt đầu người kia!

Hắn chưa từng nghĩ tới chuyện đi tìm Sở Huyền ra mặt giúp mình, hắn không phải tiểu hài tử, con đường của mình thì phải tự mình bước đi!

Sở Bình Phàm đi thẳng một đường, tiến về phía Trung Vực.

Mục đích của hắn chính là Hoang Cổ vực.

Trước đó Tần Doanh đã đi Hoang Cổ vực, cũng gặp phải trọng thương, hiện tại đang chạy trốn.

Cửu Vực hiện giờ, không có tu vi Đạo Cảnh, thì không có tư cách tham gia tranh đấu.

Dù là Đạo Cảnh 1 quan, cũng không tính là cường giả.

Người mạnh nhất ở Cửu Vực, là cường giả Đạo Cảnh 6 quan.

Phượng Không đã từng chiến một trận với đối phương, cuối cùng đường ai nấy đi.

Vương Lạc thì đang chạy trốn.

Hạng Tinh cùng Càn Minh đều bị truy sát.

Hắc Nguyệt cũng gặp cảnh tương tự.

Bởi vì nguyên nhân Địa Linh tộc, Đinh Việt đang bị một cường giả dị tộc truy sát.

Tiêu Lương thì giết chết con trai của một vị Đạo Cảnh, bởi vì đối phương dám đùa giỡn Liễu Phiêu Phiêu, trước mắt hắn cũng dẫn theo Liễu Phiêu Phiêu trốn chạy.

Ma Phật cũng đã giao thủ vài lần cùng đại trưởng lão Ma tộc, tình cảnh cũng không tốt, bị những cường giả khác nhằm vào.

Dù là Quỷ tộc, hiện tại cũng bị nhằm vào.

Thậm chí bắt đầu xuất hiện một ít bí thuật cùng công pháp, chuyên môn đối phó Quỷ tộc.

Đủ loại diệt quỷ thuật.

Hổ Thiên Nhai gầm thét Yêu Vực, tiêu diệt quái vật bất tường, kết quả có một Đạo Cảnh Yêu tộc đi ra từ Hoang Cổ Sơ Địa, vậy mà nhìn trúng huyết mạch của hắn.

Tựa hồ muốn cướp đoạt huyết mạch của hắn.

Hổ Thiên Nhai thoát khỏi Yêu Vực, dựa vào uy thế thần thú, hoành hành Cửu Vực, cũng bị không ít cường giả để mắt tới, chạy trối chết.

Nhậm Trường Hà vừa đoạt được một kiện chí bảo, lúc này cũng bị người đuổi giết.

Trong đầu Sở Bình Phàm lướt qua một số tin tức gần đây.

Những đệ tử kia của Thập Tam thúc đều đang trốn chạy, nhưng mà không có người nào cầu cứu.

Bọn hắn đều quật khởi từ trong nghịch cảnh.

Hôm qua mới truyền đến tin tức, Hạng Tinh vừa giết chết một vị Đạo Cảnh 2 quan.

Ánh mắt Sở Bình Phàm trở nên kiên định, cầm đao gỗ trong tay, tiến về Trung Vực, hắn muốn giết người để dương danh lập vạn, sau đó chân chính bước vào Đạo Cảnh.

Uy danh của cực đạo, sẽ tái hiện trên Cửu Vực.

Đao gỗ trong tay hắn, nhìn thì rất tầm thường, nhưng mà không phải là vật thường.

Một ít cường giả ra tay với hắn, cũng có nguyên nhân là muốn đao gỗ trong tay hắn.

Không biết từ lúc nào, truyền ra vài tin đồn, nói rằng đao gỗ trong tay hắn, chính là một kiện chí bảo.

"Tiểu oa nhi, mau đưa đao gỗ trên tay ngươi cho bổn tọa nhìn xem".

(tiểu oa nhi: thằng nhóc ác)

Một thân ảnh đột ngột xuất hiện.

Khí tức trên người hắn cực kỳ cường đại, chỉ kém một chút, là có thể bước vào Đạo Cảnh.

Ánh mắt của hắn quan sát đao gỗ trên tay Sở Bình Phàm, trong mắt lộ ra vẻ kinh dị.

Thanh đao gỗ này, nhìn thì rất tầm thường.

Không có chỗ gì thần kỳ.

Nhưng mà, chính bởi vì nó bình thường, mới lộ ra vẻ không đơn giản.

Nếu không, làm sao mà đao gỗ bình thường có thể chống cự công kích của cường giả?

Làm sao có thể xem như vũ khí?

Nghe đồn đây là chí bảo, e rằng đúng là sự thật.

Nếu như mình cướp được bảo vật này, có lẽ sẽ trực tiếp bước vào Đạo Cảnh?

Xoát!

Đao quang che kín trời, Sở Bình Phàm không nói lời nào, trực tiếp bổ ra một đao.

"Muốn chết!".

Ầm ầm!

Đại chiến bùng nổ.

Đối phương càng đánh càng kinh ngạc, dựa vào tu vi, xem như hắn đã nửa bước Đạo Cảnh.

Sở Bình Phàm còn thua hắn một đại cảnh giới, nhưng mà khi giao thủ, hắn lại cảm thấy sợ hãi.

Đến tột cùng nguyên nhân là do cực đạo khủng bố, hay là do cây đao kia?

Nhất định là bởi vì thanh bảo đao kia!

Càng nghĩ hắn càng muốn chiếm cho bằng được.

Đại chiến vẫn tiếp tục, mỗi một đao Sở Bình Phàm bổ ra, đều liên tục áp chế đối phương.

Không đủ! Còn chưa đủ!

Tại sao không thể dùng một đao chém chết đối phương?

Cực hạn của đao, không phải thế này!

Chương 607. Bàn Cờ Cửu Vực Thật Đặc Sắc (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Bình Phàm liên tục bổ tới, không ngừng kích phát tiềm lực của bản thân, liên tiếp bày ra uy thế cực đạo.

Nhưng mà, vẫn còn kém một ít.

Nhưng hắn vẫn không thể chém ra một đao cực hạn.

Một đao cực hạn, một đao chém bay đầu!

"Giết!".

Đúng lúc này, cả người Sở Bình Phàm giống như dung hợp cùng đao gỗ, hóa thành một luồng đao quang.

Cực Quang Thuật cũng dung hợp vào bên trong.

Trong chớp mắt, một luồng đao quang quét ngang chân trời.

Ngay một khắc Sở Bình Phàm bộc phát, sắc mặt tên kia đại biến, nhưng mà hắn còn chưa kịp phòng thủ, đao quang đã lướt ngang qua người, sau đó biến mất ở phía chân trời.

Xoẹt!

Hai bóng người đột ngột xuất hiện, thực lực cũng không yếu hơn người đang đối chiến với Sở Bình Phàm.

Chẳng qua là, khi nhìn thấy tên kia đang đứng im tại chỗ, bọn hắn không khỏi nhíu mày.

"Ngươi...".

Một câu còn chưa kịp nói xong, gia hỏa đang đứng im tại chỗ kia, đột ngột tách ra làm hai khúc.

Đúng là bị một đao chém thành hai nửa.

Miệng vết thương vuông vức bóng loáng, không có một chút huyết dịch.

Thần hồn đã sớm bị chôn vùi triệt để.

Sau đó hai người liền tê dại cả da đầu.

Sở Bình Phàm cũng không phải trốn chạy, mà là bổ ra một đao cực nhanh chém chết đối phương, kế tiếp chạy thoát.

Hắn tiêu hao quá lớn, hơn nữa còn cảm ứng được có người đang đến?

Bất kể như thế nào, một đao kia của Sở Bình Phàm quá kinh khủng.

Nhanh đến cực hạn.

Đao cũng sắc bén đến cực hạn.

Đây là cực đạo chi uy sao?

Dựa vào một đao này, chỉ sợ sẽ vô địch dưới Đạo Cảnh.

Thậm chí hai người còn hoài nghi, cho dù vừa bước vào Đạo Cảnh, chỉ sợ cũng phải ôm hận dưới một đao này?

...

"Cháu của ký chủ Sở Bình Phàm, thăng hoa cực điểm trong chiến đấu, cực đạo lột xác, bước vào Đạo Cảnh, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn chi khí".

Sở Huyền mỉm cười, cuối cùng Sở Bình Phàm cũng bước vào Đạo Cảnh.

Cực đạo giả cấp bậc Đạo Cảnh, cuối cùng cũng quật khởi.

Nhưng mà, Sở Bình Phàm vừa đột phá Đạo Cảnh không bao lâu, đã hiển lộ ra cực đạo chi uy, liền gặp phải vây công, sau đó bị trọng thương phá vòng vây, trốn chạy.

Sở Huyền cũng cạn lời, môn hạ đệ tử của chính mình, tất cả đều đang chạy trốn.

Nguyên nhân bởi vì quá xuất chúng?

Nhất định là thế!

Ngay cả cường giả chuyển thế như Cơ Thần Tâm, có Cơ gia chống lưng thì thế nào, còn không phải bị người truy sát, hiện giờ đang chạy trối chết?

Nếu không phải hắn có chút nội tình kiếp trước, chỉ sợ đã sớm chết từ đời nào.

Quả nhiên, người quá xuất sắc, đều phải đào thoát từ cõi chết, giẫm lên từng tảng đá mài để quật khởi.

Bên ngoài tiểu viện, một bóng lưng xinh đẹp, cẩn thận bước vào.

Hơi cúi đầu, bước chân loạng choạng, nhu thuận đi tới trước mặt Sở Huyền.

Tần Khả Vận!

Hôm nay, Tần Khả Vận đã là Thiên Cảnh tầng tám, là cường giả tại Bắc Vực.

Phóng mắt toàn bộ Cửu Vực, trước khi Thần Cảnh xuất hiện, cũng được xem là cường giả đỉnh cấp.

Hiện tại thì sao, chỉ có thể xem là bình thường.

"Ta, ta muốn rời khỏi đây".

Vị Nữ Đế Đại Tần uy nghiêm này, giờ phút này ngoan ngoãn mà thấp thỏm.

Sở Huyền liếc nhìn xem nàng, trong lòng như đã hiểu ra.

Mặc dù nàng là thân người, nhưng hồn là của hồ yêu.

Hiện tại trong Yêu tộc, cũng không có bộ tộc Cửu Vĩ Yêu Hồ. Lão tổ Hồ tộc là Thanh Thanh Nhi, tuy có chín đuôi, nhưng cũng không phải Cửu Vĩ Yêu Hồ thuần khiết, ngược lại chỉ có chút huyết mạch.

Tần Khả Vận có hồ yêu chi hồn, cũng không phải là hồ yêu bình thường, mà là có rất nhiều đuôi, hẳn là hồn của Cửu Vĩ Yêu Hồ.

"Ngươi muốn đi đâu?".

"Ta cảm giác có cơ duyên đang chờ ta, nhưng ta sợ hãi".

Tần Khả Vận ngẩng đầu, bộ dáng tội nghiệp.

Sở Huyền nở nụ cười, đây là tới tìm hắn cho nàng một ít bảo vệ.

"Ngươi có thể trả giá thứ gì? Chưa có người nào có thể chiếm lợi ích từ ta".

Trên trán Tần Khả Vận nổi lên một vệt sáng, kế tiếp xuất hiện một hư ảnh hồ yêu nhỏ xíu.

"Cái này cho ngươi, dựa vào thứ này, ngươi có thể khống chế sinh tử của ta".

Sở Huyền chăm chú nhìn nàng.

Tần Khả Vận, yêu sủng của Tần Doanh, một con hồ ly.

Ở kiếp này, thân người mà hồn hồ yêu.

Ngoan ngoãn đáng yêu.

Bên ngoài là Nữ Đế Đại Tần, tiếng tăm lừng lẫy khắp Bắc Vực.

Sở Huyền tiếp nhận lấy hư ảnh hồ yêu nhỏ xíu, đây là Tần Khả Vận tách ra hồn ấn bản nguyên, cho dù nàng có mạnh hơn nữa, một khi hồn ấn bổn nguyên bị vỡ, mặc dù không chết, cũng sẽ xảy ra vấn đề lớn.

Nếu như thực lực không đủ, hồn ấn bổn nguyên bị nghiền nát, chắc chắn nàng phải chết.

Sở Huyền đưa tay vuốt mái tóc của nàng, cười nói: "Tiểu Hồ ly..., ngoan ngoãn nghe lời, mới có thể khiến người khác ưa thích".

"Ngươi ở kiếp này, là người hay hồ...?".

Tần Khả Vận ngơ ngác, liếc nhìn Sở Huyền nói: "Đương nhiên là người rồi".

Không lẽ bởi vì mình là hồ yêu chi hồn, cho nên bỏ qua huyết mạch Nhân tộc?

Nàng cũng có chút nghi ngờ, tại sao thần hồn của mình vẫn là hồn của hồ yêu?

Sở Huyền mỉm cười, vuốt ve tóc của nàng, "Người cũng tốt, yêu hồ cũng được, thời điểm nghe lời thì nghe lời, bảo trì bản tâm của ngươi là được".

"Được!".

Tần Khả Vận gật như gà mổ thóc.

"Ngươi đi đi".

Tần Khả Vận đại hỉ: "Tạ ơn tiên sinh!".

Nàng khom người lui về phía sau, thẳng đến cửa vào tiểu viện, mới hưng phấn xoay người rời đi.

Chương 608. Bàn Cờ Cửu Vực Thật Đặc Sắc (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền cảm thán một tiếng, "Hồ yêu chi hồn...".

Tô Tiên Nhi bước ra từ Tiểu Thế Giới, hơi ngờ vực nói: "Tiên sinh, có chuyện gì?".

Tần Khả Vận là hồ yêu chi hồn, nàng cũng biết rõ đấy, chẳng qua là tại sao tiên sinh lại cảm thán?

"Chỉ mong là nàng sẽ không bị lạc lối".

Sở Huyền thở dài.

Lúc thực lực Tần Khả Vận còn yếu, hắn chỉ cho rằng chẳng qua nàng là yêu sủng của Tần Doanh chuyển thế.

Nhưng mà, Tần Doanh từng kể lại, trước khi hắn quật khởi, từng tìm thấy Tần Khả Vận từ một chỗ thần bí.

Khi đó, Tần Khả Vận là một tiểu hồ ly thuần khiết, chẳng qua là ở trạng thái hồn thể, hơn nữa cũng không có ý thức.

Tần Doanh hao phí rất nhiều bảo vật, để đổi lấy một con tiểu hồ ly từ bên ngoài, sau đó cho hồn thể Tần Khả Vận ký sinh vào trong cơ thể hồ ly này, dưới sự tẩm bổ của rất nhiều bảo vật, mới chậm rãi sinh ra thân thể, sau đó được con hồ ly sinh kia ra.

Khi Tần Khả Vận được sinh ra, cũng thức tỉnh ý thức mới, trở thành tiểu hồ ly lanh lợi.

Tần Doanh vẫn luôn mang nàng theo trên người, giúp nàng tìm kiếm phương pháp tu luyện, cuối cùng trước khi bố cục Chiến Ma Cổ Địa, đã giao phó cho Tần Khả Vận, lưu lại cho nàng một đường lui.

Vì hắn mà ở kiếp này đầu thai làm người, sắp xếp một vài bố trí.

Sở Huyền cũng từng cảm thấy bất ngờ, kiếp trước Tần Doanh là một nam nhân uy mãnh như vậy, thế mà lại nuôi một tiểu hồ yêu, còn rất sủng ái con hồ yêu này?

Cảm giác, có chút là lạ.

Mãi đến khi Tần Doanh từng thỉnh giáo hắn, đến tột cùng là chuyện gì đã xảy ra với Tần Khả Vận, hắn mới biết nguyên nhân bên trong.

Lúc ấy Sở Huyền cũng không biết tình huống ra sao, chỉ có thể cười mà không nói.

Hôm nay gặp lại Tần Khả Vận, ngược lại là đã nhìn ra một chút.

Bất quá cũng không quan trọng, chỉ cần Tần Khả Vận duy trì bản tâm hiện lại là được.

Không bao lâu nữa, có lẽ Cửu Vực sẽ xuất hiện thêm một cường giả mới.

Đó là loại quật khởi cực nhanh.

Thân người mà hồn yêu!

Cửu Vực càng ngày càng đặc sắc.

Hoặc là nói, toàn bộ Hỗn Độn đều rất đặc sắc, người có thực lực thấp kém, chỉ có thể co đầu rút cổ, trở thành quân cờ của kẻ khác?

Trong lịch sử dài đằng đẳng của Cửu Vực, đã xuất hiện vô số hạng người kinh tài tuyệt diễm, có người chết non khi chưa kịp trưởng thành, có người vẫn còn sống cho đến nay.

Cũng có người bị tổn thương vì tình, giục bỏ bản thân.

Lịch sử vốn mang sắc thái truyền kỳ, có rất nhiều câu chuyện ly kỳ hấp dẫn, giống như một ván cờ, vừa chấm dứt lại bắt đầu.

Cửu Vực chính là bàn cờ này.

Từ xưa đến nay, người có thể hạ cờ, còn sót lại bao nhiêu?

Lại có bao nhiêu người bị đá khỏi bàn cờ?

Lại có bao nhiêu người, thất bại thảm hại trong ván cờ, biến mất trong lịch sử?

Hiện tại, bàn cờ lại trở nên sống động, nguyên một đám gia hỏa đều hạ cờ, có người muốn thoát ra khỏi bàn cờ, có người đang giãy dụa ở bên trong.

Người càng có dã tâm, càng muốn làm người khống chế bàn cờ.

Sở Huyền cảm giác chuyện mình làm rất khó tin, hắn lặng lẽ chiếm lấy bàn cờ, nếu như bị người phát hiện, nhất định sẽ chịu kết cục bi thảm.

Một đám đang hăng say hạ cờ, kết quả trong nháy mắt phát hiện bàn cờ biến mất?

Bị một gia hoả âm hiểm lặng lẽ cướp lấy làm của riêng?

Làm sao mà không tức ói máu?

Tất nhiên Sở Huyền cũng biết rõ, nếu thực lực không đủ mạnh, mà hắn chiếm Cửu Vực làm của riêng, chính là lớn tai nạn.

Sẽ bị một đám người vây đánh.

Nếu như thực lực ngươi đủ mạnh, chiếm lấy bàn cờ thì thế nào?

Cùng lắm thì bỏ chút sức lực, đánh tất cả mọi người cho đến khi phục mới thôi, tự nhiên là sẽ không có chuyện gì.

Giai đoạn hiện tại, khiêm tốn mới là thượng sách, nhất định phải vững vàng, không thể chơi liều.

Tránh bị một vài gia hoả phát hiện ra mánh khoé.

Sở Huyền liếc nhìn thế cục Cửu Vực hiện giờ, xuất hiện vô số bảo địa, cơ duyên, từng cường giả lần lượt quật khởi.

Hắn không khỏi cảm thán, bàn cờ Cửu Vực này, thật sự là càng ngày càng đặc sắc.

Sau khi Tần Khả Vận rời đi, một đường tiến về Hoang Cổ vực.

Sở Huyền chỉ hơi chú ý, liền dời ánh mắt.

Ở trong bàn cờ Cửu Vực này, mặc kệ ngươi là ai, cho dù ngươi có muốn thoát khỏi bàn cờ này, cuối cùng đều không thoát khỏi kết cục bị hắn khống chế.

Thời điểm nên đá bay quân cờ ra khỏi bàn, tự nhiên Sở Huyền sẽ không nương tay.

Hắn chỉ cần gia tăng thực lực, liền có thể ứng phó với bất kỳ người hạ cờ nào.

Khoảng cách Khai Đạo rất gần, kỳ hạn 60 năm cũng sắp đến.

Thiên Đạo tiếp tục mở rộng, phần thưởng đều là đạo tắc.

Bất quá, khoảng cách nuốt trọn Cửu Vực vẫn còn kém không ít.

Trước khi hắn bước vào Khai Đạo, thì không có biện pháp sát nhập Cửu Vực vào Thiên Đạo.

Như thế cũng tốt, để tránh lúc Cửu Vực nhập vào Thiên Đạo, sẽ xuất hiện một ít dị thường bị người phát giác, mà hắn lại chưa có đủ thực lực giải quyết.

Chương 609. Cự Đảo Thần Bí!

Collected & Fixed: OilFish89

Tình huống ở Bắc Vực trở nên ngày càng yên bình, sinh linh lần lượt rời khỏi.

Tính đến hiện tại, số lượng sinh linh ở Bắc Vực đã giảm đi một phần ba.

Sở Huyền không có ý định ngăn cản, cứ để mọi chuyện thuận theo tự nhiên.

Sinh linh rời khỏi Bắc Vực, đều là cảm ngộ Thiên Đạo, nếu bọn hắn tranh được khí vận trong đại kiếp, cũng sẽ cung cấp trợ giúp Thiên Đạo sinh ra khí vận.

Còn nếu bọn hắn bỏ mạng hoặc thất bại, cũng sẽ không tạo thành ảnh hưởng đối với Thiên Đạo.

Bởi vậy Sở Huyền sẽ không nhúng tay can thiệp.

Trong đại dương Cửu Vực, bỗng nhiên có một hòn đảo khổng lồ nổi lên khỏi mặt nước.

Hòn đảo này giống như một con cự thú, trên đầu mọc ra hai sừng dài, hóa thành hai đỉnh núi cao chót vót.

Trên đỉnh núi lượn lờ ánh sáng, tản mát ra đạo vận.

Thu hút sinh linh gần đó trèo lên đảo.

Sinh linh Hải tộc, cường giả tầm bảo ở gần đó, đều nhao nhao chạy tới hòn đảo.

Trong đó có một chiếc thuyền đang lặn sâu dưới mặt biển, dùng tốc độ cực nhanh lướt tới hòn đảo.

Trong thuyền là ba người Vương Lạc, Đỗ Nguyên, tiểu Tà Vương.

Đỗ Nguyên đạt được đại cơ duyên trong thi hài Cự Nhân, nhục thân lột xác, thiên phú tăng cao, hiện tại đã có tu vi Đạo Cảnh.

Tiểu Tà Vương khôi phục khí phách nam nhi, cả người đều tràn đầy tự tin.

Hắn đã tu luyện Tịch Tà Tiên Kinh tới cực hạn, gần đây lại thu được công pháp mạnh hơn trong toà bí cảnh cơ duyên kia.

Đối với tiểu Tà Vương, hắn đã trải qua rất nhiều cơ duyên, so ra đều kém hơn tòa bí cảnh cơ duyên này, mặc dù hắn bị chủ nhân toà bí cảnh này hãm hại, khiến hắn phải vung đao tự cung.

Cũng không thể chối bỏ, hắn có thể quật khởi, toàn bộ đều nhờ vào toà bí cảnh này.

Hiện tại, bí cảnh này vẫn giúp hắn rất nhiều.

Chủ nhân của bí cảnh, tựa hồ cũng là chủ nhân của Đỗ Nguyên, có nguồn gốc với sư tôn Vương Lạc, cho nên ba người xem chư là đồng môn.

Hòn đảo lớn ở hải ngoại, tràn ngập đạo vận, chắc chắn bên trong có cất giấu chí bảo, rất nhiều cường giả đều đổ xô lên đảo.

Trong đó cường giả Đạo Cảnh làm chủ.

Trên mặt biển, có một người đang lướt trên mặt nước như là đất bằng, trên người hiển hiện áo giáp, thần võ bất phàm.

Chính là Cơ Thần Tâm.

Hắn quan sát toà cự đảo ở phía xa, cùng với hai ngọn núi đang phát ra ánh sáng, trong mắt lóe lên ánh sáng khác thường.

Hòn đảo này, chính là do một bộ thi hài của cường giả thời viễn cổ hoá thành.

"Ít nhất từng là cường giả Đạo Cảnh 20 quan trở lên".

Cơ Thần Tâm tự mình lẩm bẩm.

Thế cục ở Cửu Vực, càng ngày càng bất thường, liên tục xuất hiện cơ duyên, bảo vật, vì tranh đoạt cơ duyên, tất cả mọi người đều chém giết đến đỏ mắt.

Cho dù hắn là Bán Thánh Thần tộc chuyển thế, cũng cảm thấy áp lực.

Chuyện đã tới nước này, hắn cũng ý thức được, đây không phải đại kiếp đạo nguyên bình thường.

Dường như phía sau có bàn tay của cường giả Hỗn Độn.

Cơ Thần Tâm cũng không e ngại, hắn từng là Bán Thánh Thần tộc, tuy là chưa Khai Đạo.

Không thể so sánh với đám cường giả Hỗn Độn kia, nhưng mà hắn có chỗ dựa.

Cho dù có phá huỷ một vài bố cục của đám người kia, hắn cũng không sợ, Thần tộc cũng không phải là chủng tộc yếu.

Một cơn sóng biển, đánh về phía cự đạo.

Hắc Nguyệt hiện ra trong sóng biển, ngẩng đầu nhìn về phía cự đảo, hơi nhíu mày.

Cách đó không xa, có một cái cọc gỗ rất lớn đang trôi về phía cự đảo, Hắc Nguyệt đưa mắt liếc nhìn người đứng trên cọc gỗ.

"Cùng nhau?".

"Tốt, sư tỷ".

Truyền đến giọng nói của Càn Minh.

Cự đảo vừa hiện, đã tản mát ra đạo vận, thu hút vô số cường giả lao đến.

Thực lực kém nhất cũng là Thần Cảnh.

Cũng có hơn mười gã Đạo Cảnh.

Hắc Nguyệt đồng hành cùng Càn Minh, vừa trèo lên đảo, sắc mặt đã biến đổi.

Tu vi bị áp chế.

Lại bị áp chế xuống Thần Cảnh.

Cự đảo này lại hạn chế tu vi.

Hắc Nguyệt và Càn Minh nhìn nhau, cự đảo áp chế tu vi, đây là chuyện tốt!

Trong cùng cảnh giới, hai người không sợ bất cứ kẻ nào.

Nếu như người Càn Thiên Cung cùng Thiên Nguyệt Lâu tiến vào cự đảo, tu vi bọn hắn sẽ bị áp xuống Thần Cảnh, đây chính là một cơ hội trời ban để giết ngược lại.

Bên kia, Vương Lạc, tiểu Tà Vương, Đỗ Nguyên cũng trèo lên đảo.

"Thật thú vị, có thể giết một ít cường giả ở chỗ này".

Vương Lạc nở nụ cười.

Tuy là hắn không am hiểu chiến đấu, nhưng mà đan đạo của hắn, tuyệt không phải loại tầm thường, trong cùng cảnh giới, hắn không sợ bất cứ kẻ nào, đánh không lại thì có thể chạy.

Huống hồ, người cùng cấp có thể áp chế hắn, không có ai mà không phải là yêu nghiệt tuyệt thế, chỉ sợ toàn bộ Cửu Vực cũng không có mấy người.

"Bí bảo vượt qua Thần Cảnh, cũng không thể sử dụng ở chỗ này".

Đỗ Nguyên trầm giọng nói.

Vương Lạc hơi nhướng mày, nếu như vậy, thì không thể so đấu nội tình cùng át chủ bài, chỉ có thể sử dụng thực lực của bản thân.

Chuyện tốt!

Hắn tràn đầy lòng tin.

"Đi thôi, cũng có thể gặp được một ít đồng bọn".

Ba người Vương Lạc tiến về phía ngọn núi trên đảo.

Tất nhiên chí bảo sẽ cất giữ trên hai ngọn núi này.

Chương 610. Cơ Duyên Khắp Nơi!

Collected & Fixed: OilFish89

Giờ phút này, trên đảo đã tụ tập không ít cường giả, không thiếu cường giả của mấy bộ tộc Cửu Vực.

Có một vài võ giả Thần Cảnh, cảm thấy kinh hồn táng đởm, chỉ sợ sơ sẩy một phát, sẽ bị Đạo Cảnh giết chết.

Kết quả, sau khi trèo lên đảo, lại phát hiện Đạo Cảnh bị áp chế tu vi?

Trong lòng liền cảm thấy vui mừng.

Đương nhiên, không có ai dám chủ động khiêu khích uy nghiêm của Đạo Cảnh.

Mặc dù người ta bị áp chế tu vị, thì cũng có thể dễ dàng nghiền ép Thần Cảnh.

Càn Thiên Cung, Thiên Nguyệt Lâu và Thiên Tinh Cung đều có cường giả tiến vào, kể cả cường giả của một ít thế lực có thù oán với đám người Vương Lạc.

Mục tiêu của tiểu Tà Vương là Tà tổ.

Hắn vẫn luôn ghi nhớ mối thù này.

Ở trên cự đảo, đã phát sinh chiến đấu.

Trên đường đi, không ngừng xảy ra tình huống chém giết, có cường giả vong mạng, lập tức hóa thành huyết vụ.

Cự đảo này cực kỳ hung hiểm.

Càn Minh đi chung với Hắc Nguyệt, đột nhiên phát hiện một vị cường giả Thiên Nguyệt Lâu.

Tu vi của người kia là Đạo Cảnh 3 quan.

Hắc Nguyệt vẫn luôn chạy trốn người này.

Nhưng mà, ở trên đảo tu vi của mọi người đều bị rớt xuống Thần Cảnh.

Hắc Nguyệt không chút do dự xuất thủ.

Càn Minh cuống quít chạy sang một bên, dường như chuyện này không liên quan tới hắn.

Đại chiến nổ ra.

Không có bao nhiêu người đứng xem, người nào cũng bận rộn tầm bảo.

Vốn là Càn Minh đang trốn một bên, lúc chuẩn bị rời đi đột nhiên ra tay đánh lén, một kích đánh trọng thương đối phương.

Bất luận là Hắc Nguyệt hay Càn Minh, thực lực đều là tồn tại đỉnh tiêm, dưới sự liên thủ của hai người, Bất quá chỉ trong chốc lát, đã đánh chết đối phương.

Một vị cường giả Đạo Cảnh 3 quan bỏ mạng.

Ầm ầm!

Trên ngọn núi, vậy mà rớt xuống hai đạo phù văn, sau đó hóa thành lệnh bài, rơi vào trong tay Hắc Nguyệt cùng Càn Minh.

Vừa nhận lấy lệnh bài, thân hình hai người khẽ động, trong chớp mắt đã tới bên sườn núi, tốc độ vượt xa những người khác.

Ánh mắt hai người chớp động, giết người có thể thu được lệnh bài, gia tăng tốc độ!

Đây là dụ dỗ người chém giết lẫn nhau...!

Hai người nhanh chóng leo lên núi.

Bắt đầu chém giết.

Ba người Vương Lạc theo dõi cường giả Thiên Tinh Cung, chờ đợi cơ hội lập tức phục kích, đánh chết đối phương.

Cũng lấy được lệnh bài, nháy mắt đã vượt qua rất nhiều người.

Ba người đều ý thức được, cự đảo này rất tà môn, dụ người chém giết lẫn nhau.

Quả nhiên, chém giết ngày càng thê thảm.

Nguyên bản là có một vài cường giả Đạo Cảnh bị áp chế tu vi, không muốn ra tay đối phó Thần Cảnh, lúc này đã không nhịn được.

Cũng có Thần Cảnh, cắn răng liên thủ đối phó Đạo Cảnh.

Con đường lên núi tràn ngập máu tươi, xác chết nằm la liệt.

Không những cự đảo xuất hiện trên biển, mà Hoang Cổ vực xưa nay đều thần bí, cũng đột ngột xuất hiện một tòa thành lớn giữa không trung.

Thu hút vô số cường giả.

Sở Bình Phàm, Tần Doanh, Nhậm Trường Hà, Tiêu Lương, Hổ Thiên Nhai đều đi tới.

Cơ duyên ở Cửu Vực xuất hiện ngày một nhiều, cũng có thêm nhiều Đạo Cảnh nhập kiếp, hơn nữa thực lực ngày càng mạnh.

Bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, thỉnh thoảng sẽ có một vị Đạo Cảnh đi ra ngoài.

Toàn bộ Cửu Vực càng ngày càng hỗn loạn.

Trận chiến Ma tộc và Phật tộc lại diễn ra.

Cũng có cường giả Đạo Cảnh từng là thành viên Ma tộc, đi ra Hoang Cổ Sơ Địa, chẳng qua là mang theo cái đầu trọc lóc, sắc mặt đờ đẫn, không biết nên giúp đỡ phương nào.

Theo lý mà nói, có lẽ nên giúp phe đầu trọc.

Nhưng mà phe Ma tộc bên kia, tựa hồ mới là Ma tộc chính thống...

Sau cùng hắn không quyết định được, chỉ có thể khoanh tay mặc kệ, bản thân lên đường tìm kiếm cơ duyên.

Huyết Sát đi ra từ Tây Vực, vô cùng mạnh mẽ, từng đánh chết cường giả Đạo Cảnh.

Chuyện càng kinh khủng hơn, chính là những Huyết Sát này, cho dù bị đánh nổ tung, cũng sẽ sống lại.

Thậm chí bọn hắn có thể dung hợp lẫn nhau thành một thể, thực lực gia tăng gấp bội, vừa ra tay đã nghiền ép địch nhân.

Những bí thuật mà đám Huyết Sát thi triển, cực kỳ bá đạo tàn khốc, khiến cho những cường giả đối chiến kinh hồn táng đảm.

Không ít người đều ý thức được, những Huyết Sát này, không còn là Huyết Sát thông thường, mà bọn chúng đã hình thành tư duy, đã trở thành một chủng tộc Huyết Sát mới.

Đương nhiên, không có người nào biết, phía sau Huyết Sát có người thao túng.

Chẳng qua bọn hắn chỉ suy nghĩ đơn giản, cho rằng đám Huyết Sát này là bộ tộc ứng kiếp, sinh ra vì ứng kiếp, có thể quật khởi trong đại kiếp.

Giết chết Huyết Sát vẫn là mục tiêu của một số cường giả.

Đánh chết chủng tộc ứng kiếp, có thể giành được đại khí vận.

Nhưng mà, Huyết Sát cũng tương tự, bọn hắn đánh chết những cường giả sinh linh Cửu Vực, khí vận của Huyết Sát cũng sẽ lột xác cùng tăng vọt.

Có thể chính thức nhận được sự công nhận của Đại Đạo, trở thành sinh linh Cửu Vực, mà không phải là sinh ra vì ứng kiếp, lại ứng kiếp mà diệt.

Huyết Sát không có địch nhân cố định, bọn chúng tấn công bất cứ ai, bất luận cơ duyên gì cũng tham dự tranh đoạt.

Bọn hắn là con mồi của cường giả, đồng thời cũng là thợ săn.

Chương 611. Một Con Hồ Ly Ngốc!

Collected & Fixed: OilFish89

Ở một chỗ trong Hoang Cổ vực.

Đình đài lầu các, trăm hoa đua nở, phong cảnh mê người.

Tần Khả Vận đang đi trên một hành lang, nhìn thấy phong cảnh bên ngoài, có chút ngạc nhiên.

Chủ nhân ở chỗ này, chắc là một người lịch sự tao nhã.

Không biết vì sao, nàng có cảm giác tựa hồ nơi này là chỗ ở của nữ nhân.

Tất cả bố trí ở đây, cũng không giống như chỗ ở của nam nhân.

Trên hành lang, có một vài phù điêu, ghi chép một số chuyện cũ.

(Phù điêu: hay còn gọi là chạm nổi là hình thức sáng tác nghệ thuật bằng cách đắp nổi hoặc đục đẽo, khoét lõm, nó là một kỹ thuật điêu khắc)

Tần Khả Vận cũng không nhìn kỹ, chỉ lướt sơ qua, đại khái là một ít chuyện tình nam nữ?

Nàng tiếp tục đi sâu vào bên trong.

Trong sân một toà tiểu viện, có một ao nước, giả sơn, thác nước.

(giả sơn: núi giả, hòn non bộ)

Xung quanh toả ra linh khí nồng đậm.

Trong ao nước, là linh dịch.

Ngọn giả sơn này cũng là chí bảo.

Thác nước chảy xuống giả sơn, tràn ngập sương mù ẩn chứa linh khí.

Trên toà sơn giả cao mấy chục thước, tựa hồ có một con hồ ly đang nằm sấp?

Hồ ly trắng như tuyết, dường như xoè ra chín cái đuôi, vừa dễ thương vừa đáng yêu, còn có một vẻ quyến rũ.

Hai mắt Tần Khả Vận hơi mơ màng, nhìn chằm chằm vào hồ ly trên giả sơn, không biết tại sao, trong lòng có loại bực bội cùng thương cảm khó hiểu?

Trước tiên không có trèo lên hòn giả sơn, Tần Khả Vận cởi quần áo, nhảy vào trong ao.

Linh dịch hội tụ tạo thành một ao nước, dưới đáy lóe ra một ít ánh sáng, trong đó ẩn chứa đạo vận mờ mịt.

Chỗ này là bảo địa tu luyện.

Nàng tới đây, chính là vì gia tăng thực lực.

Tựa hồ con kia hồ ly đã chết?

Lại tựa hồ, chỉ là một bức tượng?

Tần Khả Vận ngâm mình trong ao, trong đầu nghĩ đến những thứ này, từng sợi đạo vận cùng linh khí nhỏ li ti, rót vào trong cơ thể, tu vị bắt đầu nâng cao.

Nhất là thần hồn, phảng phất như đói khát đã lâu, giờ phút này không ngừng hấp thu đạo vận, thời gian dần trôi qua, hồ yêu chi hồn tản mát ra ánh sáng nhàn nhạt.

Trong lúc mơ hồ, hồn yêu hồ đang mọc ra thêm một cái đuôi.

Bất tri bất giác, Tần Khả Vận đã đột phá Thần Cảnh.

Tu vi của nàng vẫn tiếp tục tăng lên.

Trong lúc mơ mơ màng màng, Tần Khả Vận đã ngủ thiếp đi, thân thể cuộn tròn lại một chỗ.

Giờ phút này nhìn lại trong ao, nào còn bóng dáng Tần Khả Vận, chỉ có một con hồ ly trắng như tuyết, thân thể cuộn tròn, ngủ rất say.

Tần Khả Vận nằm mơ.

Nàng đã có một giấc mơ kỳ lạ, tựa hồ có người muốn cho nàng biết chuyện gì đó.

Lại tựa hồ, cảm thấy có thứ gì muốn truyền thụ cho mình.

Kết quả, đều bị cản trở, không có tiến vào trong ý thức của nàng, nàng chỉ mơ thấy một giấc giấc mộng.

Trong mộng có một con cửu vỹ hồ ly trắng như tuyết, trời sinh mị hoặc, xinh đẹp tuyệt trần.

Nó rất cường đại, lại có một ngày, nó quen biết một người.

Gặp phải đủ khó khăn trắc trở, đau khổ, cuối cùng nhận lấy một kết thúc bi thảm...

Không biết từ lúc nào, gương mặt Tần Khả Vận ướt đẫm, thương cảm thay cho con hồ ly kia.

Hơn nữa cảm thấy cái con hồ ly kia thật khờ.

Dường như người kia có gì khó nói?

Đã từng trải qua trắc trở, cuối cùng đã đi đâu?

Vứt bỏ hồ ly, biến mất không thấy tung tích?

Đúng là một con hồ ly đáng thương...!

Trong lòng Tần Khả Vận cảm thán, cớ sao những người kia lại độc ác như thế?

Tại sao con hồ ly kia lại ngốc nghếch như vậy?

Đó là một con hồ ly ngốc!

Tần Khả Vận nghĩ như vậy.

Nàng liền nhớ tới chính mình, lúc trước nàng cũng là hồ ly...?

Bất quá, chủ nhân Tần Doanh đối xử với nàng rất tốt.

Nàng cũng rất thích làm nũng trong ngực Tần Doanh.

Đã từng quậy phá, làm hư không ít bảo vật, chủ nhân cũng không có trách phạt nàng.

Cuối cùng, chủ nhân bị người hãm hại, cũng chuẩn bị sẵn đường lui cho mình.

Cũng là hồ ly, thế mà số phận của con hồ ly ngốc kia thực thảm, chuyện gì cũng do mình bố trí, mưu tính nhiều thứ như vậy.

Chỉ là vì người kia.

Kết quả thì sao?

Còn cùng hắn tình chàng ý thiếp!

Cuối cùng, người cũng mất tích.

Một con hồ ly ngu ngốc và bi thảm.

Tần Khả Vận giống như một khán giả đứng ngoài xem, ở trong giấc mộng, nàng chỉ đứng ngoài quan sát những chuyện mà hồ ly kia trải qua.

Về phần cỗ lực lượng luôn muốn trùng kích ý thức của nàng, mong muốn thức tỉnh một chút ý thức cùng trí nhớ, truyền lại cho nàng, tất cả đều bị ngăn cản, Tần Khả Vận cũng không hề hay biết chuyện này.

Chẳng qua là nàng đang cảm thán, tiếc thay cho con hồ ly này.

Tại sao trên đời lại có hồ ly ngốc như vậy?

Thật sự là quá thảm rồi.

Trong lòng Tần Khả Vận thầm cảm thấy may mắn, chủ nhân Tần Doanh của mình, đối với mình khá tốt.

Sau cùng chủ nhân vì ngăn cản Tào Thiên Nhất, muốn tự mình mạo hiểm hành động, đã an bài đường lui cho nàng.

Lúc trước nàng từng nói với Tần Doanh, bố trí cho nàng làm người, để kiếp này có thể chuyển thế thành người Tần gia.

Tần Khả Vận nghĩ như vậy, càng cảm thấy mình rất may mắn, mà con hồ ly kia lại ngốc đến thảm thương.

Ngốc đến mức không đáng cho nàng cảm thông.

Chương 612. Kết Thúc!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền đang uống trà, nằm ở trên ghế, bộ dáng thảnh thơi nhàn nhã.

Thỉnh thoảng ánh mắt lại nhìn về phía Hoang Cổ Vực.

Tần Khả Vận đã đi đến chỗ của nàng.

Quả nhiên là có chỗ đặc thù.

Cổ lực lượng kia, đã bị thủ đoạn hắn bố trí cản lại.

Cho nên Tần Khả Vận giống như một khán giả, có thể nhìn thấy tất cả, mà không bị quán thâu ý thức cùng trí nhớ, sau cùng trở thành một người khác.

Có lẽ sẽ trở thành một người chuyển thế.

Cổ lực lượng kia, có thực lực tương đương với Đạo Cảnh 30 quan.

Hơn nữa, cũng không biết đã trôi qua bao nhiêu năm, thế mà lực lượng vẫn còn sung mãn như vậy, có thể thấy được thực lực người bố trí trước đó cũng không yếu.

"Tiểu hồ ly người ta muốn triệt để quên tất cả, trở thành một người bình thường, hồ ly đơn thuần, cần gì phải làm như thế?".

Sở Huyền lắc đầu, có một số người..., chính là hèn hạ!

Đợi đến lúc mất đi, mới không cam tâm, muốn vãn hồi.

"Vẫn còn chút chấp niệm..., lúc làm hồ ly, không thể ở bên nhau, nên muốn làm người, cho nên bây giờ là thân người".

"Bất quá, những gì cần quên thì không cần phải nhớ làm gì".

Sở Huyền lắc đầu, không chú ý nữa.

Dựa vào thực lực cùng thủ đoạn hiện giờ của hắn, trừ phi có lực lượng Khai Đạo Cảnh, nếu không thì không thể đột phá lớp bình chướng.

Rất hiển nhiên, mặc dù đối phương là Khai Đạo giả, cũng không thể nào vận dụng lực lượng Khai Đạo Cảnh tại Cửu Vực.

Cho dù ban đầu là lực lượng Khai Đạo Cảnh, hiện tại cũng đã bị suy yếu, chỉ có lực lượng ngang Đạo Cảnh 30 quan.

Về phần phá hủy bố cục của người nào đó, có kết xuống thù hận hay không, căn bản Sở Huyền cũng không quan tâm.

Người kia, chỉ sợ cũng là một trong những người hạ cờ.

Mình đã có dự tính đoạt bàn cờ, vốn là đắc tội đối phương, lại phá hư một ít bố cục của hắn thì thế nào?

Ý thức cùng trí nhớ, không thể để truyền cho Tần Khả Vận.

Ngược lại Tần Khả Vận có thể kế thừa một ít công pháp cùng lực lượng.

Tiểu hồ ly cũng phải quật khởi.

Cửu Vực đúng là càng ngày càng náo nhiệt.

Sở Huyền nhấp một ngụm trà, thở ra một hơi, tháng ngày thật là nhàn nhã...

Cái ghế mà hắn đang ngời, dưới sự uẩn dưỡng của đạo vận, nay đã biến thành chí bảo.

Ẩn chứa đạo ý hắn lưu lại.

Đây chính là sự khủng bố của cường giả, một món đồ vật bình thường, chỉ cần dùng nhiều, đều biến thành bảo vật.

Tô Tiên Nhi đang suy nghĩ đột phá Đạo Cảnh.

Hiện tại cảnh giới của Tô Tiên Nhi lại bị rớt ở phía sau.

Tô Tiên Nhi cũng không quá quan tâm tu vi, nàng chỉ cần hầu hạ bên cạnh Sở Huyền là đủ rồi, sớm muộn gì tu vi cũng sẽ tăng lên.

Huống hồ, nàng là thị nữ của Sở Huyền.

Ai dám đắc tội nàng?

Trong đám đệ tử của Sở Huyền, không có ai dám đắc tội nàng.

"Đệ tử Hắc Nguyệt, Càn Minh của ký chủ, đánh bại các cường giả, đoạt được chí bảo, khí vận tăng vọt, tu vi tăng vọt, ban thưởng một trăm đạo tắc".

Hệ thống đột nhiên nhắc nhở.

Hắc Nguyệt liên thủ cùng Càn Minh, thu được cơ duyên không nhỏ.

Có một vài kiện chí bảo, cũng không phải dễ dàng lấy được, hơn nữa sau khi đạt được, sẽ gánh phải một ít nhân quả ở bên trong.

Thông thường sẽ trở thành quân cờ của người đứng sau.

Sở Huyền chẳng cần để ý, đệ tử của hắn, làm sao có thể trở thành quân cờ cho kẻ khác?

Bàn cờ nằm ở trong túi mình!

Xem như những người kia, giúp mình bồi dưỡng đệ tử.

Ở trên cự đảo, có hai ngọn núi, Hắc Nguyệt liên thủ cùng Càn Minh, đã giành được chí bảo của một ngọn núi.

Hơn nữa còn đánh chết một số cường giả của Càn Thiên Cung và Thiên Nguyệt Lâu.

Bất quá lúc đoạt được chí bảo, tại vạ cũng ập tới.

Có cường giả Đạo Cảnh sớm mai phục bên ngoài đảo, ý định tập kích giết người đoạt bảo.

Trên một ngọn núi khác, đang diễn ra tranh đoạt kịch liệt.

Nhưng cũng đến lúc phân ra thắng bại.

"Đệ tử Vương Lạc của ký chủ, người hầu Đỗ Nguyên, người thừa kế bí cảnh tiểu Tà Vương, đoạt được chí bảo, khí vận tăng vọt, tu vi bạo phát, ban thưởng một trăm đạo tắc".

Ba người Vương Lạc, Đỗ Nguyên, tiểu Tà Vương cùng liên thủ, đoạt được chí bảo một ngọn núi.

Giờ phút này, trên cự đảo bắt đầu chấn động, dưới mặt đất xuất hiện vứt nứt.

Cỗ lực lượng áp chế tu vi bắt đầu suy yếu.

Nguy hiểm lại tới.

Không ít cường giả Đạo Cảnh, đều chạy ra khỏi cự đảo, chuẩn bị cướp đoạt chí bảo.

Hai người Hắc Nguyệt, Càn Minh tụ hợp cùng ba người Vương Lạc.

"Còn muốn vây giết chúng ta? Đúng là chuyện hoang đường viển vông!".

Vương Lạc cười ha hả, khẽ phất tay áo, liền xuất hiện một viên đan dược đặc biệt.

Trực tiếp bao phủ tất cả mọi người vào trong.

Kế tiếp viên đan dược này, hóa thành một hòn đá nho nhỏ, lúc cự đảo bể nát, liên tục bị chìm xuống, cuối cùng chui vào trong biển mất tích.

Dựa theo sóng lớn lặng yên rời đi.

Không có chút thủ đoạn, làm sao dám tranh đoạt chí bảo?

Bên ngoài cự đảo, Cơ Thần Tâm nhìn thấy cự đảo đang chìm dần, nhưng lại không có nhìn thấy đám người Hắc Nguyệt đi ra, hắn liền xoay người rời đi.

Thời điểm vừa lên đảo, hắn đã nhìn thấy Hắc Nguyệt.

Hắn cũng trèo lên một ngọn núi, trong một khắc nhìn thấy chí bảo, hắn liền buông bỏ tranh đoạt.

Nếu không, dựa vào thực lực của hắn, tất nhiên có thể đoạt được một kiện chí bảo.

Chương 613. Cùng Hội Thì Nên Giúp Đỡ Lẫn Nhau (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Từ lúc rời khỏi cự đảo, Cơ Thần Tâm ý thức được, nước ở Cửu Vực bắt đầu càng ngày càng sâu, xuất hiện rất nhiều cường giả đứng sau màn.

Chẳng qua hắn chỉ là Bán Thánh Thần tộc, cho dù sau lưng có chỗ dựa, nhưng nếu có thể hạn chế trêu chọc một số người, thì hắn vẫn tận lực tránh đi.

Không cần thiết phải mua dây buộc mình.

Ở kiếp này, hắn chỉ muốn đột phá gông xiềng, bước vào Khai Đạo Cảnh.

Mượn lấy khí vận Nhân tộc!

Nếu chưa đột phá Khai Đạo Cảnh, thì chưa thể khôi phục thân phận Thần tộc lúc trước, hắn vẫn là thiên kiêu Nhân tộc, Thiếu chủ Cơ gia.

Nếu có thể tranh đoạt khí vận Nhân tộc, tất nhiên hắn sẽ không lùi bước.

Đây không chỉ là vì Nhân tộc, mà còn vì chính hắn.

Sở Huyền nhìn thấy đám đệ tử Vương Lạc đạt được chí bảo, cũng không quá để ý, ở bên trong Cửu Vực, cho dù kẻ nào cũng không thể bắt đệ tử của hắn trở thành quân cờ.

Kỳ hạn 60 năm ngày càng gần, tích lũy nội tình cũng càng hùng hậu.

Lúc nào cũng có thể Khai Đạo.

Hắn một mực chờ đợi đến kỳ hạn 60 năm, mục đích chính là hy vọng phần thưởng của hệ thống, có thể là chí bảo trợ giúp hắn Khai Đạo.

Nguyên Sơ Đạo Tinh cũng đã thăng cấp đến ranh giới lột xác.

Vẫn chưa bắt đầu lột xác, Sở Nhất cùng Sở Nhị, đã sớm lột xác rồi, bước chân vào Đạo Cảnh.

Từ Linh Khôi lột xác thành một loại cơ thể có sinh mạng.

Trạng thái sinh mạng của bọn hắn không giống với sinh linh Cửu Vực, toàn bộ thế giới Cửu Vực, cũng chỉ có hai người bọn họ.

Vừa vặn một nam một nữ.

Nhưng mà, nhưng lại không thể sinh sản ra hậu duệ.

ít nhất là trước mắt, bọn hắn còn chưa có đủ năng lực.

Sở Huyền cũng không ngờ tới, chẳng qua lúc trước là tâm huyết dâng trào, nên tạo ra Sở Nhất cùng Sở Nhị, thế mà lại phát sinh loại biến hóa này.

Sở Nhất cùng Sở Nhị, có thể nói là tôi tớ trung thành nhất dưới trướng của hắn.

Cũng bởi vì hắn là người tạo ra và cũng là người ban cho bọn chúng sinh mệnh.

Sau khi bước vào Đạo Cảnh, tu vi của Sở Nhất cùng Sở Nhị, bắt đầu nhanh chóng nâng cao, vượt xa đám Đạo Cảnh bình thường tu luyện.

Sở Huyền hiểu ra, đây là do bọn hắn đã trở thành một loại sinh mạng đặc thù, lại được Nguyên Sơ Đạo Tinh uẩn dưỡng mà lột xác.

Mà tu vi của mình, đã tăng lên tới Đạo Cảnh 36 quan, ít nhiều gì cũng sẽ ảnh hưởng đến tốc độ tu luyện của Sở Nhất cùng Sở Nhị.

Dù sao, đây là sáng tạo thuộc về mình.

Có mối liên hệ nhất định.

Sở Huyền có loại dự cảm, Sở Nhất cùng Sở Nhị, sẽ là tồn tại Khai Đạo đầu tiên trong đám đệ tử, thuộc hạ dưới trướng của mình.

Nguyên Sơ Đạo Tinh đang lột xác, Sở Nhất và Sở Nhị cũng lột xác, tu vi đang nâng cao.

Ngắn ngủi nửa tháng, liền tăng lên tới Đạo Cảnh 2 quan.

Sở Huyền không có chú ý quá nhiều, Nguyên Sơ Đạo Tinh không thể hoàn thành lột xác trong vòng vài ngày.

Hoang Cổ Vực.

Bên trong toà thành trên không.

Quái vật bất tường, Huyết Sát, Đạo Cảnh các tộc, đang chém giết lẫn nhau.

Tần Doanh, Nhậm Trường Hà, Tiêu Lương, Hổ Thiên Nhai đều ở trong thành, bọn hắn không ngừng chém giết, cướp lấy một ít chí bảo.

Mà toà thành trên không, cũng có năng lực áp chế tu vi.

Chiến lực Tiêu Lương rất mạnh, lại có chí bảo Mạn Đằng, có thể nói là vô địch cùng giai.

Hổ Thiên Nhai lột xác thành thần thú Bạch Hổ, sát phạt quyết đoán, không kém Tiêu Lương chút nào.

Trong toà thành trên không, có thể nói là hai người mạnh nhất.

Tần Doanh cùng Nhậm Trường Hà cũng không yếu, thuộc về tồn tại đỉnh tiêm.

Thế mà có một ít cường giả Đạo Cảnh liên hợp lại đối phó Tiêu Lương cùng Hổ Thiên Nhai, ý định trục xuất hai người mạnh nhất.

Chiến đấu cực kỳ kịch liệt.

Cuối cùng, Tiêu Lương cùng Hổ Thiên Nhai liên thủ.

Hai người hung hăng đánh chết kẻ cầm đầu, chấn nhiếp bát phương, khiến cho một ít Đạo Cảnh khác, không còn tùy tiện nhằm vào hai người.

Cơ duyên là thứ rất đặc biệt.

Cũng không phải người nào mạnh nhất thì chắc chắn sẽ đạt được.

Cho nên, có không ít Đạo Cảnh không nhằm vào hai người Tiêu Lương và Hổ Thiên Nhai.

Tòa thành này, không đơn giản.

Không biết là thành trì này tồn tại ở kỷ nguyên nào.

Bên trong thành trì, lượn lờ đạo vận, đạo ý ngưng tụ không tan, có một loại lực lượng bảo vệ đặc thù.

Nếu không có gì bất ngờ, tòa thành này đã từng có Khai Đạo giả trấn thủ trong thời gian dài, mới khiến cho cả tòa thành đều biến thành bảo vật.

Dưới sự bao phủ đạo ý của Khai Đạo giả, dần dần xảy ra lột xác.

Trải qua năm tháng dài đằng đẳng vẫn bất diệt.

Đương nhiên là lúc này, đạo vận ở trong thành sớm đã không còn như ban đầu.

Dù vậy, cũng có có thể so với đạo vận của Đạo Cảnh 30 quan.

Có thể thấy được cường giả trấn thủ toà thành này, cũng không phải kẻ yếu trong hàng ngũ Khai Đạo giả.

Sở Huyền hoài nghi, tòa thành này đã từng là thành trì của một gia tộc nào đó.

Vị Khai Đạo giả kia, chỉ sợ chính là lão tổ của gia tộc này.

Có thể khẳng định, cũng không phải là thành trì của Nhân tộc.

Nhân tộc chưa từng có thời khắc huy hoàng như thế này.

Mặc dù đã từng xuất hiện người mạnh nhất, nhưng mà cũng suy tàn rất nhanh, hơn nữa những cường giả mạnh nhất của Nhân tộc, tựa hồ cũng bị người khác nhắm vào, sau khi đột phá đều rất khiêm tốn.

Thậm chí là ẩn mình.

Chương 614. Cùng Hội Thì Nên Giúp Đỡ Lẫn Nhau (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền hoài nghi, những cường giả Nhân tộc kia vì tránh né đuổi giết, cho nên đã thoát khỏi Cửu Vực, tiến vào trong Hỗn Độn.

Ở kỷ nguyên đại đạo trước đó, Khai Đạo Cảnh có thể thoát khỏi thế giới Cửu Vực, tiến vào trong Hỗn Độn.

Thậm chí đến cường giả Đạo Cảnh đỉnh phong cũng có thể.

Hiện tại, Khai Đạo không đến vạn dặm, không thể nào rời khỏi thế giới Cửu Vực, cũng không thể tiến vào Hỗn Độn, có lẽ liên quan tới Đạo Kiếp Đại Đạo trước đó.

Có khả năng rất lớn, là do tam tộc cùng một vài cường giả, ý đồ khống chế Đại Đạo Cửu Vực, mà dẫn đến pháp tắc Đại Đạo biến đổi.

Tình hình ở Cửu Vực, càng ngày càng hỗn loạn.

Chém giết diễn ra ở khắp nơi.

Sở Bình Phàm lại bị người truy sát, chỉ có thể che giấu tung tích, tránh né cường địch.

Đám đệ tử của Sở Huyền, cũng đang ẩn núp thân phận, che giấu tu vi.

Nếu nói về thủ đoạn né tránh cường địch, thì rất ít người có thể sánh bằng đám đệ tử của hắn.

Chính bởi vì nguyên nhân này, mà khi bị vô số cường giả của các thế lực đuổi giết, đều có thể lần lượt biến nguy thành an, hơn nữa còn canh chuẩn thời cơ giết ngược lại.

Sở Huyền có thể xác định, đám đệ tử xuất sắc của hắn, nhất định là bị một vài gia hoả theo dõi, muốn biến bọn họ trở thành con cờ của bọn hắn.

Trải đường cho sự trở lại của bọn hắn.

Ngọc Tinh Cung trong tay Phượng Không, gần đây có chút dị động, nổi lên một phần bí pháp Tiên tộc rất mạnh.

Chuyện trong dự đoán.

Xem như cơ duyên của Phượng Không.

Hắn gặp đại nạn không chết, thức tỉnh lần nữa, khí vận hùng hậu, cũng đã đến thời điểm quật khởi.

Sở Huyền có thể khẳng định, cho dù Vương Lạc không cứu hắn, thì tới hiện tại Phượng Không cũng sẽ tự thức tỉnh.

Ngọc Tinh Cung chính là bố cục do một vị Khai Đạo giả Tiên tộc lưu lại, tự nhiên sẽ không bỏ mặc quân cờ Phượng Không sống dở chết dở.

Ở bên trong Đại Đạo Hội, tựa hồ Đồ Vương Đạo có chút đứng ngồi không yên.

"Sư tôn, đệ tử muốn nhập kiếp".

Gia hoả này đúng là mặt dày, lại dám tự xưng đệ tử Sở Huyền.

Bên trong Đại Đạo Hội, có không ít người thầm chửi hắn xối xả, đúng là thứ không biết xấu hổ.

Đương nhiên, cũng rất hâm mộ đố kỵ.

Dù sao Sở Huyền là hội chủ, là một vị siêu cấp đại lão cực kỳ trâu bò...

Ngay cả đám lão tổ Khai Đạo cao cao tại thượng, còn phải cung kính khi gặp hắn.

Thế nhưng Đồ Vương Đạo là Cực Đạo giả, hơn nữa còn tu luyện sát đạo, đại kiếp lần này đúng là cơ duyên của hắn.

Hắn muốn tự xưng đệ tử của mình, như vậy thì mặc hắn.

Cùng lắm thì lại thu một đệ tử ký danh là được.

"Tại sao? Nhập kiếp?".

"Sư tôn, đệ tử có chút cảm ngộ, cũng không đi theo trường phái cực đoan, đệ tử phải giết ra cực đạo chân chính, hôm nay đại kiếp đạo nguyên, chính là cơ duyên của đệ tử".

Đồ Vương Đạo cung kính đáp.

"Cửu Vực chưa có người nào là đối thủ của ngươi, chờ một chút đi".

Sở Huyền mở miệng nói.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Đồ Vương Đạo không dám trái lời.

Sở Huyền suy nghĩ một chút, đợi đám Đạo Cảnh 10 quan nhập kiếp, chính là lúc Đồ Vương Đạo nhập kiếp.

Hắn là cường giả Đạo Cảnh 12 quan, sắp đột phá Đạo Cảnh 13 quan.

Đồ Vương Đạo vừa nhập kiếp, chỉ sợ tu vi sẽ tăng vọt, dù sao đại kiếp chính là cơ duyên của hắn.

Bởi vì hắn tu sát chi cực đạo!

"Toà thành trên không ở Hoang Cổ Vực, cực kỳ tà môn, ở chỗ này ta gặp được tuyệt thế yêu nghiệt, thực lực quá mạnh mẽ".

Ứng Không thở hổn hển.

Hắn thuận tiện dùng đạo vận hoá thành hình ảnh của toà thành trên không, sau đó truyền vào trong Đại Đạo Hội.

Ánh mắt Sở Huyền lộ ra quái dị, gia hoả Ứng Không này, vậy mà đang ở trong toà thành này.

Những người khác ở trong hội, rối rít hỏi thăm tình huống.

Ứng Không trả lời từng người, trọng điểm thổi phồng Tiêu Lương cùng Hổ Thiên Nhai, mạnh mẽ ra sao, trấn áp cường giả như thế nào.

"Đáng tiếc cảnh giới quá thấp, bằng không thì là một đối thủ tốt".

Đồ Vương Đạo tiếc nuối nói ra.

Hiện tại hắn không có chút hứng thú nào đối với kẻ yếu.

Có không ít người bên trong Đại Đạo Hội, đều rục rịch muốn nhập kiếp.

"Chúng ta quen biết nhau ở trong hội, chính là cơ duyên, chính là duyên phận, đều là thành viên trong hội, sau này ở bên ngoài nhập kiếp, nếu như gặp nhau thì nên giúp đỡ lẫn nhau, cùng nhau vượt qua đại kiếp".

"Cũng không nên uổng phí dụng tâm lương khổ của Sở tiền bối giúp chúng ta tụ tập ở chỗ này".

Lạc Tân Bạch đột nhiên mở miệng nói.

Đám gia hoả bên trong Đại Đạo Hội, nhao nhao tỏ vẻ có lý, đều là thành viên trong hội, ở bên ngoài nên giúp đỡ lẫn nhau, như thế mới không uổng công gia nhập hội này.

Dù sao trước mắt, ở trong hội cũng không có người nào có thâm thù đại hận.

Gặp ở bên ngoài, cùng giúp đỡ lẫn nhau, cũng là chuyện tốt.

Hơn nữa, khi nhắc tới vị hội chủ là Sở Huyền.

Bọn hắn không khỏi nảy sinh ra ý tưởng, có lẽ đây cũng là ý định của Sở tiền bối?

Đám người Hồng Nguyên Sơ, cũng có một ít tâm tư.

Đã đến lúc cho đám tiểu tử này một ít quy củ.

Chương 615. Phân Một Chén Canh!

Collected & Fixed: OilFish89

Đều là thành viên trong hội, không thể tương tàn!

Ở bên ngoài thì phải giúp đỡ lẫn nhau.

"Tất cả mọi người đều chưa từng gặp qua, cho dù nhìn thấy cũng không nhận ra...".

Có thành viên trong hội mở miệng nói.

Long Quân vội vàng đứng ra, nói: "Chuyện này thì đơn giản, ta sẽ cho các ngươi mỗi người một mảnh ngọc thời gian, bên trên có lưu lại ấn ký đặc thù, phàm là người cầm mảnh ngọc này, chính là thành viên của hội".

"Mỗi người dùng một ấn ký, nếu như người cầm mảnh ngọc không hợp với ấn ký trên mảnh ngọc, chính là vật phẩm bị cướp, khả năng cao là thành viên kia đã chết, chúng ta liền ra tay đánh chết người cướp mảnh ngọc".

Ma Đồ cũng cho một đề nghị.

Đám võ giả bên trong Đại Đạo Hội đều rất kích động.

Nếu có mảnh ngọc thời gian, chính là người của mình.

Hơn nữa, đây còn là vật phẩm do Khai Đạo giả luyện chế ra, chính là chí bảo...

Dựa theo một ý nghĩa nào đó, xem như bọn hắn đã có Khai Đạo giả làm chỗ dựa!

Long Quân bắt đầu truyền tống mảnh ngọc thời gian cho mấy thành viên trong hội, đây chính là chí bảo đối với những Đạo Cảnh này.

Ứng Không càng kích động muốn khóc.

Dù sao thực lực của hắn cũng đứt chót trong hội.

Hôm nay đã nhập kiếp.

Khắp nơi đều là nguy hiểm...

Toà thành ở trên không kia, hai gã yêu nghiệt ở bên trong, nếu là cùng cảnh giới, hắn tuyệt đối không đánh lại.

Sở Huyền thấy một màn này liền suy nghĩ, nếu như Đạo Cảnh trong hội nhập kiếp, lỡ như phát sinh xung đột cùng đệ tử của mình, không phải là lũ lụt cuốn trôi miếu long vương sao?

(lũ lụt cuốn trôi miếu long vương: ám chỉ người cùng một phe đánh nhau)

Có lẽ..., nên cho đám đệ tử một ít ấn ký, để tránh phát sinh xung đột với đám gia hỏa trong Đại Đạo Hội.

Những người này về sau đều là chân chạy của Sở Huyền.

Không thể để bọn hắn trở mặt thành thù.

"Ở Cửu Vực, có một vài người làm việc cho ta, chớ xung đột với bọn hắn, khi nào nhìn thấy người thì các ngươi sẽ nhận ra".

Sở Huyền cũng không nói là đệ tử của mình.

Miễn cho đám người kia, vừa nhìn thấy người, sẽ bắt đầu nịnh nọt mấy đệ tử của mình.

"Tuyệt đối sẽ không phát sinh xung đột với người của Sở tiền bối".

Nguyên một đám gia hoả trong Đại Đạo Hội đều vỗ ngực cam đoan.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng thấy bất ngờ, người làm việc?

Làm chuyện gì?

Cũng không có nghĩ nhiều, ít nhất là không xung đột với bọn hắn.

Dựa vào tình hình trước mắt, Sở Huyền muốn bảo vệ trật tự Cửu Vực.

Phòng ngừa một ít cường giả nhúng tay vào.

Đây là chuyện tốt.

Bọn họ là Khai Đạo giả Cửu Vực, hơn nữa thực lực không mạnh, chưa thể chống lại đám cường giả từ bên ngoài.

Có Sở Huyền ở đây, có thể giảm bớt một ít nguy cơ.

Huống hồ, muốn vượt qua Đạo Kiếp Đại Đạo, còn phải dựa vào Sở Huyền chống đỡ.

Sở Huyền dùng đạo vận của Nguyên Sơ Đạo Tinh, lưu lại ấn ký trên người đám môn nhân đệ tử, có thể tránh bộc phát xung đột cùng đám người trong Đại Đạo Hội.

Ba năm sau.

Tô Tiên Nhi sắp đột phá Đạo Cảnh.

Ngày hôm qua, Sở Bình Phàm đã phản sát một gã Đạo Cảnh 1 quan.

Tranh đoạt trong toà thành trên không, cũng tiến vào giai đoạn kết thúc, sắp có kết quả.

Chuyện đáng nhắc tới, chính là trước đó một năm rưỡi, Đinh Việt tiến vào toà thành trên không.

Đến cuối cùng, các đệ tử đều liên thủ.

Gia hoả Ứng Không này, là người đầu tiên lựa chọn gia giập phe mấy người Đinh Việt, thái độ cực kỳ kiên định ủng hộ.

Hắn đi theo ăn mảnh là được rồi.

Sở Huyền không thể không nghi ngờ, gia hoả này chính là nhờ vào năng lực thiên phú phán đoán tình thế, quyết đoán chọn phe, mới có thể trở thành võ giả Đạo Cảnh.

Chí bảo sau cùng của toà thành trên không, dĩ nhiên là một đoàn hỗn độn chi khí, có thể rèn luyện đạo tắc, giúp đạo tắc mau chóng lột xác.

Chính là chí bảo trong mắt Đạo Cảnh.

Ngoại trừ hỗn độn chi khí ra, còn có một đầu đạo tắc đặc thù.

Đối với đầu đạo tắc này, mấy người Đinh Việt cũng không để vào mắt, không phải đạo tắc tự mình lĩnh ngộ, bọn hắn cũng không quá để tâm.

Cho dù có đoạt được, cũng đánh bể nát rồi uẩn dưỡng đạo tắc của mình.

Huống hồ, ai biết được bên trong đạo tắc này, có chỗ nào dị thường hay không?

Mục tiêu của bọn hắn, chính là hỗn độn chi khí, chỉ cần một đoàn là đủ cho bọn hắn phân chia.

Sở Huyền quyết định, sau khi Khai Đạo, sẽ truyền lại Đại Thiên Nạp Đạo Pháp cho đám đệ tử.

Thuận tiện, tinh lọc những khí tức không sạch sẽ trong cơ thể đám đệ tử, do một vài gia hoả lưu lại.

"Đệ tử của ký chủ, giành được thắng lợi cuối cùng, đoạt được bảo vật, khí vận tăng vọt, tu vi tăng vọt, ban thưởng một trăm đạo tắc".

Hỗn độn chi khí trong toà thành trên không, đã rơi vào tay mấy người Đinh Việt.

Đầu đạo tắc kia, một nửa thuộc về Ứng Không, một nửa còn lại thì do đám cường giả Đạo Cảnh phân chia.

Ứng Không là người đầu tiên chọn phe, bất kể như thế nào, cũng nên tặng cho hắn một chén canh.

Cho nên, Ứng Không nhận được một nửa đạo tắc.

Về phần một nửa còn lại, thì giao cho mấy Đạo Cảnh còn lại.

Không có thể quá tham lam.

Sau khi mấy người Đinh Việt phân chia hỗn độn chi khí, liền bắt đầu trốn chạy.

Ứng Không cũng chạy.

Chí bảo trong tay, nhất định sẽ bị người khác để mắt tới.

Đã có một nửa đạo tắc, hắn có thể đột phá Đạo Cảnh 5 quan.

Chương 616. Ngồi Nhìn Phong Vân (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Không lâu sau đó, tin tức mấy người Đinh Việt chiếm được hỗn độn chi khí, đã lan truyền ra khắp nơi.

Vô số Đạo Cảnh đều đỏ mắt, nhao nhao bắt đầu truy sát mấy người.

Bọn hắn đều mơ tưởng trước khi hỗn độn chi khí bị dùng hết, sẽ tìm được mấy người, cướp tới tay.

Vì thế, thậm chí có không ít Đạo Cảnh bắt đầu liên thủ.

Một vài thế lực cũng liên thủ.

Nhưng mà, mấy người Đinh Việt đã sớm biến mất tung tích.

Cửu Vực rộng lớn như vậy, muốn tìm được người dễ lắm sao?

Huống chi, mấy người Đinh Việt đều rất am hiểu ẩn thân.

Hỗn độn chi khí vừa xuất hiện, đã khiến cho vô số Đạo Cảnh điên cuồng, bởi vì một khi đạt được hỗn độn chi khí, thì bọn hắn có thể nhanh chóng đột phá cảnh giới.

Đạo Cảnh rất khó đột phá.

Không có bảo vật hỗ trợ, nếu muốn đột phá 1 quan, cũng khó như lên trời, cần tích lũy trong thời gian rất dài.

Thậm chí, bởi vì thiên phú có hạn, mà gặp phải bình cảnh, không thể tiến thêm chút nào.

Một thời gian sau, ở Nam Vực đột ngột trồi lên một ngọn núi lớn, trên đỉnh ngọn núi có khí tức mịt mờ mông lung, tựa hồ là hỗn độn chi khí?

Tin tức trên đỉnh ngọn núi có hỗn độn chi khí, lập tức truyền ra ngoài, hấp dẫn vô số Đạo Cảnh điên cuồng chạy tới.

Lại mở ra một hồi chém giết đẫm máu...

Cửu Vực vẫn một mực mở rộng, Thiên Đạo tương ứng cũng liên tục nâng cao.

Lại có một châu ở Trung Vực sát nhập vào Thiên Đạo.

Đông Vực cũng có thêm một châu sát nhập vào Thiên Đạo.

Diện tích Cửu Vực hiện tại, nếu so sánh với trước khi đại kiếp diễn ra, đã mở rộng không chỉ gấp mười lần.

Dù như vậy, tốc độ mở rộng của Cửu Vực vẫn chưa có dấu hiệu ngưng lại.

Điều này cũng chứng tỏ, diện tích của Cửu Vực hiện tại so với Cửu Vực lúc cường thịnh, vẫn còn kém không ít.

Thế giới Cửu Vực cực kỳ rộng lớn.

Sở Huyền cũng không biết Hoang Cổ Sơ Đị có đang mở rộng hay không.

Ngược lại địa phương của đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, ngược lại đã xuất hiện một ít biến hóa.

Nếu hắn đoán không sai, vị trí của đám Khai Đạo giả hiện tại, chính là tầng trên của thế giới Cửu Vực, là nơi có khoảng cách gần với Đại Đạo nhất.

Tự nhiên cũng là nơi phải đi qua khi muốn rời khỏi thế giới Cửu Vực.

Tại thời kỳ viễn cổ, cũng chính là chỗ ở của mấy tồn tại cấp cao của tam tộc.

Được xưng là Thiên Chi Vực.

Đương nhiên, bởi vì Cửu Vực đã thay đổi, cho nên "Thiên Chi Vực" không tồn tại ở địa giới, chỉ có vài Khai Đạo giả sống ở chỗ này.

Có vẻ rất hoang vu trống trải.

Thậm chí Sở Huyền còn suy nghĩ, không gian Thiên Chi Vực lúc trước, hiện tại có xuất hiện bảo địa hay không? (bảo địa: vùng đất trù phú)

Có lẽ không đến mức này đi?

Mặc dù xuất hiện một ít vật lưu lại từ thời viễn cổ, cũng sẽ không có quá nhiều lực hấp dẫn đối với đám người Hồng Nguyên Sơ.

Khẳng định chí bảo đều bị vét sạch.

Thời điểm Cửu Vực thịnh vượng, rốt cuộc lớn đến mức nào?

Lúc trước một ít cường giả của tam tộc, ý đồ khống chế Đại Đạo, cuối cùng gặp phải cắn trả và bị trục xuất, chỉ sợ cũng không đơn giản.

Nếu không, tại sao diện tích Cửu Vực lại bị rút nhỏ nhiều như thế?

Trải qua một kỷ nguyên Đại Đạo, hiện tại mới bắt đầu khôi phục từ từ.

Có lẽ âm mưu lúc trước, đã tạo thành tổn thương không nhỏ đối với Cửu Vực?

Hiện tại xuất hiện vô số bảo địa trên Cửu Vực, chắc chắn sẽ có một phần là hậu thủ do mấy gia hoả bị trục xuất kia để lại, mưu đồ cho những thay đổi trong tương lai.

Nhiều hơn nữa, chính là vài bảo địa còn sót lại trước khi kịch biến, bọn hắn không kịp thu thập.

Tất nhiên bên trong còn rất nhiều bảo vật.

Một vài ngọn núi lớn, hoặc là một ít bí cảnh đặc thù, chỉ sợ chính là những động phủ trong "Thiên Chi Vực", sau khi rơi xuống mà tạo thành.

Gốc Thiên Đạo Thần Thụ, Phệ Linh Hoa này, cũng thu được lợi ích không nhỏ.

Đặc biệt là nó có thể liên thông Đại Đạo, thực lực tăng lên rất nhanh.

Không ít cơ duyên ở Cửu Vực, đều bị nó âm thầm nuốt chửng, góp lụm vào trong địa bàn của mình.

Tất nhiên là Hám Thiên Kim Bằng cùng Thiên Linh Miêu cũng thu được lợi ích.

Thiên Đạo Thần Thú, đều hưởng lợi từ Thiên Đạo mang tới, chỉ cần Thiên Đạo một mực tăng lên, thì sẽ kéo theo bọn chúng cùng tăng cấp.

Sở Huyền không khỏi nghĩ đến ba vị sinh linh Đại Đạo, bọn họ là do Đại Đạo diễn sinh, hoặc là do nhân tố khác mới trở thành sinh linh Đại Đạo?

Thí dụ như, lúc trước mưu đồ Đại Đạo, sau đó bị Đại Đạo trấn áp bỏ mạng, bất quá mưu đồ không có thất bại triệt để, cuối cùng trở thành sinh linh Đại Đạo?

Bởi vì đây là một loại trùng sinh, cho nên không còn bất kỳ ý thức cùng trí nhớ nào của kiếp trước, hoàn toàn trở thành một sinh linh mới sinh?

Ba vị Long Quân, đều được sinh ra trong kỷ nguyên Đại Đạo này!

Nhóm cường giả tam tộc Tiên Thần Ma, là biến mất tại cuối kỷ nguyên Đại Đạo trước, bị đại đạo bài xích ra khỏi Cửu Vực.

Thời gian hai bên quá trùng khớp.

Nguồn gốc của đám sinh linh đại đạo, chỉ sợ có nhân tố khác ở bên trong.

Chương 617. Ngồi Nhìn Phong Vân (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Ví dụ như Thiên Đạo, dưới tình huống bình thường, chắc chắn sẽ không có Thiên Đạo Thần Thú hoặc Thiên Đạo Thần Thụ, bởi vì nguyên nhân do Sở Huyền, cho nên mới xuất hiện.

Thiên Đạo là do người tạo ra, nhưng Đại Đạo Cửu Vực lại không phải do người tạo ra.

Là do Hỗn Độn tự mình diễn sinh, nhưng mà lúc đầu Hỗn Độn diễn sinh, cũng không xuất hiện sinh linh Đại Đạo.

Nếu như trước đó đã không có, thì tại sao sau này lại xuất hiện sinh linh Đại Đạo?

Theo dự đoán của Sở Huyền chỉ nằm trong ba trường hợp.

Một, lúc trước ba vị Long Quân chính là một trong những cường giả mưu đồ Đại Đạo, kết quả bị Đại Đạo trấn áp bỏ mạng, nhưng mưu đồ cũng không hoàn toàn thất bại, cuối cùng bọn hắn biến thành sinh linh Đại Đạo.

Hai, trước đó có cường giả mưu đồ Đại Đạo, dung nhập ba vị vào Đại Đạo, ý đồ nhờ vào đó để khống chế Đại Đạo, kết quả không thể kiểm soát, hôm nay mới có ba vị Long Quân.

Ba, ở trong đại kiếp, Đại Đạo phát hiện ra nguy cơ, tự mình diễn sinh ra sinh linh Đại Đạo, trở thành người thủ vệ che chở Đại Đạo.

Dựa theo tin tức mà Sở Huyền nắm giữ, sinh linh Đại Đạo không chỉ có ba vị Long Quân, hơn nữa dựa vào đặc tính của sinh linh Đại Đạo, cùng với năng lực của bọn hắn.

Dường như có khuynh hướng về khả năng thứ ba.

Đại Đạo tự mình diễn sinh ra, trở thành người thủ hộ Đại Đạo.

Dù sao thì sinh linh Đại Đạo không thể thoát khỏi Đại Đạo, nếu như Đại Đạo xảy ra vấn đề, bọn hắn cũng phải gặp nạn.

Nếu như sinh linh Đại Đạo phản bội, có tạo thành ảnh hưởng đối với Đại Đạo hay không?

Dưới tình huống bình thường, chắc chắn sinh linh Đại Đạo sẽ không phản bội, cũng không thể làm phản, còn nếu tiến vào Thiên Đạo thì sao?

Dựa vào bên trên cấp độ thì Thiên Đạo thấp hơn Đại Đạo, nhận phải hạn chế từ Đại Đạo.

Nói theo góc độ nào đó, chính là phụ thuộc Đại Đạo.

Sinh linh Đại Đạo tiến vào Thiên Đạo, có bị Đại Đạo bài xích không?

Sở Huyền không biết.

Bất quá nếu Thiên Đạo muốn chiếm đoạt Đại Đạo, hoặc là dung nhập Đại Đạo, hơn nữa nắm quyền khống chế Đại Đạo, thì sinh linh Đại Đạo cũng là một phương pháp.

Trong lòng Sở Huyền tự vạch ra một kế hoạch.

Đương nhiên, có thể thực hiện hay không, phải đợi Cửu Vực sát nhập vào Thiên Đạo, sau khi Thiên Đạo trở thành một cá thể độc lập, mới có thể đánh giá được.

Thực lực của bản thân hắn, cũng phải đủ mạnh mẽ.

Cấu trúc luân hồi cũng là phương pháp, hiện giờ Luân Hồi Đạo Tắc càng ngày càng mạnh, sắp lột xác thành đại đạo.

Chẳng qua là thiếu khuyết chí bảo chống đỡ luân hồi, chưa thể hình thành một vòng tuần hoàn.

Sinh linh Bắc Vực sau khi chết, ngược lại có thể tiến vào Quỷ giới, nhưng mà chưa thể thông qua luân hồi, chuyển sinh đến Bắc Vực, trở thành một sinh linh mới.

Tạm thời Sở Huyền chưa thể hoàn thiện, còn chưa lột xác thành Luân Hồi Chi Đạo, trước mắt vẫn là trạng thái đạo tắc.

Nội tình Đạo Cảnh đã tích lũy đủ rồi, Sở Huyền bắt đầu đặt trọng tâm bên trên Luân Hồi Đạo Tắc.

Trước khi đến kỳ hạn 60 năm, phải lột xác Luân Hồi Đạo Tắc thành Luân Hồi Chi Đạo.

Đối với cường giả mà nói, thời gian không tính là gì.

Một lần bế quan tu luyện, vài năm, vài chục năm, thậm chí trăm năm, đều chỉ như một cái chớp mắt.

Cho dù hiện tại đang đối mặt với đại kiếp đạo nguyên, đối với cường giả thì thời gian cũng trôi qua rất nhanh.

Trong chớp mắt, khoảng cách kỳ hạn 60 năm, chỉ còn lại chưa đầy một tháng.

Trên người Sở Huyền hiện ra một đạo đặc thù.

Luân Hồi Chi Đạo.

Rốt cục trước kỳ hạn 60 năm, hắn đã rèn luyện Luân Hồi Đạo Tắc thành một đạo nho nhỏ.

Cho dù rất nhỏ yếu, thì nó vẫn là một nhánh đạo mà không phải là đạo tắc.

Tích lũy của Sở Huyền đã cực kỳ hùng hậu, lúc nào cũng có thể đột phá Khai Đạo Cảnh.

Tô Tiên Nhi đã đột phá Đạo Cảnh.

Sau khi đi dạo một vòng Bắc Vực, lại quay trở về.

Đối với nàng mà nói, cơ duyên ở bên ngoài nhiều hay ít đối với nàng đều không quan trọng.

Có thể hầu hạ bên cạnh Sở Huyền, chính là cơ duyên lớn nhất.

Cửu Vực tiếp tục mở rộng, hơn nữa tốc độ mở rộng càng lúc càng nhanh.

Có nghĩa là đại kiếp đạo nguyên càng ngày càng nghiêm trọng.

Tự nhiên Bắc Vực cũng mở rộng.

Thiên Đạo tiếp tục nâng cao, chỉ còn lại một châu ở Đông Vực là chưa bị Thiên Đạo thâu tóm.

Nhưng mà, theo diện tích Cửu Vực tiếp tục mở rộng, không ngừng xuất hiện địa giới mới, tốc độ Thiên Đạo khuếch trương, ngược lại có chút chậm.

Sở Huyền cũng không có ra tay can thiệp, mà để Thiên Đạo tự động âm thầm khuếch trương.

Chỉ còn lại Bắc Châu ở Tây Vực là chưa sát nhập vào Thiên Đạo.

Nơi đó là địa bàn của Huyết Sát.

Huyết Sát đã giết ra một ít uy danh trong đại kiếp, tranh đoạt không ít khí vận.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Bắc Châu Tây Vực, có thể nhìn thấy mơ hồ từng sợi ma khí, đó là ma khí tinh khiết.

Chắc là bố cục của cường giả Cổ Ma.

Bởi vì vẫn bị Đại Đạo bài xích, cho nen những tia ma khí này rất là mỏng.

Cũng không thể tăng thêm, một khi ma khí nồng đậm hơn, sẽ bị Đại Đạo tịnh hoá.

Chương 618. Ngồi Nhìn Phong Vân (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Đám người Đại tộc lão Ma tộc, đều thức tỉnh một phần huyết mạch Cổ Ma, thực lực rất mạnh, thân thể cũng cực kỳ cường hãn.

Đồng thời đã nhận được bí thuật truyền thừa Cổ Ma.

Bọn hắn cũng tranh được không ít khí vận trong đại kiếp.

Vẫn còn phát sinh tranh đấu cùng Phật tộc.

Nói một cách tổng thể, Phật tộc đang chiếm được ưu thế nhất định.

Chỉ so về số lượng cường giả cũng không yếu hơn Ma tộc, thậm chí Ma Phật còn nhỉnh hơn.

Mà những cường giả Ma tộc đi ra từ Hoang Cổ Sơ Địa, ai nấy đều mang theo một cái đầu trọc sáng loé, tự nhiên sẽ có hảo cảm đối với Phật tộc.

Trong lòng bọn hắn đều cho rằng, chuyện bọn hắn hoá thành Phật tộc là vì độ kiếp, bởi vì đây là kiếp nạn rất kinh khủng.

Bởi vậy bọn hắn cũng không có nhúng tay vào tranh đấu giữa hai bên, bất quá ít nhiều gì thì trong lòng cũng hướng về Phật tộc.

Hắc Nguyệt đã đột phá Đạo Cảnh 3 quan, tốc độ tăng cấp cũng không chậm. Đinh Việt cùng Tiêu Lương cũng đột phá Đạo Cảnh 3 quan.

Vương Lạc, Hạng Tinh đều là Đạo Cảnh 2 quan, cũng sắp đột phá Đạo Cảnh 3 quan.

Hổ Thiên Nhai, Ma Phật cũng là Đạo Cảnh 3 quan.

Mấy đệ tử còn lại, chỉ còn một mình Càn Minh vẫn là Đạo Cảnh 1 quan.

Dù sao thì hắn cũng nhập môn trễ hơn.

Càn Minh sắp đột phá.

Những người còn lại, vẫn phải tiếp tục tích lũy.

Lại có cường giả đi ra từ Hoang Cổ Sơ Địa.

Theo bảo địa cùng bảo vật không ngừng hiện thế, hiện tại đám cường giả đuổi giết mấy người Đinh Việt cũng giảm hẳn.

Chủ yếu là cường giả của mấy thế lực đối địch, đang đuổi giết bọn họ.

Thiên Nguyệt Lâu có cường giả đi ra.

Càn Thiên Cung cũng tương tự.

Trái lại Thiên Tinh Cung không có cường giả mạnh hơn nhằm vào Vương Lạc.

Dù sao thì giữa Vương Lạc cùng Thiên Tinh Cung không tính là thù địch, chỉ có thể xem là hắn đắc tội Thiên Tinh Cung, một nhánh trong đó mà thôi.

Sở Bình Phàm vẫn bị nhằm vào.

Có một ít Đạo Cảnh đi ra từ Hoang Cổ Sơ Địa, tựa hồ rất bất mãn với cực đạo.

Cũng không biết là có quan hệ với Đồ Vương Đạo trước đó hay không.

Đương nhiên, nguyên nhân không chỉ có mỗi Đồ Vương Đạo.

Phượng Không trở nên có khí chất phiêu nhiên xuất trần, tựa như trên người có một cỗ tiên khí, thực lực cũng tăng mạnh.

Đạo Cảnh 6 quan!

Không hổ danh là quân cờ được cường giả chọn trúng, công thêm tích lũy cùng khí vận của bản thân hắn, tu vi tăng lên rất nhanh.

Sở Huyền lại quan sát tình thế ở Cửu Vực, cùng với tình huống đám đệ tử.

Nói một cách tổng quát, mọi chuyện đều nằm trong tầm kiểm soát của hắn.

Đoạn thời gian tiếp theo, thực lực của đám đệ tử sẽ tiến vào thời kỳ bộc phát.

Cướp lấy nhiều cơ duyên như vậy, tích lũy khí vận đủ hùng hậu, cũng nên đến giai đoạn bộc phát.

Giờ phút này, Sở Bình Phàm đang ở trong mộ cấm địa để trị thương.

Lúc trước hắn kém tí là bỏ mạng.

Chỉ bởi vì thân phận của hắn là cực đạo giả, mà báo hại bị người người truy sát.

(cực đạo giả: người tu luyện cực đạo)

Sở Huyền không có ra tay can thiệp, đợi đến lúc Đồ Vương Đạo nhập kiếp, tất nhiên sẽ ra mặt giúp Sở Bình Phàm.

Đều là cực đạo giả.

Có người nhắm vào cực đạo, dù sao hắn cũng là bậc tiền bối, làm sao có thể khoanh tay đứng nhìn?

Rốt cuộc Cửu Vực lại xuất hiện thiên kiêu Đạo Cảnh mới, tốc độ quật khởi cực kỳ khủng bố.

Những bộ tộc khác, đều có thiên kiêu xuất thế.

Cơ Thần Tâm vẫn rất mạnh.

Tần Khả Vận đang ngủ say, thực lực đã là Đạo Cảnh 1 quan.

Vẫn còn tiếp tục tăng lên.

Hồ yêu chi hồn của nàng, hiện tại đã xuất hiện bảy cái đuôi.

Giờ phút này, Sở Huyền có cảm giác bao quát thiên địa, ngắm nhìn chúng sinh.

Trên biển, xuất hiện một gốc huyết thụ cực lớn.

Vẻ bề ngoài rất giống hoa hướng dương, một đĩa hoa khổng lồ, treo cao giữa không trung, tản mát ra ánh sáng huyết sắc.

Phạm vi mấy ngàn dặm xung quanh huyết thụ đã trở thành cấm địa.

Phàm là sinh linh đến gần, đều bị nó nuốt chửng.

Nhưng mà, tựa hồ huyết thụ tản mát ra một loại khí tức đặc biệt, có tác dụng thu hút sinh linh gần đó tiến về phía của nó, bị thôn phệ trở thành chất dinh dưỡng.

Cũng có cường giả Đạo Cảnh muốn tiêu diệt huyết thụ, kết quả bị nó nuốt chửng.

Bản thể gốc huyết thụ này chính là chí bảo.

Ánh mắt Sở Huyền lộ vẻ khác thường, thực lực gốc huyết thụ này rất mạnh, ước chừng Đạo Cảnh 7 quan, hơn nữa còn ẩn chứa huyết khí mênh mông.

Chẳng qua là những đoàn huyết khí kia, không quá tinh thuần, có một ít huyết sát chi khí ở bên trong.

Hắn lại nhớ thời gian trước đó, trên biển xuất hiện rất nhiều loại huyết thụ giống thế này, hôm nay gần như đều biến mất, chỉ còn lại một gốc như này.

Có lẽ những gốc huyết thụ kia, đã hợp nhất thành một, mới hình thành một gốc huyết thụ kinh khủng đến vậy.

Huyết cây liên tục mạnh lên, huyết quang chiếu rọi bốn phương tám hướng.

Sở Huyền phát hiện ra, tựa hồ gốc huyết thụ này đang cướp lấy khí vận, đặc biệt là khí vận thiên kiêu, thậm chí là khí vận của Đạo Cảnh.

Mượn chuyện này mà vươn xúc tu vào trong pháp tắc thiên địa.

Mong muốn trở thành một phần của pháp tắc thiên địa, hoặc là khống chế một phần pháp tắc thiên địa.

Chương 619. Khai Đạo (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền mỉm cười, tựa hồ có gia hoả nào đó muốn dùng huyết thụ làm vật môi giới, từ đó giành được một phần lực lượng pháp tắc thiên địa, mượn chuyện này để buông xuống một đạo phân thân.

Chẳng qua là đáng tiếc, hiện tại pháp tắc thiên địa đã bị tổn hại, lấy Thiên Đạo làm đầu.

Đương nhiên, khu vực huyết thụ đang sống, Thiên Đạo vẫn chưa thẩm thấu qua.

Dựa vào cường độ pháp tắc thiên địa hiện tại, cho dù huyết thụ có thẩm thấu vào trong pháp tắc thiên địa, đối phương cũng không thể nhờ vào huyết thụ làm ra trò trống gì.

Không đủ thực lực!

Sở Huyền quyết định, đợi khi nào Đồ Vương Đạo nhập kiếp, thì dẫn dắt hắn chém gốc huyết thụ này.

Mang một gốc quái thụ kim tởm đến vậy, tới đây hù doạ ai?

Phệ Linh Hoa cảm thấy rất hứng thú đối với gốc huyết thụ này, nhưng bởi vì huyết thụ này là bố cục của kẻ khác.

Nó lại là Thiên Đạo Thần Thụ, nếu đi thôn phệ huyết thụ này, sẽ động đến một số người, bởi vậy nó chỉ có thể nhìn thèm.

Trước mắt Thiên Đạo vẫn không thể lộ ra.

Sở Huyền lại quan sát thế cục Cửu Vực, phát hiện một ít dấu vết do gia hoả nào đó bố trí, ngay cả trong một ít tiểu tộc, đều có dấu tay của bọn hắn.

Cho dù Nhân tộc, cũng có không ít.

Dù sao hiện tại Nhân tộc chính là bá chủ Cửu Vực.

Yêu tộc thì không cần phải nói, tuyệt đối là không thiếu được.

Sở Huyền đang tự hỏi, vị yêu nghiệt trước kia sáng chế ra công pháp Nhân tộc, có thừa dịp lần này trở về hay không?

Sợ chết sao, nhất định là không!

Sở Huyền có thể khẳng định, hiện tại người kia có thực lực không yếu?

Sau này một vài cường giả Nhân tộc đều lần lượt biến mất.

Có hay quan hệ cùng đối phương hay không?

Cuối cùng Nhân tộc trở thành bá chủ Cửu Vực, có phải là mưu đồ của đối phương hay không?

Dựa theo trực giác của Sở Huyền, những cường giả mạnh nhất của Nhân tộc kia, tất nhiên đang mưu tính chuyện gì đó.

Cổ Giới Hỗn Độn, chính là vùng đất dành cho cường giả, nhưng mà cường giả Nhân tộc lại bị gạt bỏ.

Những cường giả Nhân tộc kia có cam tâm hay không?

Đổi lại là mình, chắc chắn sẽ không cam tâm.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Phượng Không, hiện giờ khí chất của hắn rất xuất trần, đang tu luyện công pháp Tiên tộc lấy từ Ngọc Tinh Cung.

Chẳng qua là, Ngọc Tinh Cung chính là bảo vật do Chí Thánh Tiên tộc.

Trong đó lây nhiễm phải khí tức của vị Chí Thánh kia.

Ít nhiều gì thì trên người Phượng Không sẽ nhiễm phải một ít khí tức, đó là chuyện không thể tránh khỏi.

Dưới tình huống bình thường, tự nhiên sẽ không có vấn đề.

Nhưng mà, dựa vào thủ đoạn của Chí Thánh Tiên tộc, có thể xem hắn như vật môi giới, hàng lâm xuống cơ thể Phượng Không.

Mượn cơ thể Phượng Không, tránh né bài xích từ Đại Đạo.

Hiện tại Phượng Không đang tu luyện công pháp Tiên tộc, bởi vì hắn là sinh linh bản địa của Cửu Vực, cho nên sẽ không bị Đại Đạo bài xích.

Một chút khí tức của Chí Thánh Tiên tộc kia, qua một thời gian ẩn núp trong cơ thể Phượng Không, lâu dần Đại Đạo cũng sẽ quên đi.

Bởi vì quá thưa thớt, không đáng nhắc tới.

Đối phương hàng lâm xuống cơ thể Phượng Không, tuy rằng chỉ là một đám phân hồn, hơn nữa thực lực có hạn, nhưng mà tự mình hàng lâm, có thể làm rất nhiều chuyện.

"Tìm một cơ hội, tinh lọc sạch sẽ tia khí tức trên người Phượng Không, trước đó, xem như để đối phương giúp mình bồi dưỡng người hầu".

Sở Huyền cười nhẹ một tiếng, trong lòng đã có chủ ý.

Mấy vị đệ tử khác, đều gặp phải vấn đề tương tự Phượng Không.

Dù sao bọn hắn cũng là tuyệt thế thiên kiêu, tự nhiên sẽ được ưu ái.

Đương nhiên, chưa tới mức thật sự chiếm lấy thân thể, chẳng qua là ngẫu nhiên mượn dùng một chút, rất nhiều cường giả yêu thích đệ tử yêu nghiệt tiếp thu truyền thừa của mình.

Cũng không nhất thiết phải huỷ diệt.

Điều kiện tiên quyết là phải tôn sư trọng đạo!

Trừ một số gia hoả có tính cách tàn bạo.

Sở Huyền nhìn về phía Ma Phật, hắn cũng có huyết mạch Cổ Ma, ngược lại không phải là quân cờ của Cổ Ma, đơn giản là phản tổ ngoài ý muốn mà thôi.

Lúc này đã giao chiến vài lần cùng Đại tộc lão Ma tộc, đã khiến cho vị Cổ Ma kia chú ý.

Chỉ sợ, sẽ đánh chủ ý lên người Ma Phật

Huyết mạch phản tổ, không giống với thuần hoá huyết mạch sau này.

Bởi vì nguyên nhân Ma Phật tu luyện Phật pháp, cho nên huyết mạch Cổ Ma cũng không thức tỉnh.

Đợi đến lúc thức tỉnh huyết mạch Cổ Ma, chính là thời điểm đối phương tiến hành bố trí, dùng Ma Phật làm vật trung gian, hàng lâm một đạo phân hồn tiến vào.

Thay thế Ma Phật, đi khắp Cửu Vực, hoàn thành bố trí của hắn.

Sở Huyền khẽ cười một tiếng, có một vài tên gia hỏa, ngược lại tính toán rất thâm hiểm, hạ cờ rất tốt, sẽ có lúc các ngươi xấu hổ mà hóa khùng.

Môn nhân đệ tử của mình, cũng không phải dễ làm quân cờ như vậy.

Cửu Vực đã sắp trở thành địa bàn của mình, không tới phiên đám gia hoả kia hạ cờ.

"Chuẩn bị Khai Đạo, không Khai Đạo, không có năng lực chiếm lấy bàn cờ...".

Sở Huyền hít sâu một hơi.

Khoảng cách kỳ hạn 60 năm đã rất gần, nên làm một ít chuẩn bị đột phá Khai Đạo Cảnh.

Ngày đúng kỳ hạn 60 năm, chính là thời điểm bước vào Khai Đạo.

Chương 620. Khai Đạo (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Hoang Cổ vực, trong một hang động.

Có một gã thanh niên đang ngồi xếp bằng, trên người lượn lờ vài tia sáng kỳ dị, từng sợi đạo vận đang tích tụ dần, sau đó dung nhập vào trong cơ thể.

Hắn là Dương Thiên, một trong những thiên kiêu Nhân tộc vừa quật khởi, một đường giết địch đoạt lấy đại khí vận, thực lực tăng nhanh, chỉ trong khoảng một thời gian ngắn đã đột phá Đạo Cảnh.

Vừa đột phá Đạo Cảnh liền đánh chết một gã Huyết Sát.

Thậm chí được mọi người ca tụng là Cơ Thần Tâm thứ hai, trong lúc nhất thời, danh tiếng càng thêm áp đảo đám người Đinh Việt, Tiêu Lương.

Nghe đồn xuất thân của hắn bần hàn, cùng loại với Càn Minh, là một tán tu đạt được truyền thừa huyền bí.

Dương Thiên mở mắt ra, khẽ duỗi mình vươn vai, tựa hồ đang làm quen với cơ thể.

Khí tức trên người không ổn định, từ Đạo Cảnh 1 quan liên tục đột phá, không dừng lại chút nào, cũng không gặp bình cảnh.

Chỉ trong thời gian ngắn, đã tăng đến Đạo Cảnh 7 quan.

Hắn bước ra khỏi hang động, ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời Cửu Vực, trong miệng lẩm bẩm: "Cửu Vực, ta đã trở về".

"Hoang Cổ Vực? Có lẽ là Thần Vực trước kia?".

"Hiện tại, Cửu Vực còn chưa khôi phục đến trạng thái đỉnh phong..., lúc trước âm mưu của tam tộc, tuy là đã thất bại, nhưng vẫn tạo thành tổn hại đối với Cửu Vực".

"Chúng sinh vạn tộc của Cửu Vực năm đó, bây giờ còn lại bao nhiêu?".

Dương Thiên di chuyển trong Hoang Cổ Vực, một đường tiến về Hoang Cổ Sơ Địa.

Một bên ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời.

"Thiên Chi Vực, thật sự đã sụp đổ..., đám gia hoả cao cao tại thượng, cũng đã biến mất rồi".

"Không biết Sơ Địa đã thay đổi thành dạng gì?".

Dương Thiên đi thẳng một đường, rất nhanh đã tới biên giới Hoang Cổ Sơ Địa.

Dường như hắn rất hiểu rõ Hoang Cổ Vực và Hoang Cổ Sơ Địa.

Đứng ở bên ngoài Hoang Cổ Sơ Địa, ánh mắt quan sát tình huống ở bên trong, trong mắt loé lên tinh quang, một lúc sau mới lẩm bẩm: "Không tính là thay đổi quá lớn, ngược lại Nhân tộc lại trở nên cường thịnh".

Dương Thiên quay người rời khỏi

Kế tiếp hắn lại nhìn về một số bảo địa đặc thù, cười nhẹ: "Một vài người, nếu như bị bài xích, tại sao phải trở về? Vì muốn cắt đứt căn nguyên?".

"Hãy chờ xem, các ngươi sẽ không đạt được thứ mình muốn".

Lại trở về hang động lúc đầu, thần thái trong mắt Dương Thiên bắt đầu ảm đạm, kế tiếp Dương Thiên giành được quyền khống chế thân thể.

"Tiểu gia hỏa, cảnh giới đã đủ rồi, chỉ là nội tình của ngươi quá mỏng, cố gắng tích lũy thêm, trước Đạo Cảnh 7 quan, ngươi sẽ không gặp phải bình cảnh".

Một giọng nói truyền vào trong thần hồn của hắn.

"Ngài đúng là lão tổ của ta?".

Dương Thiên tò mò hỏi.

Nếu mình có lão tổ trâu bò như thế, tại sao xuất thân của mình lại thấp kém như vậy?

"Xem như ta là tổ tiên rất xa xưa của ngươi".

Giọng nói kia truyền lại yếu ớt, tựa hồ chưa từng xuất hiện.

Kế tiếp Dương Thiên rời khỏi động quật, bắt đầu tiến vào một vài bảo địa, cướp đoạt bảo vật, tích lũy nội tình, nhanh chóng gia tăng tu vi lên Đạo Cảnh 7 quan.

Khi hắn nắm quyền khống chế thân thể, thì lực lượng đặc thù kia cũng biến mất, bây giờ tu vi của hắn chỉ là Đạo Cảnh 1 quan.

Sở Huyền cũng không biết, từng có người mượn thân hàng lâm một chuyến tới Cửu Vực.

Hắn đang chờ đợi kỳ hạn 60 năm, thuận tiện đột phá Khai Đạo Cảnh.

Rốt cục, kỳ hạn 60 năm đã tới.

"Ký Chủ trạch đủ 60 năm, chân không bước ra khỏi cửa, sáng tạo kế hoạch Thiên Đạo, gia tốc đại kiếp đạo nguyên, bồi dưỡng ra đệ tử thiên kiêu, lập kỷ lục mới, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn Tử Quang".

Sở Huyền khẽ giật mình, một đoàn Hỗn Độn Tử Quang.

(tử quang: ánh sáng tím)

Hắn không khỏi nhớ lại, lúc Hỗn Độn vừa mới sinh ra, từng thấy một đạo tử quang bổ ra.

Hít hà!

Tuyệt đối là chí bảo...!

Cho dù chỉ là một đoàn, cũng là cực kỳ khủng bố.

Sở Huyền rất vui mừng, Hỗn Độn Tử Quang, từ trong hư vô bổ ra Hỗn Độn, dùng để khai đạo, tự nhiên không thành vấn đề.

Xác thực là chí bảo Khai Đạo.

Sở Huyền hít sâu một hơi, lướt qua phần giới thiệu.

"Hỗn Độn Tử Quang, Hỗn Độn sơ sinh, đạo ánh sáng đầu tiên bổ ra Hỗn Độn, có thể mở ra thiên địa đại đạo tại Hỗn Độn, có thể độ đại kiếp Hỗn Độn...".

Không hổ danh là đạo ánh sáng đầu tiên của Hỗn Độn sơ khai, quá cường đại. Lúc này Sở Huyền chuẩn bị dùng Hỗn Độn Tử Quang, để đột phá Khai Đạo Cảnh, mở ra Đại Đạo.

Nhận lấy Hỗn Độn Tử Quang.

Một đoàn ánh ánh màu tím hiện ra, sau đó chui vào trong cơ thể hắn, đa số đạo tắc đều bị tử quang bao phủ.

Sở Huyền bắt đầu đột phá.

Đột phá Khai Đạo Cảnh, cũng không phải là cảnh giới bình thường, Sở Huyền vì đề phòng xuất hiện dị tượng, đã cố ý dặn dò Tô Tiên Nhi, đừng tới quấy rầy hắn.

Khẽ phất tay áo bố trí tầng tầng lớp lớp phòng hộ, dường như cả người hắn đã biến mất trên thế gian.

Khai Đạo Cảnh, chính là mở ra một đạo.

Làm cách nào Khai Đạo?

Tự nhiên là lấy Đại Đạo làm căn nguyên, mở ra đạo thuộc về mình.

Đa số Khai Đạo giả, đều lấy một đạo có cảm ngộ sâu nhất, xem như đạo của mình.

Ví dụ như ngươi tu luyện kiếm đạo, như vậy sẽ mở ra kiếm đạo thuộc về mình.

Mặc kệ ngươi cảm ngộ đạo tắc nhiều hay ít, đều trở thành vật phụ trợ, tăng cường kiếm đạo của mình.

Chương 621. Khai Đạo (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Chỉ có Khai Đạo giả cực kỳ đặc biệt, mới có thể mở ra một đạo không đơn độc, dựa vào cảm ngộ nhiều đạo tắc làm trụ cột, sau đó mở ra đại đạo, tự nhiên sẽ sở hữu nhiều pháp tắc Đại Đạo.

Bất luận ngươi có mở ra đạo gì, đều không thể thoát khỏi Đại Đạo.

Đều dùng Đại Đạo làm căn nguyên để Khai Đạo.

Về phần Khai Đạo trong Hỗn Độn, kỳ thật cũng không phải là chưa từng có người thử qua.

Khai Đạo trong Hỗn Độn, giống như là lục bình không có rễ, đạo không ổn định, hơn nữa cũng cực kỳ khó mở.

Chỉ cần Hỗn Độn hơi chấn động, đạo sẽ sụp đổ, thực lực cũng tương đối yếu ớt.

Bởi vì Đại Đạo rất khó phát triển.

Hơn nữa Khai Đạo trong Hỗn Độn, dường như luôn luôn phải gánh chịu trùng kích từ Hỗn Độn, sức chống đỡ của đạo cũng yếu hơn.

Dùng Đại Đạo làm căn cơ, cho dù đạo của ngươi có bị đứt một đoạn, thì vẫn có khả năng phục hồi.

Nhưng mà, nếu Khai Đạo trong Hỗn Độn, thì sức chịu đựng rất kém, một khi có chỗ bị nứt toác, sẽ sụp đổ ngay lập tức, nặng thì đại đạo sẽ sụp đổ vẫn lạc, nhẹ thì cảnh giới bị rớt xuống, không còn khả năng Khai Đạo.

Chính bởi vì nguyên nhân này, mới không có người lựa chọn Khai Đạo trong Hỗn Độn.

Trừ phi, ngươi có thể củng cố Đại Đạo tại Hỗn Độn, có chí bảo tiếp tục mở ra Đại Đạo, nhưng mà chí bảo bực này rất hiếm gặp, hơn nữa nếu muốn đại đạo lớn mạnh trong Hỗn Độn, cần phải trải qua thời gian rất dài.

Ở giai đoạn sơ kỳ và trung kỳ, thực lực không thể bằng Khai Đạo giả dùng Đại Đạo làm căn cơ.

(dịch giả: tóm tắt đoạn này là Khai Đạo dựa trên Đại Đạo Cửu Vực sẽ mạnh hơn Khai Đạo trong Hỗn Độn)

Sở Huyền có Hỗn Độn Tử Quang, theo lý thuyết thì hắn có thể tự do Khai Đạo trong Hỗn Độn mà không gặp bất kỳ tai hại gì.

Huống hồ, cũng không phải hắn mở ra một đạo duy nhất, mà là Đại Đạo chính thức, Đại Đạo bản thu nhỏ.

Chẳng qua là hắn sẽ không rời khỏi Cửu Vực, tiến vào Hỗn Độn để Khai Đạo, quá nguy hiểm.

Hắn còn muốn tiếp tục trạch ở đây.

Ngoài ra, mục tiêu của hắn là Thiên Đạo sẽ thôn tính Đại Đạo Cửu Vực, đến lúc đó đạo của hắn sẽ tách rời, trở thành một cái Đại Đạo.

Cho nên, hắn cũng dùng Đại Đạo Cửu Vực làm căn cơ để Khai Đạo.

Đại Đạo ở khắp mọi nơi, cũng không cần thiết tiến vào Đại Đạo mới có thể Khai Đạo.

Lúc ngươi Khai Đạo, Đại Đạo sẽ tự xuất hiện.

Một đoàn tử quang bắt đầu hiện ra, khí tức trên người Sở Huyền tăng dần, dần dần phát sinh lột xác.

Trong lúc mơ hồ, dường như Đại Đạo vô hình đang ở dưới chân Sở Huyền.

Dưới sự dung hợp của tử quang, tất cả đạo tắc biến thành một Đại Đạo nhỏ bé, bất quá kích thước chỉ dài vài mét.

Luân Hồi Chi Đạo, Quỷ Chi Đạo, Phật Chi Đạo, Uy Chi Đạo, Sở Huyền cũng không dung nhập vào, những Đại Đạo này đều thuộc về tồn tại độc lập.

Sở Huyền cũng không có ý định dung nhập tất cả vào trong đạo do mình mở ra.

Những đại đạo này xem như một trong những thủ đoạn bí mật của hắn.

Tử quang lan tràn, không ngừng di chuyển dọc theo Đại Đạo, theo tử quang tiến lên, một Đại Đạo giống như bản thu nhỏ, cũng bắt đầu lan tràn, mở rộng liên tục.

Khí tức trên người Sở Huyền vẫn tăng cường, đang trong quá trình lột xác.

Lực lượng đạo tắc đang lột xác thành lực lượng Đại Đạo.

Đại Đạo đang mở rộng, liên tục kéo dài, không ngừng bành trướng, hơn nữa không ngừng được củng cố, từ vô hình hóa thành hữu hình, giống như một con đường trải dài trên Đại Đạo.

Chẳng qua, con đường này vẫn chưa đủ kiên cố, không đủ cường đại.

Bất kỳ một Khai Đạo giả nào, thời kỳ đầu sẽ không quá mạnh.

Trong chớp mắt, đã Khai Đạo dài mười dặm, rộng một dặm, mà tử quang vẫn tiếp tục kéo dài lan tràn ra, liên tục đánh xuống trụ cột giúp Khai Đạo.

Đạo tắc lột xác, chính thức biến thành Đại Đạo.

Từng luồng đại đạo chi lực, liên tục dũng mãnh tràn vào Đại Đạo của Sở Huyền, tựa hồ muốn đánh lên ấn ký, hoặc là giúp cho căn cơ càng thêm vững vàng.

Ầm ầm!

Đại Đạo ba mươi dặm.

Sở Huyền cảm thấy có chút áp lực, theo Đại Đạo kéo dài, tựa hồ bắt đầu yếu đi, nếu tiếp tục kéo dài thêm, sẽ xuất hiện tình huống không ổn định.

Hắn cũng không biết, những Khai Đạo giả khác, lần đầu Khai Đạo, đến tột cùng là Khai Đạo được bao xa.

Khai Đạo ba mươi dặm, đã cảm thấy Đại Đạo suy yếu.

Chắc chắn những người khác không thể Khai Đạo xa như vậy, mười dặm thì đã tính nhiều.

Nếu gặp Khai Đạo giả khác, xác định lúc này đã dừng lại, bắt đầu củng cố đạo đã mở, đợi đến lúc đạo được củng cố, mới có thể tiếp tục Khai Đạo.

Quá trình Khai Đạo, chính là tiến hành lặp lại như vậy.

Tất nhiên là Sở Huyền không cam lòng dừng lại.

Tâm niệm vừa động, ầm ầm, liền xuất hiện một tòa núi cổ màu đen.

Trực tiếp trấn áp trên Đại Đạo.

Vốn là Đại Đạo đang bất ổn, lập tức trở nên vững chắc.

Một tòa Hỗn Độn Cổ Sơn lớn như vậy, có lẽ sở đủ củng cố Đại Đạo mở ra ngàn dặm đi?

Sở Huyền nghĩ như vậy, Hỗn Độn Tử Quang tiếp tục lan tràn, Đại Đạo tiếp tục kéo dài.

Chương 622. Chí Bảo Phụ Trợ Khai Đạo

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn không dùng một đạo tắc để Khai Đạo, mà dùng Đại Đạo bản thu nhỏ, khả năng mở ra đã khó, tự nhiên muốn củng cố lại càng khó hơn.

Cũng không thể phủ nhận, tiềm lực của hắn sẽ mạnh hơn người khác.

Có khả năng sử dụng lực lượng Đại Đạo, chắc chắn sẽ mạnh hơn nhiều.

Hơn nữa căn cơ càng cứng cỏi.

Trên Đại Đạo, một Đại Đạo bản thu nhỏ không ngừng kéo dài ra, phảng phất như bên trên Đại Đạo lại sinh ra Đại Đạo phiên bản thu nhỏ.

Lại phảng phất như Đại Đạo sinh ra nhi tử.

Ầm ầm!

Trăm dặm!

Đại Đạo dài khoảng trăm dặm, rộng khoảng mười dặm.

Tựa hồ khoảng cách trăm dặm là một bậc thang, khí tức trên người Sở Huyền hơi chấn động, trong nháy mắt trở nên khác biệt, thực lực gia tăng không chỉ gấp mười lần.

Đại Đạo chi lực càng ngày càng mạnh đến trình độ đáng sợ.

Khai Đạo vẫn đang tiếp tục, Hỗn Độn Tử Quang vẫn trong quá trình kéo dài, bất quá ánh sáng đã trở nên ảm đạm hơn trước.

Sở Huyền yên lặng cảm ngộ, hắn đang bước lên con đường do hắn mở ra, có Hỗn Độn Cổ Sơn trấn áp, những con đường vừa được mở ra, được củng cố rất nhanh.

Căn cơ càng ngày càng sâu.

Sở Huyền nhớ lại trước đó, hắn mở miệng khoác lác Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, hôm nay mới biết được, Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, khó khăn đến bực nào...

Đừng nhìn hiện tại hắn Khai Đạo rất nhanh, nguyên nhân bởi vì hắn có Hỗn Độn Tử Quang, cùng với Hỗn Độn Cổ Sơn.

Đợi đến lúc dùng hết Hỗn Độn Tử Quang, thì tốc độ của hắn sẽ giảm mạnh.

Hỗn Độn Tử Quang không ngừng lan tràn, cũng đã bắt đầu ảm đạm.

Hai trăm dặm... Ba trăm dặm... Năm trăm dặm...

Hắn sắp đuổi kịp Côn Hà cùng Nhược Tiên.

Hỗn Độn Tử Quang đã nhạt hơn một nửa.

Dựa vào tình huống trước mắt, có lẽ lần này hắn không thể tích đạo ngàn dặm, Hỗn Độn Tử Quang sẽ tiêu hao sạch sẽ.

Một đoàn Hỗn Độn Tử Quang..., thế mà không thể tích đạo ngàn dặm.

Sở Huyền không khỏi thở dài.

Khó trách Hồng Nguyên Sơ Khai Đạo suốt hai đạo nguyên, mới tích đạo hơn ngàn dặm.

Không có chí bảo hỗ trợ, nếu chỉ dựa vào tự mình Khai Đạo, thì tốc độ không khác nào ốc sên.

Huống chi, cảm ngộ cũng phải theo kịp mới được.

Vừa có thêm cảm ngộ, vừa có nhận thức đối với đạo, mới có thể tiếp tục tích đạo.

Đồng thời còn phải củng cố đạo đã mở ra, những thứ này đều cần thời gian không ngắn.

Lúc trước hắn cảm thấy mấy người Hồng Nguyên Sơ phế vật, thời gian hai đạo nguyên, vậy mà mới tích đạo được một chút như vậy.

Hôm nay hắn mới ý thức được vấn đề.

Hỗn Độn Tử Quang, chí bảo bực này quả nhiên là lợi hại?

Hắn lại không thiếu cảm ngộ.

Lại có Hỗn Độn Cổ Sơn trấn Đại Đạo, củng cố Đại Đạo.

Kết quả, vậy mà không thể tích đạo ngàn dặm!

Hiện tại Sở Huyền đã hiểu ra, biến cố từ kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, đã khiến cho Cửu Vực thiếu khuyết chí bảo hỗ trợ Khai Đạo.

Cho nên, đám người Hồng Nguyên Sơ đều dựa vào lực lượng bản thân Khai Đạo.

Hắn đưa qua một viên Hỗn Độn thạch nhỏ, có lẽ sẽ có tác dụng không nhỏ giúp bọn hắn Khai Đạo.

Trong tay Sở Huyền xuất hiện một cái rìu.

Hỗn Độn Khai Đạo Phủ!

Đây là chí bảo Khai Đạo, có thể trực tiếp Khai Đạo trong Hỗn Độn.

Tự nhiên có thể dễ dàng giúp hắn Khai Đạo trên Đại Đạo.

Trên người ngưng tụ Đại Đạo chi lực, hóa thành bộ dáng của hắn, cuốn theo Hỗn Độn Khai Đạo Phủ xông lên phía trước, hỗ trợ Hỗn Độn Tử Quang khai đạo.

Giảm bớt tiêu hao Hỗn Độn Tử Quang.

Oanh!

Đại phủ bổ một cái, Đại Đạo lan tràn, mỗi một búa hạ xuống sẽ mở ra một chút.

Đại Đạo chi lực cũng tiêu hao dần.

Không hổ danh là chí bảo Khai Đạo, tốc độ Khai Đạo lại tăng thêm.

Tốc độ tiêu hao Hỗn Độn Tử Quang bắt đầu chậm lại.

Tích đạo ngàn dặm không thành vấn đề.

Mà khi khai đạo ngày càng dài, thì bắt đầu xuất hiện vấn đề, những chỗ lúc trước vừa mở thì vững chắc, nhưng mà những chỗ vừa mở ra, lại bắt đầu yếu kém, tựa hồ sắp xuất hiện tình huống bất ổn.

Sở Huyền hơi nhíu mày.

Không lẽ phải chia Hỗn Độn Cổ Sơn làm hai?

Nếu chia tách Hỗn Độn Cổ Sơn, tất nhiên sẽ tạo thành tổn hại đối với Hỗn Độn Cổ Sơn, lực trấn áp sẽ bị suy giảm.

Hiện tại do tốc độ khai đạo quá nhanh, nên lực trấn áp và khả năng củng cố của Hỗn Độn Cổ Sơn, không có theo kịp tốc độ tích đạo.

Có nên giảm tốc độ khai đạo lại không?

Sở Huyền trực tiếp loại bỏ suy nghĩ này.

Một khi hắn giảm tốc độ khai đạo xuống, rất có khả năng không thể khai đạo đủ ngàn dặm.

Hỗn Độn Tử Quang đang tiêu hao dần, cho dù hắn có kéo chậm tốc độ lại, thì tốc độ tiêu hao cũng không giảm, thời gian khai đạo càng dài, thì Hỗn Độn Tử Quang sẽ sớm tiêu hao hết.

Hiện tại hệ thống cũng không thưởng cho hắn thêm Hỗn Độn Tử Quang.

Sở Huyền nhíu mày.

Chợt nghĩ tới chuyện gì, trong tay hắn liền xuất hiện một quyển sách.

Tích Địa Thư!

Mở sách trang vung lên, ầm ầm!

Trên con đường vừa mới mở ra, xuất hiện một mảnh địa giới, địa giới này chỉ có phạm vi mười dặm.

Nhưng mà theo địa giới hiện ra, lại khiến cho Đại Đạo trở nên vững chắc.

Sở Huyền thở dài một hơi.

Vốn là hắn còn đang lo lắng, Tích Địa Thư sẽ mở ra địa giới đè sập con đường hắn vừa mở ra.

Vậy mà kết quả lại có thể củng cố Đại Đạo.

Chương 623. Khai Đạo Ba Ngàn Dặm, Hợp Nhất Thiên Đạo (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Suy nghĩ một chút, hắn cũng hiểu ra.

Tích Địa Thư có thể tích địa bên trên Đại Đạo, kỳ thật nguồn gốc lực lượng của nó đến từ Đại Đạo chi lực.

Địa giới mà nó mở ra, cũng do Đại Đạo chi lực biến thành.

Chính bởi vì nguyên nhân này, nó mới không đè sập con đường mới mở ra, ngược lại còn có tác dụng củng cố.

Chuyện này tương đương với việc gia tăng Đại Đạo chi lực lên con đường vừa mở ra.

Tích Địa Thư chắc chắn là chí bảo.

Sở Huyền khẽ phất tay, liên tục tích địa trên con đường vừa mở ra, bởi vì nhận lấy một ít hạn chế, địa giới do hắn mở ra cũng không lớn.

Đợi đến lúc con đường hắn mở ra được củng cố, thì địa giới sẽ hóa thành Đại Đạo chi lực, dung nhập vào con đường mới mở.

Sở Huyền cũng không có ý định mở ra từng khối địa giới trên Đại Đạo.

Nếu không, hắn dùng phương pháp gì để che giấu?

Người khác vừa nhìn thấy sẽ nhận ra, đây cũng không phải chuyện tốt.

Trừ phi thời điểm đại chiến, cần củng cố Đại Đạo, mới có thể tích địa trên Đại Đạo để gia tăng lực kháng cự của Đại Đạo.

Hắn vẫn tiếp tục Khai Đạo.

Hỗn Độn Tử Quang đang nhạt dần, Đại Đạo chi lực của Sở Huyền, cũng tiêu hao rất nhiều.

Tốc độ Khai Đạo của Hỗn Độn Khai Đạo Phủ cũng giảm dần.

Bất quá, hắn đã Khai Đạo gần ngàn dặm.

Sở Huyền thở dài một hơi, tích đạo ngàn dặm đã không thành vấn đề.

Khai Đạo không có khái niệm thời gian.

Sở Huyền lại không biết, lần này bản thân đột phá Khai Đạo, trải qua thời gian dài bao lâu.

Nếu là Khai Đạo giả khác, mỗi lần đột phá Khai Đạo đều dùng thời gian ngàn năm để tính toán.

Sở Huyền cảm thấy, dựa vào nội tình của hắn, lần này đột phá Khai Đạo, miễn cưỡng lắm thì qua một tháng sẽ kết thuc?

Chắc có lẽ không vượt quá một năm.

Sau khi Khai Đạo xong, có thể hệ thống sẽ ban thưởng.

Sở Huyền không khỏi tràn đầy mong đợi.

Hắn có thể xác định, mình là Khai Đạo giả nhanh nhất, cũng là Khai Đạo giả trẻ tuổi nhất.

Sáng tạo ra hai loại kỷ lục.

Hệ thống sẽ ban thưởng thứ gì?

Kỳ hạn 60 năm, là ban thưởng Hỗn Độn Tử Quang.

Bảy mươi năm thì sao?

Thậm chí là trăm năm?

Trái tim của Sở Huyền đập thình thịch.

Giờ khắc này hắn nghĩ hơi nhiều.

Phần thưởng 60 năm đã là bảo vật như Hỗn Độn Tử Quang.

Như vậy trăm năm là thứ gì?

Phần thưởng sắp đạt đỉnh rồi đi?

Sở Huyền cố gắng áp chế tâm tình đang xao động, phải ổn định, khoảng cách trăm năm không xa.

Thực lực của mình đang tăng dần.

Hôm nay Khai Đạo.

Đợi đến lúc sát nhập Đại Đạo Cửu Vực vào Thiên Đạo, có lẽ chính mình không cần phải trạch nữa.

Có thể ra ngoài trang bức.

Thật sự là đáng mong đợi...

Ầm ầm!

Bỗng nhiên Hỗn Độn Khai Đạo Phủ bổ ra một búa.

Mà Hỗn Độn Tử Quang đã ảm đạm, lại phát ra ánh rực rỡ cuối cùng.

Trong nháy mắt, đột phá ngàn dặm.

Tử quang cũng ảm đạm biến mất, không còn chút gì.

Xem như Phần thưởng 60 năm đã dùng hết để Khai Đạo.

Sau khi tích đạo được ngàn dặm, Sở Huyền chỉ cảm thấy khí tức bản thân tăng vọt, biến hóa nghiêng trời lệch đất.

Ngàn dặm cũng là một ranh giới.

Sau khi vượt qua mốc này, thực lực sẽ nhảy vọt một mảng lớn.

Bước tiếp theo, chính là Khai Đạo vạn dặm.

Khai Đạo vạn dặm, sẽ có khả năng rời khỏi thế giới Cửu Vực, tiến vào trong Hỗn Độn.

Chính thức bước vào hàng ngũ cường giả bên trong Khai Đạo Cảnh.

Sở Huyền tiếp tục thử mở đường, cho dù trên tay cầm Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, nhưng vẫn rất khó khăn.

Rất khó mở ra thêm!

Mỗi lần Khai Đạo Cảnh mở đường thêm một thước, đã xem là tiến bộ không nhỏ.

Hoàn toàn dựa vào thời gian, dựa vào tích lũy, dựa vào nội tình, dựa vào cảm ngộ với Đại Đạo, mới có thể tiếp tục mở đường.

Mỗi một cường giả Khai Đạo Cảnh, đều phải đánh đổi bằng vô số thời gian cùng tích luỹ.

Nếu là không có chỉ bảo hỗ trợ khai đạo, thì mở đường sẽ chậm hơn và khó hơn, đây là dựa trên điều kiện tiên quyết ngươi đã có đủ cảm ngộ Đại Đạo.

Cho dù tu luyện đến Khai Đạo Cảnh, cũng phải dựa vào thiên phú.

Tiếp theo, Sở Huyền chỉ cần củng cố Đại Đạo.

Đại Đạo dài khoảng ngàn dặm, rộng khoảng trăm dặm, Sở Huyền đủ tự tin vượt qua mấy người Hồng Nguyên Sơ.

Hồng Nguyên Sơ là khai đạo ngàn dặm, nhưng cũng không có rộng như hắn!

Nói một cách tổng quát, thực lực của mình đã ở trên hắn.

Đây chỉ là vừa đột phá Khai Đạo mà thôi.

Kế tiếp, chính là siêng năng Khai Đạo, tranh thủ sớm ngày Khai Đạo được vạn dặm.

Vạn dặm cũng chỉ có thể xem là khởi đầu mà thôi.

Tu vi hắn tăng lên Khai Đạo Cảnh, tất nhiên phần thưởng tiếp theo sẽ có dính tới Khai Đạo.

Sở Huyền thúc dục Hỗn Độn Cổ Sơn, dời nó lên trên Đại Đạo, tiếp tục củng cố Đại Đạo mới mở ra.

Đây là một cái Đại Đạo sơ sinh.

Đại Đạo bị Hỗn Độn Cổ Sơn nện vô số lần, đã trở nên vững chắc không thể tưởng tượng nổi, Sở Huyền tự tin, Đại Đạo của hắn là cực kỳ vững chắc so với đám người Hồng Nguyên Sơ, bao quát cả đám Khai Đạo giả còn lại.

Sở Huyền cực kỳ tự tin.

Một toà Hỗn Độn Cổ Sơn lớn như vậy, liên tục nện để củng cố Đại Đạo, Khai Đạo Cảnh nào có đãi ngộ này?

Rốt cục Đại Đạo ngàn dặm đã hoàn toàn vững chắc, giống như ngọc thạch được trải trên Đại Đạo.

(Dịch giả: vài chương gần đây miêu tả kỹ về cảnh giới Khai Đạo, tác giả viết hơi khó dịch nên sẽ có lỗi, mong các bạn thông cảm.

Mình sẽ nói một cách đơn giản về cảnh giới Khai Đạo, từ Khai Đạo dịch nghĩa là mở đường, có nghĩa là sẽ mở ra một con đường riêng của bản thân.

Có thể mở đường trên Đại Đạo, cũng có thể mở đường trong Hỗn Độn, độ mạnh yếu của cảnh giới này phụ thuộc vào con đường mở ra dài rộng thế nào, ở đây thì so về chiều dài, càng dài càng mạnh.)

Chương 624. Khai Đạo Ba Ngàn Dặm, Hợp Nhất Thiên Đạo (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền thu hồi Hỗn Độn Cổ Sơn, cũng ẩn giấu Đại Đạo.

Nếu như nói, đạo của Khai Đạo giả khác, cho dù có ẩn nấp thế nào, chỉ cần dùng một vài thủ đoạn, thì vẫn có thể phát hiện.

Nhưng mà đạo của Sở Huyền, một khi ẩn núp, gần như là không thể phát hiện.

Dù sao đạo của hắn không phải chỉ có một, mà là Đại Đạo phiên bản thu nhỏ, sau khi ẩn núp, phảng phất như hòa làm một thể cùng Đại Đạo, pháp tắc cũng không khác nhau lắm, tự nhiên khó có thể phát hiện.

Rốt cục hắn đã đột phá Khai Đạo Cảnh.

Sở Huyền thở phào nhẹ nhõm, cuối cùng đã có đủ thực lực huơ tay múa chân.

Dù hắn chưa Khai Đạo vạn dặm, cũng chưa bước vào hàng ngũ cường giả Khai Đạo Cảnh, nhưng Sở Huyền không sợ chút nào.

Hiện tại, có thể nói hắn là người mạnh nhất ở Cửu Vực.

Mà đám gia hoả bên ngoài Cửu Vực, lại không thể tiến vào Cửu Vực, không cách nào vượt qua lực lượng bài xích của Đại Đạo.

Cho dù bọn hắn có dùng mọi thủ đoạn hàng lâm một phân hồn hoặc phân thân, thì thực lực cũng có hạn, không thể nào vượt qua phạm trù Đạo Cảnh.

Sở Huyền không sợ chút nào.

Đợi đến lúc Đại Đạo Cửu Vực không còn bài xích, khi những người kia có thể tiến vào Cửu Vực, thì Sở Huyền tin chắc rằng thực lực của mình đã vượt xa bọn hắn.

Tự nhiên là không cần phải sợ.

Huống chi, lúc Cửu Vực sát nhập vào Thiên Đạo, nếu không có sự đồng ý của mình, mà muốn tiến vào Cửu Vực thì chính là mơ mộng hão huyền.

Một khi Thiên Đạo thuận lợi thôn tính Đại Đạo Cửu Vực, thì càng không cần sợ hãi.

Đến nhiều hơn cũng chả sợ.

Nếu như có thể dùng sức đột phá Đại Đạo Cửu Vực, thì đám người sống trong Hỗn Độn đã sớm liên thủ làm vậy.

Rõ ràng, bọn hắn không thể làm được.

Từ đó có thể suy ra, đến tột cùng là Đại Đạo Cửu Vực mạnh tới cỡ nào.

Khi Sở Huyền tỉnh lại, mới nhận ra đã trôi qua hai tháng, lần này đột phá, hao tốn thời gian vượt khỏi dự liệu của hắn.

Dùng thời gian hai tháng để Khai Đạo ngàn dặm, nếu truyền ra ngoài sẽ khiến cho đám Khai Đạo giả hâm mộ đến chết đi sống lại.

"Ký chủ đột phá Khai Đạo Cảnh, trở thành sinh linh Khai Đạo nhanh nhất từ trước tới nay, ban thưởng Luân Hồi Tam Sinh Kiều và tích đạo ngàn dặm".

"Ký chủ đột phá Khai Đạo Cảnh, trở thành sinh linh Khai Đạo trẻ tuổi nhất từ trước tới nay, ban thưởng Thiên Đạo hợp nhất và tích đạo ngàn dặm".

Quả nhiên, phần thưởng sáng tạo kỷ lục đã tới.

Sở Huyền rất vui mừng, phần thưởng rất phong phú...

Quả nhiên, phần thưởng phá vỡ kỷ lục, đều là vật bất phàm.

Hắn liền lướt qua phần giới thiệu.

"Luân Hồi Tam Sinh Kiều, có thể cấu trúc luân hồi, giúp cho sinh linh chuyển thế đầu thai, tự động xoá sạch trí nhớ và ấn ký của kiếp trước, trở thành sinh linh có sinh mạng mới...".

Rốt cuộc đã có chí bảo bù đắp khuyết điểm của Luân Hồi.

Luân Hồi Chi Đạo cũng đã lột xác xong, hơn nữa hắn đã đột phá Khai Đạo Cảnh, có thể cấu trúc Luân Hồi.

Đây là một bước trong kế hoạch thôn tính Đạo Đạo.

Ngoại trừ Luân Hồi Tam Sinh Kiều, còn có phần thưởng tích đạo ngàn dặm.

Kể từ đó, Đại Đạo của Sở Huyền đã mở ra hai ngàn dặm.

Tiếp tục xem xét ban thưởng.

"Thiên Đạo hợp nhất, Cửu Vực sát nhập vào Thiên Đạo".

(ngoại trừ Hoang Cổ Sơ Địa)

Sở Huyền nhìn thấy dòng chữ này, không khỏi bất ngờ.

Hiện tại tốc độ khuếch trương của Thiên Đạo cũng không quá chậm, đương nhiên muốn Cửu Vực sát nhập vào Thiên Đạo, vẫn không dễ dàng, cần hao phí thời gian không ngắn.

Hiện tại hệ thống thưởng cho hắn, có thể để Cửu Vực sát nhập vào Thiên Đạo, từ đó hợp nhất Thiên Đạo thành một thể.

Nhưng mà, tại sao lại loại trừ Hoang Cổ Sơ Địa?

Không lẽ Hoang Cổ Sơ Địa có điểm gì đặc biệt?

Hắn nhớ lại tin tức về Hoang Cổ Sơ Địa.

Hoang Cổ Sơ Địa, là khu vực trung tâm của thế giới Cửu Vực, có khoảng cách gần nhất với Đại Đạo.

Sở Huyền đã lờ mờ hiểu ra, Hoang Cổ Sơ Địa là vùng đất trung tâm do Thế Giới Cửu Vực mở ra, hơn nữa cũng không bị ước thúc bởi pháp tắc thiên địa.

Trong Hoang Cổ Sơ Địa không có pháp tắc thiên địa, chính bởi vì nguyên do này, mới loại trừ Hoang Cổ Sơ Địa ra.

Hoang Cổ Sơ Địa, là chỗ tiếp cận Đại Đạo gần nhất, một khi Thiên Đạo lan tràn vào trong, cũng mang ý nghĩa, pháp tắc Thiên Đạo sẽ bắt đầu thẩm thấu vào pháp tắc Đại Đạo.

Nếu Thiên Đạo muốn thôn tính Đại Đạo, thì điểm đột phá nằm ở Hoang Cổ Sơ Địa!

Thiên Chi Vực nằm trên Hoang Cổ Sơ Địa, càng không tồn tại pháp tắc thiên địa, mà chỉ có pháp tắc Đại Đạo.

Khai Đạo giả, là cảnh giới đã vượt qua pháp tắc thiên địa.

Kỳ thật, Đạo Cảnh đã không bị ràng buộc bởi pháp tắc thiên địa.

Ở kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, thời điểm tam tộc thịnh vượng, đã thiết lập ra Thiên Phạt, người vượt qua đại kiếp Thiên Phạt, mới có thể đột phá Đạo Cảnh.

Trở thành cường giả siêu thoát thiên địa.

Siêu thoát ở đây chính là pháp tắc thiên địa!

Sở Huyền hiểu ra điểm này, trong lòng đã thoả mãn, hiện tại Cửu Vực chính thức trở thành địa bàn của mình.

Bất quá, lúc này đang trong giai đoạn đại kiếp, vì để tránh cho xuất hiện tình huống ngoài ý muốn, Sở Huyền quyết định tiếp tục ẩn núp Thiên Đạo.

Chương 625. Khai Đạo Ba Ngàn Dặm, Hợp Nhất Thiên Đạo (3)

Trong lúc đại kiếp đạo nguyên, kỳ thật pháp tắc thiên địa đã ngưng vận chuyển.

Sau khi đại kiếp chấm dứt, pháp tắc thiên địa sẽ khởi động lại, khôi phục vận chuyển pháp tắc.

Dù sao Thiên Đạo không phải là pháp tắc thiên địa.

Đạo Cảnh có thể siêu thoát pháp tắc thiên địa, nhưng lại không thể siêu thoát Thiên Đạo.

Ngoại trừ phần thưởng hợp nhất Thiên Đạo, cũng có phần thưởng tích đạo ngàn dặm.

Cộng hai phần thưởng này lại, chính là tích đạo hai ngàn dặm, tính cả một ngàn dặm hắn vừa mở ra, tổng cộng là ba ngàn dặm.

Khai Đạo ba ngàn dặm, hiện tại đã xứng với danh hiệu cường giả đệ nhất Cửu Vực.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Luân Hồi Tam Sinh Kiều, là một cây cầu có phong cách cổ xưa, in dấu năm tháng, giống như có thể đi thông tới một nơi thần bí.

Sở Huyền tạm thu về, giữ lại chờ cấu trúc Luân Hồi.

Kế tiếp, hắn nhận lấy phần thưởng tích đạo ngàn dặm.

Ầm ầm!

Trong nháy mắt, Đại Đạo bắt đầu mở rộng kéo dài, chỉ một lát đã dài ra đến ba ngàn dặm.

Dài khoảng ba ngàn dặm, rộng khoảng ba trăm dặm.

Đại Đạo của hắn kiên cố đến lạ thường.

Cũng không có xuất hiện tình huống bất ổn.

Sở Huyền chắt lưỡi hít hà, hệ thống đúng là đủ trâu bò...

Sau đó hắn nhận lấy phần thưởng hợp nhất Thiên Đạo.

Chỉ là trong nháy mắt, Sở Huyền liền cảm thấy Thiên Đạo phù đang lột xác.

Toàn bộ Cửu Vực, dường như đều nằm trong khống chế của hắn, chỉ một ý niệm là có thể diệt chúng sinh.

Một ý niệm cũng có thể tạo ra chúng sinh.

Đây chính là chúa tể Thiên Đạo!

Tất cả bí mật trên Cửu Vực đều hiện ra trước mắt Sở Huyền.

Mặc kệ cơ duyên hay bảo địa, bố cục nhiều hay ít, tất cả đều chạy không thoát khỏi ánh mắt của hắn.

Bắc Châu Tây Vực, khu vực tràn ngập huyết sát chi khí.

Nơi đó có một toà chiến trường cổ đen kịt.

Là một kiện chí bảo do Cổ Ma tộc lưu lại, dùng để thẩm thấu Cửu Vực.

Sở Huyền nhìn thấy căn nhà đá kia, cũng thấy được quái thụ.

Nhìn thấy vô số Huyết Sát.

Những thứ Huyết Sát này, vậy mà đã hiện ra một chút khí tức Ma tộc.

Đang lột xác trở thành Ma tộc.

Đối phương, lại muốn dùng Huyết Sát làm cơ sở, sáng tạo ra một nhánh Ma tộc.

Thủ đoạn cao cường, mưu mô rất khá.

Huyết Sát là chủng tộc ứng kiếp, một khi tranh được đại khí vận, hơn nữa dần dần hóa thành Ma tộc, như vậy sẽ khiến cho lực bài xích của Đại Đạo đối với Cổ Ma tộc yếu bớt.

Thậm chí biến mất!

Sở Huyền nhìn thấy bên trong nhà đá, có một đạo ma niệm đang thao túng tất cả.

Hắn đang do dự có nên chặt đứt ma niệm của đối phương hay không?

Có thể dùng loại thủ đoạn này, dời một nhúm ma niệm tới đây, đủ chứng tỏ được thực lực của kẻ này rất khủng bố.

Vậy mà có thể khiến cho tia ma niệm này tránh được bài xích từ Đại Đạo.

Sở Huyền yên lặng suy tính, cuối cùng lựa chọn bỏ qua.

Cửu Vực sát nhập vào Thiên Đạo, Sở Huyền đã thấy được rất nhiều bí mật của Cửu Vực, cùng với những đồ vật ẩn núp.

Từ lúc Thiên Đạo hợp nhất, vốn là địa giới Cửu Vực đang mở rộng từ từ, bỗng nhiên mở ra toàn bộ.

Đã đạt đến tình trạng Cửu Vực lúc đỉnh cao.

So với Cửu Vực trước đó, ít nhất là lớn hơn gấp trăm lần.

Biến cố bất ngờ này, đã khiến cho một số người ngây ngốc, không kịp trở tay.

Bọn hắn không biết rốt cuộc là đã xảy ra chuyện gì.

Quá trình Cửu Vực khôi phục, hẳn phải là mở rộng từng chút một, phải là quá trình lâu dài.

Làm thế nào mà mới chớp mắt đã khôi phục về trạng thái ban đầu?

Hơn nữa, nói thế nào thì cảm giác Cửu Vực có điểm gì là lạ?

Nhưng mà bọn hắn lại không thể nói ra, nó khác ở điểm nào.

Là do Đại Đạo tác động sao?

Hay là do có quá nhiều người nhúng tay vào?

Đã có một vài người đứng ngồi không yên, lần lượt liên hệ với nhau, hơn nữa còn oán trách đối phương quá liều lĩnh, dẫn đến phát sinh biến cố.

Bọn hắn luôn có một loại cảm giác, Cửu Vực đã thoát ly khống chế.

Nhất định là ảo giác!

Tại sao Cửu Vực lại có thể thoát khỏi khống chế?

Đại Đạo không có biến hoá gì quá lớn, không có trực tiếp bài xích bố cục của bọn hắn.

Nếu như Đại Đạo không bài xích, tại sao Cửu Vực lại trở nên thế này?

Nhất định là đã xảy ra chuyện ngoài ý muốn, mới phát sinh biến cố này.

Cửu Vực khôi phục sớm hơn, đây là chuyện tốt.

Không cần hoảng sợ!

Chỉ cần thay đổi một chút bố cục là được, kế tiếp chính là xem thủ đoạn người nào cao hơn.

Hoang Cổ vực, trong một chỗ bí địa.

Dương Thiên lại mất đi quyền khống chế cơ thể, "Lão tổ" lại nắm quyền điều khiển cơ thể của hắn.

Đối với chuyện này, Dương Thiên cũng hết cách, chỉ có thể mặc cho "Lão tổ" tiếp quản thân thể.

Thành quả hiện tại của hắn, vốn dựa vào lão tổ.

Tuy rằng hắn hiểu mình chỉ là quân cờ, nhưng mà có thể trở thành quân cờ cho tồn tại thế này, bản thân cũng sẽ được lợi, xem như một cơ duyên.

Huống chi, đối phương là lão tổ của hắn.

Tuy là không biết lão tổ cách mấy thế hệ, nhưng dù sao cũng là lão tổ.

Dương Thiên ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, hơi nhíu mày.

"Kỳ lạ, tại sao ta lại cảm giác có chút bất thường?".

Chương 626. Chờ Cơ Duyên Của Hắn (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Đại kiếp đạo nguyên phát triển cho đến hiện tại, pháp tắc thiên địa yên tĩnh là chuyện trong dự liệu, chỉ là hiện tượng bình thường.

Chỉ có chờ đến khi đại kiếp đạo nguyên chấm dứt, pháp tắc thiên địa mới khởi động lại, hơn nữa pháp tắc thiên địa sẽ thay đổi một ít.

Bây giờ là thời cơ tốt nhất thiết lập thêm pháp tắc cho pháp tắc thiên địa.

Ví dụ như trước đó, tam tộc đã thừa dịp đại kiếp đạo nguyên, lúc pháp tắc thiên địa yên lặng, cường giả tam tộc đã liên thủ, chống lại lực cản Đại Đạo, thiết lập ra pháp tắc thiên phạt cho pháp tắc thiên địa.

Người muốn sửa đổi pháp tắc thiên địa, tuy rằng sẽ gánh chịu lực cản từ Đại Đạo, nhưng mà Khai Đạo giả có thể kháng trụ, lực cản này cũng không quá mạnh.

Nếu như lúc này có người muốn sửa đổi pháp tắc thiên địa mà nói, đích thật là thời cơ tốt nhất.

Chẳng qua là, pháp tắc thiên địa không phải dễ sửa đến như vậy, không phải ai cũng hiểu được, chỉ cần sơ sẩy một nhịp, sẽ tạo thành rung chuyển, sẽ bị Đại Đạo cắn trả. Nếu ngươi muốn sửa đổi pháp tắc thiên địa, đầu tiên phải nắm rõ pháp tắc thiên địa như lòng bàn tay.

Trước kia, đám cường giả tam tộc phải bỏ ra một cái giá không nhỏ, mới nắm giữ được trật tự của pháp tắc thiên địa, sau đó mới lập ra kế hoạch sửa đổi.

Kế tiếp là gián tiếp nắm trong tay pháp tắc thiên địa.

Đương nhiên, cũng vì thế mà chôn xuống mầm hoạ bị Đại Đạo bài xích.

Dương Thiên hơi nhíu mày, hẳn là có cường giả muốn sửa đổi pháp tắc thiên địa?

Là Khai Đạo giả Nhân tộc?

Ngu ngốc?

Chỉ có chút thực lực ấy, còn chưa đủ am hiểu pháp tắc thiên đạo, lại không có chí bảo trợ giúp, cũng dám động đến pháp tắc thiên địa?

Nghĩ lại, tựa hồ không đúng.

Tuy là pháp tắc thiên địa yên lặng, nhưng cũng không đến mức không thể cảm nhận.

Thế mà, tựa hồ pháp tắc thiên địa Cửu Vực đã biến mất!

Nếu như vậy, thì chỉ có một đáp án.

Đạo kiếp đại đạo buông xuống!

Dương Thiên hít một ngụm khí lạnh, làm sao có thể xảy ra?

Đại kiếp đạo nguyên bắt đầu được bao nhiêu năm chứ?

Chưa đủ trăm năm!

Làm sao mà đạo kiếp đại đạo muốn buông xuống?

Nhưng mà, ngoại trừ đạo kiếp đại đạo sắp buông xuống, hắn cũng không thể đoán ra được tình huống nào khác, có thể khiến pháp tắc thiên địa biến mất.

Về phần bị thôn phệ, hắn chưa bao giờ nghĩ tới chuyện này.

Pháp tắc thiên địa bị cắn nuốt, không có nghĩa là không tồn tại!

Huống chi, pháp tắc thiên địa há có thể bị thôn phệ?

Trong dòng chảy lịch sử của Cửu Vực, không thiếu kẻ có dã tâm, cho dù trước đó tam tộc cực kỳ hùng mạnh, cũng chỉ có thể khống chế một phần pháp tắc thiên địa.

Mà không thể nào thôn phệ!

Bởi vậy có thể thấy được, thôn phệ pháp tắc thiên địa, tuyệt đối là chuyện không khả thi.

Lúc trước Cửu Vực cực kỳ mạnh, cường giả như mây.

Hiện nay, Cửu Vực có bao nhiêu cường giả?

Hơn nữa, nếu so sánh với đám cường giả trước đó, đều chỉ là kẻ yếu.

Làm sao đủ thực lực cắn nuốt pháp tắc thiên địa?

Cho nên, Dương Thiên chưa bao giờ nghĩ tới, pháp tắc thiên địa sẽ bị thôn phệ hoặc thay đổi.

Càng phát giác Cửu Vực bất thường, Dương Thiên nhíu mày, phải thay đổi sách lược cùng bố cục.

Hắn tốn biết bao thời gian dài như thế, tiến hành bố trí rất nhiều thứ.

Kết quả, lại gặp phải loại tình huống thế này.

Cũng may không chỉ mỗi mình hắn bị ảnh hưởng, những gia hỏa khác cũng không kịp trở tay, hắn sẽ không bị tụt lại phía sau.

Nên chuẩn bị cho đạo kiếp đại đạo tiếp theo.

Lần đạo kiếp đại đạo trước đó, cực kỳ khủng bố, tam tộc cùng một vài cường tộc, đều bị Đại Đạo trực tiếp gạt bỏ ra bên ngoài.

Bao gồm cả những cường giả như hắn.

Đạo kiếp đại đạo lần này, sẽ ra sao đây?

Nghe đồn bên trên Đại Đạo xuất hiện Ách Khí Đại Đạo, cũng không biết sẽ phát sinh ra tình huống gì.

Căn nguyên Khai Đạo của bọn hắn vẫn dựa trên Đại Đạo, một khi nhiễm phải Ách Khí Đại Đạo, sẽ cực kỳ phiền phức.

"Tiểu tử, cố gắng tranh đoạt cơ duyên, chỉ sợ đại biến sắp đến, hôm nay toàn bộ bảo địa ở Cửu Vực đã xuất hiện, mau chóng hành động".

Sau khi căn dặn xong, liền biến mất.

Dương Thiên lại giành được quyền khống chế cơ thể, tiếp tục lên đường tầm bảo.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn chằm chằm vào Dương Thiên, một đạo ý niệm trên người gã này, cực kỳ mạnh.

Đương nhiên, chỉ là một đạo ý niệm mà thôi, hắn muốn tiêu diệt thì rất đơn giản.

Chỉ là không cần thiết phải làm vậy.

So với hắn dự đoán phải nhanh, vậy mà đã có cường giả mượn thân thể phủ xuống.

Là bởi vì phát giác được một ít biến đổi của Cửu Vực?

Sở Huyền nhìn về đám thiên kiêu khác, cho đến lúc này, Dương Thiên là người đầu tiên bị cường giả mượn thể hàng lâm.

Sở Huyền từng chú ý Dương Thiên, hắn là tuyệt thế thiên kiêu của Nhân tộc gần đây, được mọi người tán tụng là Cơ Thần Tâm thứ hai, thậm chí danh tiếng còn lấn át đám đệ tử của mình.

Một đạo ý niệm kia, hẳn là cường giả Nhân tộc cổ.

Một đạo khí tức kia trên người Phượng Không, cũng bắt đầu nồng đậm hơn một chút, vị Chí Thánh Tiên tộc kia, chỉ sợ cũng muốn dùng một đạo ý niệm này hàng lâm.

Chương 627. Chờ Cơ Duyên Của Hắn (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Kể cả mấy người Đinh Việt, đều nhiễm phải một ít khí tức.

Cái này liên quan đến bảo vật mà bọn hắn tranh được.

Những thứ đó đều là bố cục của một vài gia hoả.

Hôm nay, đám đệ tử Đinh Việt, chính thức tiến vào giai đoạt bùng nổ.

Thực lực tăng lên rất nhanh.

Hơn nữa, trên người bọn hắn đều có Thiên Đạo Phù Ấn, ngày hôm nay Thiên Đạo thống nhất Cửu Vực, cho dù Sở Huyền không có can thiệp, thì khí vận của bọn hắn cũng tự động tăng vọt.

Khả năng giành được cơ duyên càng lớn.

Sở Huyền nhìn về phía Hổ Thiên Nhai, hắn tương đối đặc thù, bởi vì huyết mạch được lột xác, phát triển theo hướng thần thú Bạch Hổ, có một chút khí tức của đám gia hỏa kia, không thể nào ẩn núp trong cơ thể hắn.

Dù sao thì uy thế thần thú quá mạnh mẽ.

Bất quá, nếu là gia hoả từng là bá chủ trong Yêu tộc tiến hành bố trí mà nói, Hổ Thiên Nhai cũng không cách nào tránh đi.

Cuối cùng Sở Huyền dời ánh mắt sang người Hắc Nguyệt.

Người có Thiên Sinh Thần Hồn, cực kỳ đặc biệt.

Đến tột cùng có phải là cường giả chuyển thế hay không?

Vì muốn tiến vào Cửu Vực, cắt đứt căn nguyên?

Hôm nay Sở Huyền đã là Khai Đạo Cảnh, hơn nữa là Khai Đạo ba ngàn dặm, thực lực đủ cường đại.

Có thể dò xét nguồn gốc sâu xa.

Ánh mắt của hắn loé lên tinh quang.

Một lát sau, Sở Huyền hơi kinh ngạc.

Vậy mà Hắc Nguyệt không phải cường giả chuyển thế, cũng không phải phân hồn của gia hoả nào đó.

Nàng thật sự là Thiên Sinh Thần Hồn, tự mình diễn sinh, sau đó tiến vào cơ thể người trưởng thảnh.

Chẳng qua là, trong quá trình thần hồn diễn sinh, đã gặp phải một ít chuyện ngoài ý muốn, mới phát sinh tình trạng thần hồn bị khuyết.

Nếu như không phải là cường giả chuyển thế, thì Sở Huyền an tâm.

Hắn cũng không muốn bị lão gia hỏa nào đó tính kế.

Ánh mắt nhìn về phía Tần Khả Vận.

Nàng vẫn chưa thức tỉnh.

Nhưng tu vi đã tăng lên Đạo Cảnh 3 quan.

Con hồ ly này... Sở Huyền lắc đầu, không chú ý nữa.

Chỉ cần không đánh mất chính mình, cứ mặc nàng phát triển.

Mặc kệ ai bố cục cũng được, hôm nay Cửu Vực là địa bàn của mình, có bày ra thủ đoạn gì, đều không thể khỏi bàn tay của mình.

Thiên Đạo tiếp tục mở rộng, bắt đầu thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Một khi thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa, kế tiếp chính là thẩm thấu vào Đại Đạo, cố gắng khống chế Đại Đạo.

Sở Huyền đột nhiên nhìn về phía Phượng Không.

Ngọc Tinh Cung trong cơ thể Phượng Không có chút chấn động, tia khí tức trên người hắn cũng khẽ động, tựa hồ kẻ đứng sau màn chuẩn bị hàng lâm xuống thân thể Phượng Không.

Chỉ sợ là hắn phát hiện ra Cửu Vực bất thường, nên muốn hàng lâm một đạo ý niệm để quan sát.

Để chuẩn bị kế hoạch ứng đối.

Tu vi Phượng Không đã là Đạo Cảnh 7 quan, tốc độ thế này cũng không chậm.

Đương nhiên, không tránh khỏi liên quan cùng Ngọc Tinh Cung.

Giờ phút này, Phượng Không hơi nhíu mày, hắn đã nhận ra một ít dị thường.

Ngọc Tinh Cung có vấn đề, Sở Huyền đã từng nhắc nhở hắn, theo cảnh giới càng tăng lên, tu luyện công pháp càng sâu, dần dà hắn cũng phát hiện ra một chút dấu vết.

Tựa hồ trên người mình dính phải chút khí tức nào đó.

Phảng phất như khí tức truyền thừa.

Nhưng mà, cảm giác có chút không giống.

Hôm nay, hắn đang tu luyện, đột nhiên lại nhận ra, tia khí tức mỏng manh này, vậy mà không nằm trong sự khống chế của hắn, lại xuất hiện chấn động rất nhỏ.

Nhưng hắn là cường giả Đạo Cảnh 7 quan.

Lúc này đạo tắc hiện ra, đang muốn trấn áp.

Đột nhiên, Ngọc Tinh Cung hơi rung động.

Chí bảo trong tay hắn, cũng là chí bảo giúp hắn sống đến hiện tại, vậy mà chủ động nhúc nhích.

Đây cũng không phải chuyện tốt!

Bất luận kẻ nào, cũng không muốn bị người điều khiển, không muốn trở thành con rối.

Huống chi là Phượng Không, hắn từng là Nhân Vương.

Người có thể trở thành Nhân Vương, há lại là kẻ bình thường, không một ai không phải là hạng người tâm cao khí ngạo?

Hắn tình nguyện gia nhập dưới trướng Sở Huyền, chẳng qua là gặp phải trắc trở, lúc đó ý chí tinh thần sa sút, hơn nữa còn báo ân Sở Huyền.

Huống hồ, dù chỉ là một gã tùy tùng, cũng không phải là khôi lỗi, cũng không bị người khác điều khiển.

Đây là hai khái niệm hoàn toàn khác biệt.

Giờ phút này, sắc mặt Phượng Không thay đổi.

Bất luận hắn có cố gắng như thế nào, đều không thể trấn áp Ngọc Tinh Cung, cùng với một đám khí tức vô hình kia.

Phải tìm tôn thượng giải quyết vấn đề trên người! (tôn thượng: ý chỉ Sở Huyền)

Phượng Không đứng bật dậy, lúc này trong đầu hắn lại truyền tới một giọng nói.

"Xem như ngươi cũng là một nửa đệ tử của ta, đừng cố kháng cự, chẳng qua ta chỉ mượn thân thể của ngươi một chút, nhìn tình huống Cửu Vực hiện tại, cũng không có làm hại ngươi".

"Ngươi là ai?".

Sắc mặt Phượng Không đại biến.

Mượn tạm thân thể?

Nói thật dễ nghe, một khi để đối phương mượn qua nhục thể của hắn, sẽ lưu lại khí tức đồng nguyên, hắn càng khó thoát khỏi đối phương.

Lúc nào cũng có thể bị đối phương đoạt xá, thậm chí trở thành một đạo phân thân.

Phượng Không không phải tấm chiếu mới, hắn hiểu rất rõ nguy cơ bên trong.

Hiển nhiên là đối phương đã bố cục trước, nói không chừng lúc nào đó sẽ bắt hắn hoá thành phân thân.

Chương 628. Chờ Cơ Duyên Của Hắn (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Tạm mượn thân thể, sau đó trở thành phân thân thì tốt chỗ nào?

Dùng đầu ngón chân để tính toán, cũng có thể suy nghĩ ra vấn đề.

Chẳng qua mình chỉ nhận được một ít truyền thừa từ hắn, không thể tính là đệ tử.

Cho dù là đệ tử nhưng đối với một số gia hoả, đệ tử cũng là con cờ và có thể hi sinh bất cứ lúc nào!

Trong đầu không còn nghe thấy âm thanh kia nữa.

Chẳng qua là một đám khí tức kia, bắt đầu chấn động thêm mãnh liệt.

Đối phương chưa thể hàng lâm tới đây, mình không thể tiếp tục chờ đợi, phải tìm tôn thượng giải quyết.

Phượng Không đang muốn rời khỏi, thì giọng nói của Sở Huyền đã vang lên.

"Không cần sợ hãi".

"Tôn thượng".

"Ta đã biết tất cả, hắn muốn cho ngươi cơ duyên, ngươi cứ nhận là được".

Sở Huyền đang đợi, không có vội vã ra tay.

"Tôn thượng, người kia là?".

"Một gã Tiên tộc mà thôi, chờ hắn đưa cơ duyên đến, ta sẽ cho hắn biết thế nào là công dã tràng".

Sở Huyền thờ ơ lạnh nhạt, nói ra.

Phượng Không thở phào nhẹ nhõm.

Đồng thời có chút nghi ngờ, đưa cơ duyên đến?

Đối phương tặng cơ duyên gì?

Sở Huyền đang chờ đợi, hắn cũng muốn biết, đối phương có phải là Phi Hà Lão Tổ hay không.

Khả năng rất cao là không phải.

Sở Huyền dự tính thu lấy một đám khí tức của đối phương, thành lập liên hệ cùng hắn, sau đó có thể thăm dò chiều hướng một chút.

Về phần bị đối phương ghi hận?

Sở Huyền không sợ chút nào.

Đối phương lại không thể tiến vào Cửu Vực.

Có phái ra nhiều phân thân hơn nữa, sử dụng nhiều thủ đoạn thế nào, thì thực lực cũng chỉ cỡ Đạo Cảnh mà thôi, không đủ cho mình nhét kẽ răng.

Hô!

Ở bên trong Ngọc Tinh Cung đột nhiên hiện lên một chùm ánh sáng rực rỡ, tiếp theo có một tia ý niệm nhàn nhạt bắt đầu thẩm thấu vào.

Sở Huyền sợ hãi thán phục, đây là đối phương muốn nhổ tận gốc, không nguyện ý chờ đợi, muốn bắt Phượng Không hóa thành phân thân.

Một chùm ánh sáng rực rỡ kia, chính là bảo vật.

Vì bố cục Cửu Vực, cũng hao tốn không ít tâm huyết.

Đợi đến lúc một tia ý niệm nhàn nhạt của đối phương vừa nhú đầu lên, Sở Huyền sẽ xuất thủ.

Trong chớp mắt sẽ chặt đứt liên hệ của đối phương, đồng thời thu lấy khí tức ý niệm yếu ớt kia, chuyển vào trong Nguyên Sơ Đạo Tinh, thành lập liên hệ đôi bên.

"Kẻ nào dám quấy rối bổn toạ?".

Giọng nói yếu ớt truyền ra từ Ngọc Tinh Cung, sau đó liền biến mất.

Chỉ một lát sau, tựa hồ đối phương muốn hàng lâm lần nữa, hơn nữa bộ dạng cực kỳ kịch liệt, hiển nhiên là đã tức giận.

Sở Huyền khẽ cười một tiếng, trực tiếp xoá đi khí tức của đối phương trên Ngọc Tinh Cung và trên người Phượng Không.

Kể từ đó, Ngọc Tinh Cung hoàn toàn thuộc về Phượng Không.

Đối phương đã mất đi liên hệ cùng Ngọc Tinh Cung.

Một chùm ánh sáng rực rỡ bên trong Ngọc Tinh Cung, giống như tiên quang sáng chói, Sở Huyền nhìn thoáng qua, đích xác là bảo vật.

Nhưng mà, lại không có bất kỳ tác dụng gì đối với Khai Đạo.

Hắn nhìn không vừa mắt.

Bảo vật cấp bậc thế này, trong tay hắn không biết có bao nhiêu.

"Đã xong, từ nay về sau Ngọc Tinh Cung sẽ là của ngươi, đó là cơ duyên đối phương đưa tới, nắm giữ cho tốt".

"Đa tạ tôn thượng!".

Phượng Không kích động không thôi.

Lúc trước chính mình bỏ đi thể diện, quả nhiên không có sai.

Quả nhiên tôn thượng cực kỳ cường đại...

"Được rồi, chỉ sợ Đồ Vương Đạo sắp nhập kiếp, ân oán giữa ngươi và hắn, ta sẽ không nhúng tay".

Sở Huyền nhắc nhở một câu.

Về phần ân oán giữa Phượng Không cùng Đồ Vương Đạo, Sở Huyền sẽ không quản.

Kỳ thật mấu chốt nằm ở Phượng Không mà thôi.

Dùng tu vi Đồ Vương Đạo hiện giờ, dựa vào tính tình cao ngạo của hắn, sẽ không cảm thấy hứng thú gì với Phượng Không.

Hắn không có hứng thú với kẻ yếu.

Nhất là bại tướng dưới tay, càng không có hứng thú.

Trừ phi tu vi của Phượng Không đuổi kịp hắn.

Bất quá chuyện này rất khó.

Cho dù Phượng Không đã lấy được chí bảo, nếu muốn vượt qua Đồ Vương Đạo, quá khó! quá khó!

"Đa tạ tôn thượng nhắc nhở, Phượng Không sẽ xử lý tốt".

Phượng Không cung kính đáp.

"Ừ".

Sở Huyền lên tiếng, sau đó biến mất.

…

Bên trong Hỗn Độn, có một chỗ địa giới khổng lồ, tang thương mà u tối.

Nơi đây luôn ở trong trạng thái ánh sáng lờ mờ, cũng không phải tối tăm, cũng không phải sáng ngời.

Cổ Giới Hỗn Độn!

Ở bên trong Cổ Giới Hỗn Độn, có rất nhiều cường giả sinh sống, sinh linh yếu nhất ở đây cũng là Thiên Cảnh.

Hơn nữa đều là sinh linh mới sinh, phàm là sinh linh hơi trưởng thành một chút, đều có thực lực Thần Cảnh.

Nơi nào đó trong Cổ Giới Hỗn Độn, chỗ này có một tòa núi cực lớn đang đứng sừng sững.

Thực vật trên ngọn núi này rất tươi tốt, trăm hoa đua nở, có cầu nhỏ nước chảy, có dòng suối trong suốt, giống như bồng lai tiên cảnh.

Hơn nữa ánh sáng chiếu rọi khắp ngọn núi.

Nó tạo thành sự tương phản hoàn toàn so với ánh sáng mịt mờ bên ngoài Cổ Giới Hỗn Độn.

Phàm là chỗ có ánh sáng, đều là đạo tràng của cường giả, đều là thánh địa trong Cổ Giới Hỗn Độn, là nơi mà vô số sinh linh tầng chót hướng về.

(đạo tràng: nơi tu luyện)

Chương 629. Nhi Tử Đại Đạo (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Ngọn núi này tên là Nguyên Sơn.

Cũng là thánh địa cực kỳ nổi tiếng trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Nguyên Sơn là Chí Thánh Tiên tộc, Nguyên Sơn là đạo tràng của lão tổ.

Giờ phút này, bên trong một tòa cung điện trên ngọn núi, Nguyên Sơn Lão Tổ đột nhiên mở mắt.

Người này tóc bạc mặt hồng hào, tiên phong đạo cốt, giờ phút này trên người tản ra sát ý.

"Ai dám ngăn ta?".

Thân hình hắn khẽ động, ngay lập tức đã rời khỏi Nguyên Sơn, bay về phía một nơi khác.

Nơi này cũng là một toà núi lớn, nhưng lại khác biệt so với Nguyên Sơn, ngọn núi lớn này tràn ngập ma khí, có một loại ý chí bạo ngược.

Người có ý chí không kiên định, một khi bước vào núi này, sẽ mất đi lý trí, trở nên bạo ngược khát máu.

Thân hình Nguyên Sơn Lão Tổ dừng lại trước Ma Sơn, tức giận quát lớn: "Thiên Ma Liệt, ngươi cút ra đây!".

"Nguyên Lão Ngụy, ngươi muốn gì?".

Chỉ trong chớp mắt, một bóng người có thân hình khôi ngô xuất hiện trước người Nguyên Sơn Lão Tổ.

Khí tức trên người hắn không hề yếu hơn chút nào.

"Trả lời đi, có phải ngươi ngăn trở ta hàng lâm xuống Cửu Vực?".

Nguyên Sơn Lão Tổ tức giận quát to.

Thiên Ma Liệt hơi ngạc nhiên, Nguyên Lão Nguỵ bị người ngăn cản hàng lâm?

Trong lòng âm thầm vui vẻ.

Nhưng mà ngoài miệng lại cười lạnh một tiếng, bèn nói: "Thiên Ma Liệt ta, cũng không làm ra những thứ thủ đoạn dối trá sau lưng này, cũng không dối trá như ngươi vậy".

"Việc này không liên quan đến ta!".

"Có thật là không phải ngươi làm?".

"Nói không phải thì là không phải, nói nhảm nhiều vậy làm gì? ngươi muốn đánh một trận hay sao?".

Thiên Ma Liệt không chút sợ hãi.

"Chỉ mong không phải ngươi, nếu không thì... hừ hừ!".

Nói dứt câu, Nguyên Sơn Lão Tổ liền rời đi.

Thiên Ma Liệt nhíu mày, đây là có chuyện gì?

Nguyên Lão Nguỵ muốn hàng lâm Cửu Vực, nhưng lại bị người ngăn cản?

Hiển nhiên không phải bị bài xích từ Đại Đạo, mà chính là có người ra tay can thiệp?

Ai?

Bên trong Cửu Vực, không thể có cường giả bực này.

Cho dù Cửu Vực có Khai Đạo Cảnh, cũng không có thực lực phát hiện bố cục từ bên ngoài.

Cũng không loại trừ một khả năng, đó là Nguyên Lão Nguỵ đang tự diễn kịch cho mình xem.

Người này, âm hiểm xảo trá.

Thiên Ma Liệt cười lạnh một tiếng, quay trở về trong Ma Sơn.

Nguyên Sơn Lão Tổ trở lại Nguyên Sơn, sắc mặt âm trầm, hơi nhíu mày, hắn cảm giác được lờ mờ, tựa hồ một đám khí tức của mình đang liên thông với thứ gì đó.

Hắn thử liên hệ, lại không có kết quả, không khác nào đá chìm đáy biển.

Sau khi Sở Huyền giải quyết xong vấn đề của Phượng Không, vốn chuẩn bị liên lạc với Nguyên Sơn Lão Tổ, chẳng qua hắn lại thay đổi ý nghĩ, nếu hiện tại mình liên hệ, có thể Phi Hà Lão Tổ sẽ hoài nghi do mình gây nên.

Hắn cũng không muốn, bị một đám gia hỏa để mắt tới, hơn nữa phải chuẩn bị trước vài thủ đoạn.

Nên biết rằng, trước đây hắn dùng thân phận khác để trò chuyện cùng Phi Hà Lão Tổ, chính là tồn tại từ thuở sơ khai của Hỗn Độn, vẫn luôn du lịch khắp Hỗn Độn.

Vì tránh cho Phi Hà Lão Tổ hoài nghi chính mình, trước đây hắn từng để lộ là đã rời khỏi thế giới Cửu Vực.

Chưa chắc Phi Hà Lão Tổ sẽ lộ ra thân phận của mình, nhưng mà làm người thì nên cẩn thận vẫn hơn.

Huống chi, Nguyên Sơ Đạo Tinh đang ở trong giai đoạn lột xác cuối cùng.

Từ lúc Sở Huyền đột phá Khai Đạo Cảnh, cùng với thu lấy một đám khí tức của Nguyên Sơn Lão Tổ, rốt cục Nguyên Sơ Đạo Tinh đã chính thức bắt đầu lột xác.

Vốn là tinh thể hình thoi, giờ phút này đã dần dần tan ra.

Sở Huyền quan sát quá trình Nguyên Sơ Đạo Tinh lột xác, tuy tinh thể đang tan ra, nhưng Đại Đạo Hội cùng Khai Đạo Hội vẫn tồn tại, cũng không có biến mất.

Sau khi Nguyên Sơ Đạo Tinh tan ra, dần dần lột xác theo chiều hướng đạo tắc, theo thời gian trôi dần, Nguyên Sơ Đạo Tinh đã hoàn toàn tan rã.

Dường như đã trở thành chất lỏng.

Lại tựa hồ hoá thành đạo tắc.

Quá trình lột xác vẫn đang tiếp diễn.

Giờ khắc này Sở Huyền đã cảm nhận được, bên trong Nguyên Sơ Đạo Tinh có tồn tại pháp tắc.

Lúc Nguyên Sơ Đạo Tinh còn ở trạng thái tinh thể, cũng không tồn tại pháp tắc, hôm nay lại sinh ra pháp tắc, chứng tỏ đã tăng cấp.

Càng ngày càng nhiều pháp tắc, không ngừng lộ ra ngoài.

Sở Huyền đột nhiên hơi nhíu mày, Nguyên Sơ Đạo Tinh diễn hóa ra pháp tắc, cực kỳ quen thuộc.

Giống như pháp tắc Đại Đạo.

Không lẽ là phục chế lại Đại Đạo Cửu Vực?

Nguyên Sơ Đạo Tinh là có thể sinh ra Đại Đạo, lúc nó còn là trạng thái tinh thể, có thể hiểu được như một quả trứng, hôm nay là thời điểm phá vỏ.

Tiếp theo sẽ sinh ra Đại Đạo sơ sinh.

Từng bước phát triển, nó sẽ trở thành Đại Đạo không kém gì Đại Đạo Cửu Vực.

Đương nhiên, thời gian trưởng thành của nó cực kỳ dài.

Nguyên Sơ Đạo Tinh lột xác, cũng không phải là một vài ngày là có thể hoàn thành, Sở Huyền quan sát liên tục, về phần thế cục Cửu Vực, hắn cũng không chú ý quá nhiều.

Hiện tại, Cửu Vực đã thuộc về Thiên Đạo, sẽ không thoát khỏi tầm khống chế của hắn.

Chương 630. Nhi Tử Đại Đạo (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Cửu Vực thoáng chốc đã khôi phục lại trạng thái đỉnh phong, các loại bảo địa, cơ duyên xuất hiện như nấm sau mưa, mà chém giết cùng tranh đoạt cũng trở nên ngày càng kịch liệt.

Cũng bởi vì xuất hiện quá nhiều, khiến cho một vài người vốn không có cơ hội tham gia tranh đoạt, lại thu được cơ hội tranh đoạt bảo vật.

Đám đệ tử Đinh Việt cũng bắt đầu tiến vào giai đoạn bùng nổ.

Nguyên nhân cũng có một phần do bọn hắn được khí vận Thiên Đạo gia trì, cũng có một ít gia hoả, liên tục bố trí các loại cơ duyên, bảo vật, cơ hội nâng cao tu vi, sắp đặt tầng tầng lớp lớp.

Đơn giản là bọn hắn đã ngửi thấy một chút nguy cơ, tựa hồ Cửu Vực rất bất thường, muốn bố cục nhanh hơn.

Sở Huyền thấy thế thì càng vui mừng, đám gia hỏa này giúp mình bồi dưỡng đệ tử, cuối cùng chỉ có thể lấy giỏ trúc mà múc nước, công dã tràng.

Người chiếm lợi lớn nhất, vẫn là chính mình.

Nguyên Sơ Đạo Tinh liên tục sinh ra pháp tắc, phảng phất như đang phục chế lại Đại Đạo Cửu Vực, có lẽ cũng bởi vì nguyên nhân này, nó mới không bị Đại Đạo Cửu Vực bài xích hoặc thôn phệ?

Ngược lại nó cực kỳ hoà hợp với Đại Đạo Cửu Vực, liên thông cùng một chỗ, không ngại giúp Nguyên Sơ Đạo Tinh mượn dùng đạo vận để uẩn dưỡng và lớn lên.

Thậm chí trong đầu Sở Huyền còn sinh ra loại ý nghĩ cổ quái, không lẽ Đại Đạo Cửu Vực xem Nguyên Sơ Đạo Tinh như nhi tử của mình? (nhi tử: con)

Dựa vào trạng thái hiện tại, sau khi Nguyên Sơ Đạo Tinh lột xác, lại sinh ra pháp tắc, là sao chép từ Đại Đạo.

Dưới tình huống bình thường, một khi Nguyên Sơ Đạo Tinh lột xác, sẽ không còn là trạng thái nguyên sơ, lúc hóa thành Đại Đạo, sẽ phải chịu bài xích.

Nhưng mà tình huống hiện tại lại không giống.

Sở Huyền im lặng cân nhắc.

Nguyên Sơ Đạo Tinh vẫn luôn liên thông với Đại Đạo, mượn nhờ đạo vận Đại Đạo uẩn dưỡng, nói một cách khác, là Đại Đạo đang ấp nở Nguyên Sơ Đạo Tinh.

Chính bởi vì từ lúc bắt đầu, thì nhiễm phải khí tức Đại Đạo, cũng đã nhận được sự tán đồng.

Hiện tại đang lột xác, sinh ra một Đại Đạo sơ sinh, bởi vì đã có khí tức Đại Đạo, nên nhận được tán đồng.

Hơn nữa đang sao chép pháp tắc Đại Đạo.

Cho nên không bị bài xích.

Sắc mặt Sở Huyền hơi quái dị liếc nhìn Nguyên Sơ Đạo Tinh đang lột xác, đây xem như là nhi tử của Đại Đạo?

Nhất định là thế.

Nguyên Sơ Đạo Tinh chậm rãi sinh ra pháp tắc, cũng phát triển từ từ, khoảng cách hoàn toàn trở thành Đại Đạo sơ sinh, vẫn cần một ít thời gian.

Trạng thái bây giờ của nó, giống như là quá trình gà con đang phá vỏ trứng.

Sở Huyền lại kiểm tra Đại Đạo Hội cùng Khai Đạo Hội, và khả năng liên hệ Phi Hà Lão Tổ, cũng may tuy là Nguyên Sơ Đạo Tinh đang trong quá trình lột xác.

Nhưng Đại Đạo Hội vẫn có thể sử dụng.

Đồ Vương Đạo đang muốn nhập kiếp.

Bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, có cường giả Đạo Cảnh 10 quan trở lên muốn tiến vào Cửu Vực.

Thậm chí còn có cường giả Đạo Cảnh 12 quan.

Đồ Vương Đạo đã đứng ngồi không yên.

Sở Huyền không có ngăn cản, hôm nay Cửu Vực đang bị Thiên Đạo khống chế, không có khả năng xuất hiện chuyện ngoài ý muốn.

Thiên Đạo cũng đang thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Tốc độ rất chậm chạp, cũng tương đối khó khăn.

Đạo Cảnh bên trong Hoang Cổ Sơ Địa đã ra ngoài, cũng là chuyện tốt, có thể trợ giúp Thiên Đạo thẩm thấu.

Sở Huyền truyền tống cho Đồ Vương Đạo một kiện đồ vật, lại bắt hắn đặt trong động phủ.

Cũng không nói có tác dụng gì, Đồ Vương Đạo cũng không thắc mắc, trực tiếp dựa theo phân phó mà làm.

Sở Huyền khá hài lòng đối với biểu hiện của gã đệ tử này.

Kiện bảo vật kia, có tác dụng làm vật trung gian giúp pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu nhanh hơn, hơn nữa còn ẩn núp tung tích của Thiên Đạo.

Nếu là Khai Đạo giả sẽ phát hiện ra một ít dấu vết.

Sở Huyền cũng không để ý, lừa dối một chút là được rồi.

Lấy một cái cớ đơn giản là Đạo Kiếp Đại Đạo đi.

Đều đã lừa thành thói quen, đã có kinh nghiệm gạt người.

Chuyện nhỏ như con thỏ!

Huống chi, đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, đều bận rộn tìm cách ứng phó đạo kiếp, nào có tâm tư để ý tới những thứ này.

Chẳng qua chỉ thẩm thấu một chút pháp tắc chi lực, cũng không phải thẩm thấu vào Đại Đạo.

Không sinh ra uy hiếp đối với bọn họ, pháp tắc thiên địa Cửu Vực thay đổi ra sao, đều không ảnh hưởng đến bọn hắn, tự nhiên chẳng muốn quản.

Lo cho cái mạng nhỏ của mình mới quan trọng, độ đạo kiếp mới là chuyện cấp bách.

Đồ Vương Đạo sát chi cực đạo, giống như Sở Bình Phàm đều tu luyện cực đạo, nếu như hắn nhập kiếp, e rằng có vài gia hỏa gặp xui xẻo rồi.

Phàm là người đã từng truy sát Sở Bình Phàm, đều phải gặp xui xẻo.

Đều là cực đạo giả, Đồ Vương Đạo thân làm tiền bối, làm sao có thể không ra mặt?

Dám nhằm vào cực đạo?

Con mẹ nó, không phải là muốn nhắm vào Đồ Vương Đạo hắn sao?

Giết không tha!

Sở Bình Phàm đã Đạo Cảnh 2 quan, mặc dù tình cảnh hiện tại rất khó khăn, nhưng cơ duyên mà hắn đạt được vượt xa người khác.

Cũng không biết là nguyên nhân có phải bởi vì hắn tu cực đạo hay không, đến nay vẫn không có gia hỏa nào để mắt tới hắn.

Sở Huyền cũng tò mò, tại sao cực đạo đặc biệt như thế, lại không có người để ý?

Chắc chắn có nguyên do.

Chương 631. Gã Điên Sát Đạo (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Những người kia nhằm vào Sở Bình Phàm, chỉ sợ cũng không rõ ràng nguyên nhân cụ thể.

Hải ngoại Nam Vực, trên một hòn đảo.

Ba gã nam tử đang tụ họp cùng một chỗ, một người trong đó lạnh lùng nói: "Có lẽ hắn đang ở gần đây, trốn không thoát, cực đạo phải chết!".

Ba người này cũng không phải là Đạo Cảnh Nhân tộc, mà là cường giả tộc khác.

Tình cảnh lúc này của Sở Bình Phàm rất khó khăn, không những có cường giả Nhân tộc đang nhằm vào hắn, mà ngay cả cường giả dị tộc khác cũng để mắt tới hắn.

Võ giả trẻ tuổi Nhân tộc khác, một khi gặp phải cường giả ngoại tộc ức hiếp, sẽ có cường giả Nhân tộc ra mặt giúp đỡ.

Duy chỉ có mình hắn là không có!

Cường giả Nhân tộc không ra tay với hắn, đã xem như nể tình hắn là võ giả Nhân tộc rồi.

Đây mới là chuyện khiến Sở Bình Phàm uất ức.

Trong lòng cũng nảy sinh ác độc, một lũ khốn kiếp, chờ thực lực mình tăng lên, tất cả các ngươi đều phải trả giá!

Ba vị Đạo Cảnh đang thảo luận, nên tìm kiếm Sở Bình Phàm ra sao, nhưng bọn họ lại không ngờ đến, có một bóng người đang lặng yên không một tiếng động xuất hiện ở sau lưng bọn họ.

Đó là một gã nam tử, tóc tai lộn xộn, quần áo luộm thuộm.

Giờ phút này, trong mắt hắn có chút khác thường, Nhân tộc lại xuất hiện cực đạo giả?

Hắn không khỏi trầm tư, rốt cuộc là Cửu Vực đã trôi qua thời gian bao lâu không có bóng dáng cực đạo?

Lúc trước Đồ Vương Đạo xuất hiện, tính đến nay đã trôi qua thời gian rất dài, thế mà Cửu Vực cũng không hề xuất hiện cực đạo giả.

Khi xưa hắn bước vào cực đạo, liền đã biết được mơ hồ, cực đạo giả rất dễ bị người khác nhằm vào.

Về phần nguyên nhân tại sao, kỳ thật hắn cũng không rõ lắm.

Đoạn thời gian Đồ Vương Đạo quật khởi, chính là lúc Nhân tộc tranh đấu kịch liệt cùng Ma tộc, Yêu tộc và mấy dị tộc khác, mà giai đoạn đầu hắn chém giết rất nhiều dị tộc, từng lập nhiều chiến công giúp Nhân tộc.

Cũng bởi vì nguyên nhân này, khi thân phận cực đạo giả của hắn bị bại lộ, cũng không bị cường giả Nhân tộc nhắm vào, ngược lại còn có cường giả che chở giúp hắn.

Lúc này mới cấp cho Đồ Vương Đạo cơ hội quật khởi.

Đợi đến khi hắn quật khởi, thì không còn quan tâm người khác có nhằm vào hắn hay không?

Phàm là người đối địch với hắn, tất cả đều phải chết.

Vừa vặn có thể tu luyện sát chi cực đạo.

Hắn lại nghĩ tới Phượng Không, gia hoả này cùng thời đại với hắn, cũng là tuyệt thế thiên kiêu của Nhân tộc, nghe đồn là truyền nhân của Cổ Nhân Vương thế gia đang xuống dốc.

Cường thế quật khởi, trấn áp ngoại tộc, một đường dũng mãnh tiến lên, vô số cường giả che chở hắn, cũng có vô số cường giả chinh chiến vì hắn.

Cuối cùng đăng đỉnh vị trí Nhân Vương, vừa xuất hiện đã vượt mặt Đồ Vương Đạo hắn.

Đợi đến lúc Đồ Vương Đạo đột phá Đạo Cảnh, sau đó chém giết một ít cường giả đã từng truy sát hắn, rốt cuộc cũng bị mọi người xa lánh.

Về sau hắn được nước lấn tới, giết Yêu Vương, khiêu chiến Phượng Không, chỉ vì bất cẩn, mà lỡ đánh chết hắn.

Kỳ thật Đồ Vương Đạo không muốn giết Phượng Không.

Dù sao cũng là Nhân Vương, hơn nữa cũng không có đối địch với hắn, thật ra lúc trước hắn cũng không phải ham thích giết chóc, trở nên cực đoan.

Mặc dù đã có dấu hiệu cực đoan, nhưng lúc ấy hắn vẫn còn khống chế được bản thân.

Kết quả, tựa hồ Phượng Không muốn giết hắn!

Xuất thủ không lưu tình chút nào.

Đồ Vương Đạo tu luyện sát chi cực đạo, tự nhiên bị kích phát sát đạo, vì vậy mà hắn càng đánh càng hăng, càng đánh càng điên cuồng, cuối cùng đánh chết Phượng Không.

Phượng Không vừa chết, cực đạo liền trở thành cấm kỵ.

Lúc trước có rất nhiều cường giả Nhân tộc đuổi giết Đồ Vương Đạo, tất nhiên trong đó cũng có cường giả Đạo Cảnh, còn chưa kịp tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Cũng trong quá trình này, Đồ Vương Đạo càng giết càng hung, thực lực cũng mỗi lúc một mạnh hơn, nhanh chóng chạm đến lớp bình chướng Đạo Cảnh 2 quan.

Vì thế Đồ Vương Đạo trở nên cực đoan, ham thích giết chóc, trầm mê trong khoái cảm nâng cao tu vi.

Khiến cho vô số thế lực lớn không dám đuổi giết hắn.

Hôm nay, sở dĩ Đạo Cảnh của một ít thế lực cổ xưa bị tàn phế, có hơn một nửa là bị Đồ Vương Đạo đánh trọng thương.

Cuối cùng Đồ Vương Đạo cũng không mất hết lý trí, hắn quay đầu nhìn lại, nếu giết sạch cường giả Nhân tộc, đây cũng không phải là chuyện tốt.

Dù sao hắn cũng từng chiến đấu giúp Nhân tộc, từng được mọi người xem là anh hùng.

Hơn nữa, không còn bao nhiêu cường giả Nhân tộc có thể giết, khoảng cách hắn đột phá Đạo Cảnh 2 quan còn kém một điểm, vì vậy hắn tiến vào Yêu tộc, ngay lúc đó một phần Đạo Cảnh Yêu tộc đều bị hắn giết.

Có một số sợ hãi tới mức trốn vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Cuối cùng Đồ Vương Đạo tiến vào Ma tộc, cảm thấy Ma tộc đang chờ đục nước béo cò, có khả năng quật khởi áp chế Nhân tộc một đầu, nên hắn ra tay giết chết Ma Vương.

Những Đạo Cảnh kia của Ma tộc, tương đối dũng mãnh, vậy mà muốn liên thủ đối phó Đồ Vương Đạo, kết quả tất cả đều bị giết.

Cũng bởi vậy mà Đồ Vương Đạo tấn chức Đạo Cảnh 2 quan.

Hắn trầm mê trong khoái cảm giết chóc này, vui sướng vì tu vi gia tăng rất nhanh.

Chương 632. Gã Điên Sát Đạo (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Cửu Vực không còn cường giả, hắn liền tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, giết người bốn phía, đã trở thành một tên điên máu lạnh, khiến cho vô số Đạo Cảnh sợ hãi.

Nếu không phải Sở Huyền đánh thức, chỉ sợ hắn càng lún càng sâu, cuối cùng đạo tắc tan tành, trở thành điên dại.

Đồ Vương Đạo nghĩ đến những chuyện cũ này, trong lòng liền cảm khái, không có danh sư dẫn dắt, dễ dàng lầm đường lạc lối.

Cực đạo vốn rất hiếm thấy, cơ hồ truyền thừa đã đứt đoạn.

Hắn cũng là ngẫu nhiên gặp được cơ duyên, mới bước lên con đường cực đạo.

Không có ai chỉ điểm, toàn bộ đều tự mình học hỏi, cho nên đi lộn đường lỡ bước.

May mắn gặp được sư tôn!

Trong lòng Đồ Vương Đạo cảm thấy may mắn.

Đến nỗi không biết xấu hổ?

Có thể mạnh mẽ là được rồi, cần gì thể diện? Cái gã Phượng Không kia, vậy mà sống lại, ngược lại đúng là chuyện lạ.

Bại tướng dưới tay, không đáng nhắc tới!

Ba vị Đạo Cảnh bàn bạc xong, đang muốn tách ra tìm kiếm chỗ ẩn núp của Sở Bình Phàm, thì bỗng nhiên toàn thân căng cứng.

Bọn hắn cảm ứng được một cổ sát ý nhàn nhạt đang lượn lờ trên cơ thể.

Có cường giả!

"Ba vị muốn tìm cực đạo?".

Ba gã Đạo Cảnh quay đầu nhìn lại, trong lòng kinh hãi vạn phần, từ lúc nào sau lưng bọn hắn lại có thêm một người?

Nhận ra đối phương là võ giả Nhân tộc, trong lòng không khỏi thấp thỏm, không lẽ muốn ra mặt giúp gã thiếu niên cực đạo Nhân tộc?

Hẳn là không thể nào?

Trong Nhân tộc cũng có cường giả nhằm vào thiếu niên kia, đến nay vẫn không có ai dám ra mặt giúp hắn.

Trong lòng thoáng bình tĩnh lại, cuống quít khom người nói: "Vị tiền bối Nhân tộc này, đúng là chúng ta đang tìm cực đạo, cực đạo giả không thể tồn tại ở Cửu Vực".

Ánh mắt Đồ Vương Đạo trở nên lạnh lùng.

Không dung Cực đạo tại Cửu Vực?

"Nếu như Cửu Vực bất dung cực đạo, vậy thì đến giết ta!".

"Cái gì?".

Sắc mặt Ba gã Đạo Cảnh lộ vẻ kinh ngạc.

"Ta cũng là cực đạo giả! " (cực đạo giả: người tu luyện cực đạo)

Ầm!

Trong nháy mắt, gương mặt ba gã Đạo Cảnh trắng bệch, đầu óc quay cuồng.

Cực đạo?

"Tiền bối, không nên nói giỡn!".

Trên trán bọn hắn túa mồ hôi như suối.

Tại sao lại đột nhiên xuất hiện thêm một cực đạo giả?

Không phải chỉ có mỗi thiếu niên kia sao?

Không lẽ người này chính là sư tôn của thiếu niên kia?

Trong lòng ba gã Đạo Cảnh thầm run rẩy, cho dù ba người đều có thực lực Đạo Cảnh 3 quan, nhưng mà giờ khắc này lại cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt.

Chắc chắn người này có thực lực trên Đạo Cảnh 3 quan.

Nếu đúng là cực đạo giả mà nói, thì thực lực còn vượt xa đồng cấp.

36 kế, chạy mới là thượng sách!

Phải trốn!

"Tiền bối nói đùa, làm sao mà Cửu Vực lại có cực đạo giả thứ hai chứ?".

Xoát!

Đang cung kính cười hì hì, thân hình ba người khẽ động, trong nháy mắt đã chạy xa mấy trăm dặm.

Chia ra ba phương hướng khác nhau.

"Hừ!".

Đồ Vương Đạo hừ lạnh một tiếng, ba người vốn đang trốn chạy, đột nhiên lộ diện giữa hư không, kế tiếp hóa thành một màn sương máu tiêu tán.

Hình thần câu diệt! (có nghĩa là thân thể và thần hồn đều bị diệt)

"Bất dung cực đạo tại Cửu Vực? Ta cũng muốn nhìn xem, ai dám bất dung!".

Đồ Vương Đạo tản mát ra sát ý cuồn cuộn, thân hình khẽ động liền biến mất ngay tại chỗ.

Tại một chỗ trong bảo địa, một hồi tranh đoạt bảo vật vừa mới hạ màn.

Giờ phút này, có mấy vị võ giả Đạo Cảnh quen biết nhau, cùng tụ tập một chỗ.

"Nghe nói Cửu Vực xuất hiện một thiếu niên cực đạo?".

Người mở miệng nói chuyện, là một vị nam tử có gương mặt âm lãnh.

Trên trán của hắn, mọc ra hai cái xúc tu giống như sừng, vừa nhìn đã biết là cường giả dị tộc hoá hình.

Hắn giữ lại cặp sừng của bộ tộc, không có hóa thành người triệt để, là bởi vì hắn cảm thấy tự ngạo về thân phận của mình, thậm chí có ý khoe khoang.

Trong dị tộc, không thiếu cường giả giống như vậy.

Mà những cường giả này, thông thường sẽ đại biểu cho bộ tộc của bọn hắn đã từng trải qua thời kỳ huy hoàng, chẳng qua là hiện tại đã xuống dốc.

Trong lòng bọn hắn, vẫn hoài niệm giai đoạn huy hoàng của bộ tộc, cùng với lòng kiêu ngạo của bộ tộc, thực chất bên trong rất xem thường Nhân tộc.

Dù sao trong lịch sử xa xưa, Nhân tộc vẫn nằm trong tầng lớp thấp kém, là tộc yếu.

Nhân tộc đột nhiên quật khởi, sau đó trở thành bá chủ, tự nhiên là bọn hắn không thể tiếp nhận.

Chính bởi vì như thế, lúc hóa thành hình người, đều giữ lại một ít đặc điểm thuộc về bộ tộc của mình.

Dần dà, liền trở thành thói quen của các tộc.

Đám người này tụ tập cùng một chỗ, cũng không phải chỉ có cường giả một bộ tộc, mà còn có cường giả mấy tộc khác.

Vừa dứt lời, đã có người gật đầu đồng ý: "Chính xác, vị thiếu niên cực đạo kia, thực lực khá mạnh, nghe nói là vô địch cùng cấp".

"Vừa khéo, chúng ta phải giết chết hắn, không thể để cực đạo tồn tại trên Cửu Vực".

Nam tử có sừng lạnh lùng nói ra.

"Cường giả Nhân tộc có trả thù giúp hắn hay không?".

Có người do dự nói ra.

Chương 633. Đủ Hung Ác

Collected & Fixed: OilFish89

"Yên tâm đi, theo tin tức ta nắm được, cũng có không ít thế lực trong Nhân tộc nhằm vào hắn, đã từng ra tay truy sát hắn, cho nên cường giả Nhân tộc sẽ không ra mặt giúp hắn".

"Cửu Vực không chứa chấp cực đạo, không chỉ là chúng ta, Nhân tộc cũng mong muốn như thế".

Mấy người còn lại đều gật đầu đồng ý.

Về phần tại sao Cửu Vực không chứa chấp cực đạo, bọn hắn cũng không rõ lắm.

Chỉ biết là có một cách nói như vậy.

Hơn nữa, một khi xuất hiện cực đạo giả, đều dễ dàng bị người khác nhắm vào, chuyện này cũng có liên quan tới thực lực yêu nghiệt của cực đạo.

Còn có liên quan tới nguyên nhân nào khác hay không, bọn hắn cũng không biết rõ.

Bọn hắn chỉ ước gì Cửu Vực không còn cực đạo giả, dù sao trước mắt chỉ có Nhân tộc xuất hiện cực đạo.

Nếu như chủng tộc của bọn hắn xuất hiện cực đạo, tự nhiên sẽ không làm như Nhân tộc, dù sao đó cũng là tuyệt đỉnh yêu nghiệt của bộ tộc, có thể dẫn dắt bộ tộc quật khởi.

Tại sao Nhân tộc muốn loại bỏ cực đạo, bọn hắn cũng không rõ lắm.

Trong điển tịch từng ghi chép, có một đoạn thời gian trước đó, Nhân tộc đã từng bao che cho cực đạo, cũng không phải nhằm vào như hiện tại.

Ngẫu nhiên có cực đạo hiện thế, đã từng có cường giả Nhân tộc che chở.

Chẳng qua là, cuối cùng cực đạo giả có thể trưởng thành lại cực kỳ thưa thớt.

Bọn hắn đều nghĩ đến một người, đó là gia hỏa đã từng đại sát tứ phương.

Đồ Vương Đạo!

Cho nên, thiếu niên cực đạo này phải chết!

Bọn hắn không cho phép xuất hiện Đồ Vương Đạo thứ hai!

Mấy vị Đạo Cảnh dị tộc, thực lực xấp xỉ Đạo Cảnh 5 quan, hiện tại cũng không tính là kẻ yếu ở Cửu Vực.

Ngay thời điểm bọn hắn chuẩn bị hành động, bỗng nhiên có một bóng người xuất hiện trước mặt.

Người này tóc tai rối bù, ánh mắt sắc bén, trong tay đang cầm một thanh đao!

Trường đao màu đỏ nhạt, phảng phất được nhuộm từ huyết dịch.

Mấy vị Đạo Cảnh dị tộc giật thót mình, không tự chủ được mà cảnh giác, nhìn chằm chàm vào người lạ mặt này.

Không biết vì sao, bọn hắn cảm thấy người này khá quen thuộc.

Tóc rối bù, râu mọc lởm chởm, y phục rách rưới, trường đao màu đỏ nhạt...

Sau một khắc, da đầu bọn hắn lập tức tê dại, mồ hôi lạnh túa ra ướt áo.

Bọn hắn liền nghĩ tới, gia hỏa có bộ dạng thế này, không phải là đặc điểm mô tả gã sát nhân Đồ Vương Đạo kia sao?

Nghe đồn hắn hung ác đến mức ngay cả Nhân Vương đồng tộc đều chém giết!

Ừng ực!

Một khắc trước bọn hắn vừa bàn bạc giết chết vị thiếu niên cực đạo kia, lại còn tuyên bố hùng hồn Cửu Vực không chứa chấp cực đạo, một khắc sau Đồ Vương Đạo đã xuất hiện ở trước mặt.

"Đồ...".

Nam tử mọc sừng há to miệng, đang muốn hỏi một chút, nhưng mà trong lòng rất hoảng sợ, tên điên Đồ Vương Đạo cái này, không đến mức vừa thấy mặt đã giết đi?

Nếu đúng là thật, vậy thì bọn hắn xong đời.

Xoát!

Nam tử mọc sừng chết ngắc.

Trực tiếp bị một đao chém thành hư vô.

Ngay cả tro bụi cũng không lưu lại.

Mấy người còn lại, hai chân bắt đầu run rẩy, mồ hôi lạnh thấm ướt cả áo.

Cho dù là cường giả Đạo Cảnh, cũng biết sợ chết.

Nhất là gặp được loại người điên giết người không chớp mắt thế này.

Cực đạo, quả nhiên là điên rồ...

Con mẹ nó, vừa gặp mặt đã chém người ta thành hư vô.

Ngay cả một câu giải thích cũng không có.

Thật là đáng sợ!

Mấy người còn lại không dám thốt dù chỉ một câu, hít thở mạnh cũng không dám, ngay cả đưa tay lau mồ hôi cũng phải nén lại.

Bọn hắn sợ mình cử động sẽ bị chém chết.

"Bất dung cực đạo tại Cửu Vực?".

Đồ Vương Đạo lạnh lùng thốt.

Đã xong!

Bị gã điên này nghe được!

Giờ khắc này, tất cả bọn hắn đều đổ tội lên đầu gã nam tử mọc sừng kia.

Dúng là hố người mà...!

Tìm cực đạo làm cái chó gì...?

Lần này, gặp đại lão cực đạo?

"Ai dám nói bất dung cực đạo tại Cửu Vực, ta liền liều mạng với người đó!".

Một gã dị tộc có gương mặt thon dài, mũi dẹt, đột nhiên lớn giọng hét to.

"Tiền bối, ta thề dù chết cũng bảo vệ cực đạo, ai dám nhằm vào cực đạo, liền phải chết!".

Vừa nói xong, đột nhiên ra tay với đồng bạn bên cạnh.

Cái gã đồng bạn bên cạnh, đang ngây ngốc đứng hình, tại sao hắn lại ra tay đối phó mình?

Lập tức bị đánh trọng thương!

Ngay cả phản kháng cũng không kịp, liền bị đánh chết tươi!

Chủ yếu là Đồ Vương Đạo đang nhìn ở một bên, hắn không dám vận dụng bất cứ lực lượng nào, lúc bị trúng chiêu, muốn trở tay thì đã quá trễ.

Dù sao thực lực của hai bên cũng không kém bao nhiêu.

Những người khác đều sợ hãi, cuống quít cảnh giác gã dị tộc mặt dài kia, hơn nữa còn muốn kéo giãn khoảng cách, nhưng mà dưới sự uy hiếp của Đồ Vương Đạo, cả người lạnh run, không dám di chuyển.

Nhưng mà ánh mắt của bọn họ, vẫn luôn nhìn chằm chằm vào gã mặt dài.

"Tiền bối, hắn dám đối đầu với cực đạo, ta đã giết hắn! " Gã mặt dài nói ra.

Đồ Vương Đạo nhìn hắn một cái, gật đầu nói: "Rất tốt, rất có tiền đồ, đủ hung ác, cũng đủ quyết đoán, cũng là một nhân vật, Đồ Vương Đạo ta rất tán thưởng!".

Chương 634. Cực Đạo Phát Uy!

Collected & Fixed: OilFish89

Trong lòng gã mặt dài vui mừng hớn hở, xem như giữ được cái mạng nhỏ.

Quả nhiên mình đủ lanh lợi, đạt được hảo cảm của Đồ Vương Đạo.

Nên biết rằng, người như tên điên này, cũng không theo lẽ thường, nhất định phải dùng thủ đoạn phi thường, mới có thể giành được hảo cảm!

Nhưng mà, một câu tiếp theo của Đồ Vương Đạo, đã khiến cho hắn phải ôm hận.

"Nhưng mà Đồ Vương Đạo ta, thích giết nhất, chính là loại này độc ác như ngươi, đủ quyết đoán, là nhân vật ta rất thưởng thức, cho nên ngươi có thể chết được rồi!".

"Tiền bối ngài...".

Gã mặt dài giật bắn người

Lời cầu xin còn chưa thoát khỏi miệng, thì cả người hắn đã hoá thành tro bụi.

Trốn mau!

Những người còn lại, đều biết rõ nếu ở lại chắc chắn phải chết.

Nếu chia nhau mà chạy có lẽ tìm được một đường sinh cơ.

Xoạt!

Xoạt!

Trong nháy mắt thân hình tất cả đều biến mất, bắt đầu tung ra đủ sát chiêu..., cũng thiêu đốt đạo tắc, tăng cường năng lực chạy trốn.

Nhưng mà lúc này lại truyền đến một tiếng hừ lạnh.

"Đứng trước mặt Đồ Vương Đạo ta, há lại cho bọn ngươi đào tẩu?".

Đao mang màu đỏ bao phủ một mảnh bầu trời, ngay lập tức cả đám người vừa chạy đều tan thành tro bụi.

Giết người xong, Đồ Vương Đạo liền rời đi.

Hắn tiếp tục tiến về chỗ tiếp theo, phàm là người muốn đuổi giết cực đạo, đều đáng chết!

...

Sắc mặt Sở Bình Phàm âm trầm, bước ra từ động phủ.

Cường giả Đạo Cảnh truy sát hắn càng ngày càng nhiều, thực lực cũng tăng dần, cho nên tình cảnh hiện tại rất khó khăn.

Cho dù hắn đã thu liễm khí tức, thay đổi thân phận, nhưng chỉ cần vừa ra tay, sẽ bị người khác nhận ra ngay.

Cực đạo quá đặc thù!

Lần này, hắn quyết định có thể nhịn thì tuyệt đối không ra tay, cũng không đi về phía những cường giả tụ tập.

Tốt nhất là tìm kiếm những bảo địa ít người phát hiện.

Một khi có cường giả Đạo Cảnh 3 quan trở lên, hắn lập tức liền rời đi, tuyệt đối không tham dự vào trong.

Trong lòng âm thầm tức giận.

Hãy đợi đấy, tất cả đám người kia đều đáng chết!

Đến nay Sở Bình Phàm cũng không hiểu, vì sao mọi người đều muốn nhằm vào chính mình?

Không lẽ bởi vì mình tu luyện cực đạo?

Việc đã đến nước này, hắn chỉ có thể cứng rắn đối mặt, quật khởi trong nghịch cảnh.

Trừ phi thật sự cùng đường mạt lộ, bằng không hắn sẽ không quay về Bắc Vực.

Bây giờ hắn đã không còn là tiểu hài tử.

Khi gặp khó khăn phải tự mình đối mặt.

Hắn vừa rời khỏi không lâu, đột nhiên nghe thấy một tin tức.

Đồ Vương Đạo đang chém giết người ở khắp nơi, mục tiêu của hắn là người muốn đối phó cực đạo.

Đến nay hắn đã chém giết hơn mười người, trong đó có cả Đạo Cảnh 10 quan, Đạo Cảnh 11 quan.

Bỗng nhiên nghe thấy tin tức này, Sở Bình Phàm cảm động muốn khóc.

Rốt cục, Cửu Vực này không chỉ có mỗi mình hắn tu cực đạo.

Hơn nữa đối phương rất mạnh!

Đang ra mặt vì cực đạo!

Có tiền bối chịu xuất đầu thực quá tốt!

Sở Bình Phàm đứng thẳng sống lưng, hắn cảm giác có lẽ mình không cần trốn tránh nữa.

Chỉ cần uy hiếp đến từ Đồ Vương Đạo vẫn còn, sẽ không có cường giả dám ra tay đối phó hắn?

Tên điên sát đạo nhập kiếp, giống như một tảng đá lớn rơi vào trong mặt hồ, gây ra chấn động dữ dội.

Vô số gia hỏa chuẩn bị nhằm vào Sở Bình Phàm, đều sợ tới mức run lẩy bẩy.

Thật là đáng sợ!

Một chỗ trong Hoang Cổ Vực, sát ý trên người Đồ Vương Đạo giống như thực chất, đang đánh cho hai người phun máu liên tục lui về phía sau.

Một người là cường giả Thiên Nguyệt Lâu, một người là cường giả Càn Thiên Cung.

Đều là cường giả Đạo Cảnh 12 quan.

Nhưng mà, cho dù hai người bọn hắn liên thủ, cũng không phải đối thủ của Đồ Vương Đạo!

"Loại sâu kiến tầm thường, cũng dám nhằm vào cực đạo chúng ta, kể từ hôm nay, phàm là người ỷ lớn dám ra tay với cực đạo giả, Đồ Vương Đạo ta ắt giết chết!".

Đồ Vương Đạo cực kỳ bá đạo.

Một ít cường giả đang đứng ngoài nhìn, đều hoảng hồn khiếp vía.

Quá cường đại!

Loại sát ý kia gần như đã ngưng tụ thành thực chất, chỉ cần tới gần, đều có một loại bị cảm giác bị chém thành mảnh vụn.

"Đồ Vương Đạo, bất quá ngươi chỉ là Đạo Cảnh 12 quan, ngươi cho rằng bản thân vô địch ư?".

Cường giả Thiên Nguyệt Lâu tức giận nói.

"Hừ, Đồ Vương Đạo ta cũng không tính là vô địch trong Đạo Cảnh, nhưng lại như thế nào?".

"Ai dám ức hiếp ta? Thật sự xem Đồ Vương Đạo ta không có cường giả làm chỗ dựa?".

Đồ Vương Đạo không sợ hãi chút nào.

Ở bên trong Đại Đạo Hội còn có không ít cường giả Đạo Cảnh đỉnh phong.

Huống chi, Khai Đạo giả còn chưa ra mặt.

Sợ cái cóc khô gì?

Đều nói, thành viên trong hội sẽ giúp đỡ lẫn nhau, cũng không thể bởi vì mình tu cực đạo mà bỏ mặc chứ?

Nếu thực như thế, Đồ Vương Đạo hắn cũng phải kéo da mặt xuống, tìm sư tôn khóc lóc kể lể, xem bọn hắn có dám mặc kệ hay không?

"Ngươi không có tư cách nói chuyện với ta, mau gọi Thiên Nguyệt đến đây!".

Sát ý trên người Đồ Vương Đạo ngày càng mạnh, chỉ một thoáng dường như có cảm giác sắp đạt tới một loại cực hạn.

Giờ phút này, Đồ Vương Đạo đã có cảm ngộ sâu sắc đối với những lời của Sở Huyền, cực đạo không phải là cực đoan mà là cực hạn!

Sát ý càng ngày càng mạnh, sát chi cực đạo bộc lộ ra lực sát phạt cực hạn.

Chương 635. Ứng Không Cầu Viện!

Collected & Fixed: OilFish89

Cường giả của Càn Thiên Cung và Thiên Nguyệt Lâu, liên tục phun máu lui về phía sau, đã sắp chống đỡ không nổi.

Sắc mặt cực kỳ hoảng sợ, Đồ Vương Đạo càng đánh càng mạnh.

Xoát!

Một bóng người xuất hiện.

"Đồ Vương Đạo, mau dừng tay, liền áp dụng quy củ, không lấy thực lực đè cực đạo giả là được!".

Đồ Vương Đạo vẫn không ngừng tay.

"Nói lời vô dụng làm gì, ngươi cũng là Đạo Cảnh 12 quan, cùng lên một lượt đi!".

Kế tiếp hắn nhìn lướt qua bốn phía, cực kỳ ngạo mạn thốt ra: "Người muốn giết Đồ Vương Đạo ta cũng không ít, võ giả Nhân tộc cũng tốt, Đạo Cảnh dị tộc cũng được, cho dù tất cả cùng vây giết Đồ Vương Đạo ta, nếu hôm nay ta bỏ mạng thì thôi, các ngươi muốn nhằm vào cực đạo như thế nào cũng được!".

Lời này vừa dứt, lập tức hiện ra vài bóng người.

Đều là cường giả dị tộc.

Sắc mặt tất cả cường giả ở đây đều rất khó nhìn.

Đồ Vương Đạo nói cũng không sai, mặc kệ Nhân tộc cũng tốt, dị tộc cũng được, số lượng người muốn giết hắn cũng không ít.

Nhưng mà bọn họ đều kiêng kị sự điên cuồng của hắn!

"Giết!".

Người nọ không do dự nữa, trực tiếp xuất thủ.

Nếu còn do dự, hai gã cường giả Càn Thiên Cung cùng Thiên Nguyệt Lâu phải bỏ mạng.

Mấy gã dị tộc còn lại nhìn nhau, đều lần lượt xuất thủ.

Nếu như Nhân tộc cũng không giúp Đồ Vương Đạo, thì đây là cơ hội tốt để đánh chết Đồ Vương Đạo.

Trong nháy mắt, tám vị cường giả Đạo Cảnh 12 quan cùng vây giết Đồ Vương Đạo.

Gần như là một đám cường giả mạnh nhất ở Cửu Vực hiện tại.

"Đến hay lắm!".

Đồ Vương Đạo không sợ chút nào, trường đao màu đỏ nhạt vung lên, sát chi cực đạo hiện ra, lực lượng sát phạt quét sạch bốn phương tám hướng.

Núi rung đất chuyển, không gian xung quanh đều bị bạo liệt nứt ra khe hở.

Đại chiến bực này, nếu như không phải Cửu Vực đã khôi phục lại đỉnh phong, chỉ sợ lực lượng này đã khiến cho không gian sụp đổ, cắn nuốt vô số lục địa cùng ngọn núi.

Hiện tại thế giới Cửu Vực rất vững chắc, Đạo Cảnh 10 quan không thể gây tổn hại quá nhiều.

Nếu ngẫu nhiên xé rách không gian, cũng sẽ khép lại ngay lập tức.

Đám người vây xem đều trợn mắt há hồm, vừa nhìn vừa lui.

Đồ Vương Đạo thật là đáng sợ.

Cũng mạnh đến mức khủng bố!

Bị tám vị cường giả cùng cấp vây giết, thế mà lại không rơi xuống hạ phong.

Cái này là uy lực của cực đạo ư?

Khó trách bị người khác nhằm vào, khó trách nhiều cường giả kiêng kị như vậy.

Trong đám người đang vây xem, có Ứng Không đang trốn ở một bên.

Trong lòng hắn sợ hãi thán phục, đây là Đồ Vương Đạo...?

Con mẹ nó, quá trâu bò rồi.

Không biết đến khi nào, mình mới có thể mạnh như vậy...?

Đồng thời cũng lo sợ, mặc dù Đồ Vương Đạo rất mạnh, nhưng mà tám gã kia vây giết hắn, cũng không phải kẻ yếu...

Đồ Vương Đạo sẽ không bị đánh chết chứ?

"Đồ Vương Đạo bị vây giết, có tiền bối nào ra tay cứu hắn không...?".

Ứng Không bắt đầu hô to gọi nhỏ bên trong Đại Đạo Hội.

Bên trong Đại Đạo Hội lập tức trở nên náo nhiệt.

"Đồ Vương Đạo bị người vây giết?".

"Chưa chết sao?".

"Không lẽ tên điên này lại làm ra chuyện người người căm phẫn?".

Có vài gia hoả bên trong hội, tựa hồ đang cười trên nỗi đau của kẻ khác.

Ứng Không cũng cạn lời, Đồ Vương Đạo tạo quan hệ với người khác quá kém...

Không giống chính mình, vừa mở miệng là kêu một tiếng tiền bối, mở miệng một tiếng là đại ca, tỷ tỷ, nếu mình là người gặp nạn, thì đại lão ở bên trong hội chắc chắn sẽ ra tay giúp đỡ?

"Lão ca Đồ Vương Đạo, ra mặt vì cực đạo, nên đắc tội một số người, cho nên đang đánh nhau rất kịch liệt".

Ứng Không thoáng giải thích một chút.

Lại hỏi: "Có tiền bối nào muốn giúp đỡ không?".

Hắn suy nghĩ một chút, hay là hỏi xem.

Đám gia hoả bên trong hội, cũng không gây thù với Đồ Vương Đạo.

Người chân chính khó chịu với Đồ Vương Đạo, muốn giáo huấn Đồ Vương Đạo, chỉ có mỗi Lạc Tân Bạch.

Hắn từng là Nhân Vương.

Mà Đồ Vương Đạo lại giết Nhân Vương Phượng Không, cho nên khiến cho hắn rất tức giận.

Dù sao giữa Nhân Vương với nhau, cũng có một ít nguồn gốc, Nhân Vương đời trước đều xem Nhân Vương đời sau như hậu bối để đối xử.

Xem như là điểm đặc thù của Nhân tộc.

Dù sao, có một vài vị Nhân Vương không có bối cảnh gì lớn, quật khởi từ tầng lớp thấp kém, không có chỗ dựa, dễ dàng bị người khác nhắm tới, nhất là sau khi đột phá Đạo Cảnh.

Mà mỗi đời Nhân Vương, đều là nhân kiệt một đời, là tuyệt đỉnh thiên kiêu của Nhân tộc, khi bọn hắn trưởng thành đều là cường giả đỉnh phong.

Lòng trung thành đối với Nhân tộc, đều tương đối mạnh mẽ.

Chính bởi vì như thế, giữa Nhân Vương với nhau đều có một loại ăn ý, tự nhiên Nhân Vương đời trước sẽ là chỗ dựa cho Nhân Vương đời sau.

Một khi có người ỷ thế ra tay đối phó Nhân Vương, tất nhiên Nhân Vương đời trước sẽ can thiệp.

Dần dà, đã trở thành điều cấm kỵ trong Nhân tộc không thể phá vỡ, mặc kệ thế lực sau lưng ngươi khủng bố thế nào.

Cũng không thể ra tay với Nhân Vương, không thể ỷ lớn hiếp nhỏ.

Nên biết rằng, trong dòng chảy lịch sử của Nhân tộc dài đằng đẳng, đến tột cùng có bao nhiêu vị Nhân Vương, cũng không có ai biết rõ.

Chương 636. Cực Đạo Cường Đại

Collected & Fixed: OilFish89

Tất nhiên là có rất nhiều cường giả xuất thân từ Nhân Vương, thực lực cực kỳ cường đại, bất kỳ thế lực lớn nào của Nhân tộc đều không thể đánh đồng

Lấy Khai Đạo giả mà nói, Hồng Nguyên Sơ chính là một trong những cường giả có xuất thân từ Nhân Vương.

Hiện tại trong thế hệ Nhân Vương, xem như Hồng Nguyên Sơ là một trong những chỗ dựa cao nhất.

"Không còn kịp rồi?".

"Có người nào tiến vào Cửu Vực chưa?".

"Hiện tại xuất phát, chỉ sợ lúc đến nơi thì Đồ Vương Đạo đã chết?".

"Mặc niệm giúp hắn".

Có không ít người trong hội đều nguyện ý ra tay giúp đỡ.

Nhưng mà, rất nhiều người đều chưa rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa.

Ứng Không quan sát trận chiến đang diễn ra, lại nói: "Tạm thời bất phân thắng bại, tựa hồ lão ca Đồ Vương Đạo còn chưa rơi vào thế hạ phong".

"Mạnh như vậy?".

"Tám người kia là phế vật sao?".

Có không ít người ở trong hội đều chấn kinh rồi.

Bọn hắn tự hỏi, bản thân cũng thuộc hàng ngũ cường giả trong cùng cảnh giới.

Nhưng mà một chọi tám, tuyệt đối gánh không nổi.

Côn Hà mở miệng nói: "Hắn tu cực đạo, nếu như lĩnh ngộ cực đạo đủ sâu, thì hầu như là vô địch cùng cấp".

Hơi dừng một chút lại nói: "Mặc dù bị vây công, cho dù đánh không lại, thì vẫn đủ sức chạy trốn".

"Cực đạo mạnh như vậy sao?".

Không ít Đạo Cảnh đều chấn kinh rồi.

Bọn hắn cũng biết, cực đạo giả rất mạnh.

Nhưng mà, vẫn không có hiểu biết rõ ràng, thậm chí trong lòng bọn hắn còn cảm thấy do cực đạo giả chưa gặp được mình.

Nếu không, cực đạo thì như thế nào?

Ngay cả Côn Hà là Khai Đạo giả còn nói như vậy, chắc chắn cực đạo giả cực kỳ mạnh mẽ.

"Năm đó, ta từng bảo hộ một vị cực đạo, chỉ tiếc còn chưa kịp trưởng thành thì đã bỏ mạng".

Côn Hà vừa nói xong, hừ lạnh một tiếng, nói: "Chính là bị mấy tên gia hoả Ma tộc vây giết, lúc ấy hắn gặp phải vây công từ ba mươi mấy người cùng cấp!".

"Ngươi thối lắm!".

Ma Đồ phản phé, tức giận nói: "Ma tộc chúng ta, há có thể làm ra chuyện bực này, nhất định là đám gia hoả Nhân tộc dối trá các ngươi, giả mạo Ma tộc ta để làm chuyện ác".

Nếu thừa nhận chuyện này, không phải là tương đương với chuyện Ma tộc không bằng Nhân tộc?

Ba mươi mấy người vây giết một người..., cái này mẹ nó quá rác rưởi đi?

"Nực cười, ngươi tưởng ta mù hay sao? Lúc trước nếu không phải có cường giả Ma tộc ngăn cản, khiến ta không kịp cứu viện, thì làm sao tên tiểu bối kia có thể chết được?".

"Có khả năng lớn người ngăn cản phế vật như ngươi là Ma tộc chúng ta, nhưng mà không có ai chứng minh được, người vây giết cực đạo Nhân tộc chính là Ma tộc".

"Ta đoán có thể là do Nhân tộc các ngươi, có người mời cường giả Ma tộc bọn ta ra tay ngăn cản ngươi".

Nói thế nào thì Ma Đồ cũng không thừa nhận, đám người vây giết là Ma tộc.

Côn Hà bắt đầu ồn ào cùng Ma Đồ.

Lạc Tân Bạch lộ vẻ nghi ngờ bèn hỏi: "Sư tôn, tại sao cực đạo dễ bị người nhằm vào? Không cho phép xuất hiện ở Cửu Vực?".

Không chỉ hắn hiếu kỳ, mà tất cả mọi người bên trong Đại Đạo Hội đều hiếu kỳ.

Ít nhiều gì trong lòng bọn hắn đều có khái niệm này, từng nghe nói nhằm vào cực đạo, thậm chí từng được dặn dò qua, các loại vừa nhìn thấy cực đạo là phải tiêu diệt.

Trong lòng bọn hắn cũng rất tò mò, tại sao lại nhằm vào cực đạo như thế?

Không phải một tộc hai tộc, mà là toàn bộ Cửu Vực.

Tuy nhiên, thỉnh thoảng cũng có cường giả che chở cực đạo, chẳng qua là nếu so sánh với những người nhằm vào cực đạo, thì không đáng nhắc tới.

Chính bởi vì nguyên nhân này, mới dẫn đến hiện tại bên trong Đạo Cảnh, tựa hồ chỉ có mỗi Đồ Vương Đạo.

Tính cả thanh niên kia, cũng mới hai người mà thôi.

Tuy cực đạo giả hiếm thấy, nhưng mà lịch sử Cửu Vực dài đằng đẳng như thế, thì không thể chỉ có mỗi hai người.

Cực đạo rất mạnh, không có khả năng tất cả đều chết non khi chưa kịp trưởng thành.

Dù sao thì cũng nên quật khởi mới đúng, nhưng mà lại không thấy.

Trước mắt, chỉ có Đồ Vương Đạo là mạnh nhất.

Đồ Vương Đạo có thể sống đến hiện tại, xem như là vận khí, mạng đủ cứng.

Sở Huyền cũng chú ý tình huống trong hội, hắn cũng rất tò mò, tại sao cực đạo không thể tồn tại ở Cửu Vực?

Ngay cả nội bộ Nhân tộc cũng có thời điểm không chào đón cực đạo, thậm chí có ý đồ tiêu diệt cực đạo giả.

Hắn cảm thấy, sở dĩ cực đạo giả dễ lầm đường lạc lối, chỉ sợ có liên quan tới hoàn cảnh của bọn hắn, bị ép buộc phải cực đoan.

Cũng không phải là ngay từ đầu Đồ Vương Đạo đã cực đoan.

Chỉ là sau này đi theo chiều hướng cực đoan, hơn nữa càng giết càng hăng, tu vi tăng rất nhanh, vì thế mà một mực trầm mê, không thể tự kềm chế bản thân.

Cuối cùng dẫn đến lạc lối.

"Ta cũng không rõ lắm, chỉ biết là cực đạo giả dễ bị nhằm vào, phần lớn đều chết non, người có thể đột phá Đạo Cảnh, đã ít càng thêm ít, hơn nữa đều sống không thọ".

Ngay cả Côn Hà, vị Khai Đạo giả này cũng không biết nguyên do, thì những người khác làm sao nhịn nổi tò mò.

Chương 637. Chạy Trối Chết

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc này Hồng Nguyên Sơ mở miệng nói: "Cực đạo, chỉ xuất hiện trong Nhân tộc, chỉ có võ giả nhân tọc mới có khả năng trở thành cực đạo giả".

"Ta từng nghe nói, tựa hồ cực đạo có nguồn gốc đặc thù cùng Nhân tộc, đã từng phạm phải sai lầm gì đó, cho nên mới bị nhằm vào, đến nỗi trong nội bộ Nhân tộc, sẽ có một vài người nhằm vào, hoặc là do ghen ghét, hoặc là do nguyên nhân khác".

"Tự nhiên cũng có người bảo hộ, dù sao mỗi một vị cực đạo giả, kỳ thật đều là tuyệt đỉnh thiên kiêu trong Nhân tộc".

"Từ xưa đến nay cực đạo rất thưa thớt, chưa hẳn trăm vạn năm sẽ xuất hiện một người, sở dĩ bị nhằm vào, bất dung tại Cửu Vực, có lẽ liên quan đến pháp tắc thiên địa Cửu Vực, dần dà, tự nhiên sinh linh Cửu Vực có xu hướng nhằm vào cực đạo".

Hồng Nguyên Sơ cũng không biết rõ nguyên nhân, chẳng qua chỉ nói ra suy đoán của mình.

Lúc này Ma Đồ mở miệng nói: "Hồng lão quái, ta nhớ ra ngươi từng có một vị hảo hữu là cực đạo giả?".

"Đúng thế, lúc chết là Đạo Cảnh 5 quan".

Giọng nói Hồng Nguyên Sơ lộ vẻ lạnh lùng: "Đến nay ta vẫn chưa tra ra được, đến tột cùng là người phương nào gây nên, nếu để ta biết được, tất nhiên sẽ tru sát kẻ đó!".

Sở Huyền rơi vào trong trầm tư.

Hồng Nguyên Sơ nói, cực đạo dễ bị người khác nhằm vào, có thể liên quan đến pháp tắc thiên địa Cửu Vực, dần dà, khiến cho sinh linh Cửu Vực đều dễ nhằm vào cực đạo.

Hơn nữa người tu cực đạo rất mạnh, tự nhiên có không ít kẻ ghen ăn tức ở.

Ngoại tộc nhằm vào, chính là không muốn Nhân tộc xuất hiện cường giả tuyệt đỉnh.

Cực đạo, chỉ xuất hiện trên võ giả Nhân tộc.

Sở Huyền không khỏi nhớ tới, gia hỏa từng sáng chế ra công pháp Nhân tộc.

Hẳn là, cực đạo có liên quan tới hắn?

Chính bởi vì như thế, mới dẫn đến bị nhằm vào?

Cực đạo rất mạnh, không thể nghi ngờ.

Sở Huyền cảm thấy, bản thân mình nên tìm hiểu chuyện này.

Vì vậy, ánh mắt của hắn lướt về phía Dương Thiên.

Vị cường giả Nhân tộc hàng lâm trên người hắn, đến tột cùng là ai?

Có hiểu biết gì về bí mật cực đạo hay không?

Ở bên trong Đại Đạo Hội, không còn tiếp tục nghiên cứu vấn đề cực đạo.

Hiếu kỳ thì hiếu kỳ, ngay cả cường giả bực này như Hồng Nguyên Sơ cũng không rõ ràng nguyên do, thì đám người Đạo Cảnh như bọn hắn nào có cơ hội tiếp xúc.

Bắt đầu dời sự chú ý sang tình huống chiến đấu của Đồ Vương Đạo.

Ứng Không thoáng nhắc tới Phượng Không.

Lạc Tân Bạch vừa nghe xong, đã muốn lên đường: "Ta muốn đi Cửu Vực, tên hỗn đản Đồ Vương Đạo này, phải giáo huấn hắn một chút, không được tùy ý làm xằng bậy!".

Phượng Không không chết, tuy là may mắn.

Nhưng mà, Lạc Tân Bạch hắn thân là Nhân Vương, cũng đã đến lúc ra mặt.

Đồ Vương Đạo đang ở Cửu Vực.

Lỡ như hắn phát điên, muốn giết Phượng Không, dựa vào thực lực hiện tại của Phượng Không, chắc chắn không thể ngăn cản.

Lạc Tân Bạch có tu vi Đạo Cảnh 15 quan, cũng nằm trong hàng ngũ cường giả trại Hoang Cổ Sơ Địa.

Huống chi, sư tôn hắn chính là Côn Hà, một vị Khai Đạo giả.

Chỗ dựa cực kỳ cứng rắn.

Ở giai đoạn hiện tại, thông thường thì Đạo Cảnh 15 quan không được phép rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa.

Nhưng mà ai bảo Lạc Tân Bạch có chỗ dựa chứ.

Tất nhiên là đám người Hồng Nguyên Sơ sẽ không ngăn cản.

Đám Khai Đạo giả như Ma Đồ, cũng mắt nhắm mắt mở, dù sao đều là người bên trong hội.

Huống chi, lỡ như có hậu bối nhà mình muốn ra ngoài thì sao?

Hôm nay ngươi không làm khó hậu bối nhà người khác, tự nhiên ngày khác người kia cũng không làm khó hậu bối nhà ngươi.

Đồ Vương Đạo rất mạnh, càng đánh càng mạnh, khí thế liên tục dâng cao, sát ý càng phát ra kinh người.

Sát Chi Đạo càng dũng mãnh.

Sở Huyền nhìn thoáng qua, biết rõ Đồ Vương Đạo sắp đột phá.

Đại kiếp lần này không hổ danh là cơ duyên của Đồ Vương Đạo..., hắn là người tu luyện sát chi cực đạo, bên trong chiến đấu có thể ma luyện đạo tắc, dễ dàng đột phá cực hạn.

Ầm ầm!

Huyết đao quét ngang bầu trời, dùng một đao chém chết cường giả Càn Thiên Cung.

"Chết đi!".

Khí thế tăng lên đến cực hạn, sát đạo lột xác, bỗng nhiên nhảy vọt.

Đột phá! Đạo Cảnh 13 quan.

Đám người đang vây công đều hoảng sợ thất sắc.

Bọn hắn cùng cấp đã không thể áp chế Đồ Vương Đạo, hôm nay hắn đột phá, làm sao đánh lại?

Roẹt!

Cường giả lúc trước mở miệng khuyên bảo Đồ Vương Đạo, thân hình hắn khẽ động, lưu lại một chuỗi hư ảnh, chân thân đã biến mất tăm.

"Giết!".

Đồ Vương Đạo chém ra một đao, lộ ra sát đạo, trong nháy mắt bao phủ bốn phương.

Phóng thích ra sát ý kinh khủng, sát phạt chi ý đã ngưng tụ thành một tấm lụa mỏng bao phủ bốn phương tám hướng, sát phạt chi ý vô tận càn quét khắp nơi.

Đám người vây xem đều triệt để ngây ngốc.

Trong đó có không ít người gấp rút chạy trối chết.

Bọn hắn từng nhằm vào cực đạo, từng muốn bóp chết cực đạo.

Trừ nguyên nhân này, bọn hắn còn từng biết rằng Đồ Vương Đạo là một tên điên thích giết người, nên cũng gấp rút tháo chạy.

Đó là một tên điên...

Lỡ như hắn giết xong đám người kia, lại giết hết bọn hắn thì làm sao?

Ai có thể chống được...?

Chương 638. Ta Làm Chỗ Dựa Cho Ngươi!

Collected & Fixed: OilFish89

Sau này, nếu như Đồ Vương Đạo chưa chết, tuyệt đối không thể ỷ lớn hiếp nhỏ, nhằm vào vị thiếu niên cực đạo kia.

Nếu không, hãy rửa sạch cổ chờ Đồ Vương Đạo chém đi.

Dựa vào thực lực cùng mức độ điên cuồng của Đồ Vương Đạo, nếu muốn thoát khỏi tay hắn, hầu như không có hy vọng.

Trừ phi có cường giả mạnh mẽ ra tay ngăn cản.

Hơn nữa, tựa hồ Đồ Vương Đạo cũng có chỗ dựa...!

Tám người vây giết Đồ Vương Đạo, tất cả đều bỏ mạng!

Ứng Không cũng sợ ngây người.

Quá trâu chó đi.

Đám gia hoả bên trong Đại Đạo Hội, sau khi biết được kết quả cũng sợ ngây người.

Cực đạo lại mạnh như thế?

Đột phá cực hạn trong chiến đấu, vừa ra tay đã giết sạch địch nhân.

Đám người Vây giết Đồ Vương Đạo, cũng không phải hạng xoàng...

Nếu xét trong cùng cảnh giới, thì bọn hắn đều là cường giả.

Trong hàng ngũ Đạo Cảnh, vốn cũng không có kẻ yếu.

"Ta có chút ghen ghét!".

Ở bên trong hội có người chua xót nói ra.

"Cuối cùng ta cũng hiểu ra, vì sao mọi người đều nhằm vào cực đạo".

Những người khác đều gật đầu đồng ý, gia hỏa yêu nghiệt như vậy, không bị nhằm vào mới là lạ.

"Có người nào biết rõ, phương pháp tu luyện cực đạo không?".

Đã có người động tâm.

Cực đạo quá mạnh đi..., nếu bọn hắn có thể tu luyện cực đạo, không phải thực lực càng thêm tiến bộ?

"Ngươi cũng không phải Nhân tộc, đừng mơ mộng hão huyền".

Không ít người đều cảm thấy tiếc hận.

Đồ Vương Đạo chém liên tục tám vị Đạo Cảnh 12 quan, sát ý quét sạch bốn phương, vô số người vây xem triệt để khiếp sợ, đều nhao nhao trốn chạy.

Sợ hắn giết nhiều quá hoá rồ, thuận tay giết sạch đám bọn họ.

Đây cũng không phải là đoán bậy, cái tên điên Đồ Vương Đạo này, lúc còn trong Hoang Cổ Sơ Địa, đã làm ra loại chuyện này.

Thời điểm giao chiến cùng người khác, sau khi toàn thắng, giết đến cao hứng, thuận thế giết sạch đám người vây xem.

Như thế còn chưa thoả mãn, vậy mà lại tìm thêm cường giả chém giết.

Đồ Vương Đạo cầm đao trong tay, ánh mắt sắc bén, giọng nói lạnh lùng nói: "Hôm nay, Đồ Vương Đạo ta ra mặt vì cực đạo, kẻ nào còn dám ỷ lớn hiếp nhỏ, đừng trách ta vô tình!".

Bất kỳ vị cực đạo giả nào, đều không sợ chém giết.

Đồ Vương Đạo chỉ cần cam đoan, không xuất hiện tình huống ỷ lớn hiếp nhỏ là được.

Đưa mắt nhìn một lượt, thân hình hắn liền biến mất, trong nháy mắt đã xuất hiện ở trước mặt Ứng Không.

Ứng Không giật bắn người, sắp té đái.

Còn tưởng rằng Đồ Vương Đạo giết đến điên rồi, thuận tay làm thịt hắn.

Ứng Không cuống quít nói: "Lão ca Đồ Vương Đạo, là ta mà...!".

Đồ Vương Đạo duỗi tay ra, nắm lấy đầu của hắn lắc lắc, tuỳ tiện cười nói: "Ha ha, là tiểu ứng tử...".

"Là ta, là ta!".

Sắc mặt Ứng Không lộ vẻ bắt đắc dĩ.

Ai kêu bản thân là tồn tại đứng chót trong hội.

"Có ta làm chỗ dựa cho ngươi, ai dám khi dễ ngươi, cứ việc tới tìm ta!".

Đồ Vương Đạo vỗ ngực nói ra.

"Đa tạ lão ca Đồ Vương Đạo".

Ứng Không mừng hết lớn.

Xem như mình đã có chỗ dựa.

Đồ Vương Đạo tuyệt đối là người có thực lực mạnh nhất hiện tại.

"Đi thôi".

Đồ Vương Đạo rời khỏi.

Ứng Không thở dài một hơi, cũng lập tức rời đi.

Không lâu sau, tin tức Đồ Vương Đạo chém giết tám vị Đạo Cảnh 12 quan, lập tức thổi bay khắp Cửu Vực.

Cường giả cực đạo lộ diện

Nguyên bản có một ít thế lực muốn nhằm vào Sở Bình Phàm, lập tức sợ té đái, không dám làm chuyện ỷ lớn hiếp nhỏ nữa.

Cái tên điên Đồ Vương Đạo đã ra ngoài...

Trong Hoang Cổ Sơ Địa, cái tên Đồ Vương Đạo từng rất nổi danh.

Bởi vì hắn giết quá nhiều người.

Đương nhiên, kẻ thù cũng rất nhiều.

Người truy sát hắn cũng là rất nhiều.

Chỉ có điều, đến nay vẫn chưa có người giết được hắn.

Trước khi Đồ Vương Đạo chết, thì không có ai nguyện ý động tới Sở Bình Phàm.

Sở Bình Phàm cũng đã nghe thấy tin tức này.

Hắn rất kích động...

Rốt cuộc mình đã có thể ngoi đầu lên, tham dự tranh đoạt bảo vật.

Cùng cảnh tranh đấu, hắn có sợ ai?

Lúc này thân hình hắn khẽ động, bay về phía một chỗ bảo địa.

Nghe đồn chỗ đó có Hỗn Độn chi khí.

Đây là thời điểm bày ra cực đạo chi uy.

Đồ Vương Đạo có thể phản sát tám vị cường giả cùng cấp, hơn nữa còn thăng cấp trong chiến đấu, Sở Bình Phàm hắn cũng có thể.

Từ khi Đồ Vương Đạo nhập kiếp, Cửu Vực ngày càng loạn.

…

Sở Huyền đang quan sát Nguyên Sơ Đạo Tinh, phát hiện nó vẫn đang lột xác, không ngừng hiện ra pháp tắc.

Dần dần, hắn phát hiện ra một chuyện khá bất ngờ, pháp tắc do Nguyên Sơ Đạo Tinh sản sinh ra, vậy mà không phải là pháp tắc Đại Đạo.

Mà là pháp tắc Thiên Đạo.

Cũng không phải tất cả đều sao chép theo Đại Đạo?

Mà là, bao quát một phần pháp tắc Thiên Đạo ở bên trong?

Hắn vẫn dùng Nguyên Sơ Đạo Tinh uẫn dưỡng Thiên Đạo Phù, kỳ thật pháp tắc Thiên Đạo cũng nhận lấy một ít ảnh hưởng từ Nguyên Sơ Đạo Tinh.

Nếu sinh ra pháp tắc Thiên Đạo, cũng không ngoài ý muốn.

Sở Huyền tính toán một chút, muốn chờ Nguyên Sơ Đạo Tinh hoàn thành lột xác, cần chờ thời gian một đến hai tháng.

Không lâu lắm.

Dù sao cũng lột xác thành Đại Đạo sơ sinh, tự nhiên thời gian sẽ không ngắn.

Chương 639. Thập Tổ Nhân tộc (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn lại dời ánh mắt về phía Cửu Vực.

Hôm nay, Cửu Vực đều nằm trong lòng bàn tay của hắn, tuy Thiên Đạo không lộ diện, là bởi vì hạn chế can thiệp vào đại kiếp đạo nguyên, sẽ dẫn tới đạo kiếp đại đạo sẽ hàng lâm sớm hơn.

Thực lực của hắn vẫn còn chưa đủ mạnh, để có thể chống lại đám cường giả kia.

Bí mật của cực đạo đã gợi nên sự tò mò của hắn.

Ngay cả Hồng Nguyên Sơ cũng không biết nhiều, nguồn gốc về bí mật cực đạo, có thể thấy được rất có khả năng cực đạo không phải bắt nguồn từ kỷ nguyên Đại Đạo này.

Hắn đang hoài nghi, chính là cái người mà từng sáng tạo ra công pháp Nhân tộc trước đó.

Đương nhiên, chỉ là suy đoán.

Dù sao người kia biến mất đã rất lâu rồi, hơn nữa vừa bị nhằm vào, không bao lâu thì mất tích.

Chưa hẳn đã truyền lại công pháp do hắn sáng lập.

Cho dù có truyền thừa, nhất định cũng không hoàn chỉnh.

Có lẽ Phi Hà Lão Tổ biết rõ bí mật cực đạo, Sở Huyền cũng không tìm hắn hỏi rõ.

Dù sao hắn cũng là lão gia hỏa Tiên tộc.

Nếu hắn một mực hỏi thăm bí mật của Nhân tộc, chỉ sợ sẽ khiến Phi Hà Lão Tổ sinh ra nghi ngờ.

Cực đạo chỉ xuất hiện trong Nhân tộc, mà hiểu rõ hơn cực đạo, tự nhiên là Nhân tộc các cường giả.

Cường giả Nhân tộc trước kia, đều đã đi đến nơi nào?

Kỳ thật Sở Huyền rất ngạc nhiên.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, không có cường giả Nhân tộc, hơn nữa còn bị gạt bỏ.

Có thể thấy được tình cảnh Nhân tộc, kỳ thật tương đối xấu hổ.

Dường như trong lúc vô hình, những chủng tộc khác đều nhằm vào Nhân tộc.

Nhân tộc nhỏ yếu vẫn luôn bất diệt, cũng không phải là không có nguyên do.

Tam tộc Tiên thần Ma, cùng với dị tộc khác, sau khi hoá hình, đều lựa chọn hình người, bộ dáng giống với Nhân tộc.

Có thể thấy được Nhân tộc càng gần với Đại Đạo?

Cũng bởi vì như thế, mới bị mấy chủng tộc khác nhằm vào?

Trong lòng Sở Huyền suy đoán những chuyện này, ánh mắt nhìn về phía Dương Thiên.

Giờ phút này, tu vi Dương Thiên đã là Đạo Cảnh 4 quan.

Tăng lên quá nhanh.

Đã đuổi kịp Cơ Thần Tâm.

Cơ Thần Tâm cũng là Đạo Cảnh 4 quan mà thôi.

Đương nhiên, Sở Huyền biết rõ, Dương Thiên tăng cấp nhanh như vậy, chắc chắn có liên quan với cường giả sau lưng hắn.

Lần lượt hàng lâm vào thân thể của hắn, ít nhiều sẽ tạo thành ảnh hưởng đối với hắn, hiện tại Dương Thiên tiến cảnh rất nhanh, nhưng mà kỳ thật tiềm lực đã sớm tiêu hao hết.

Hắn không có khả năng Khai Đạo.

Đương nhiên, Đạo Cảnh có thể Khai Đạo, vốn là vạn người không được một.

Chuyện này cũng không tính là xấu đối với Dương Thiên, hắn có thể nhanh chóng tăng cấp, dựa vào thân phận hiện tại, đã đủ tiền vốn kiêu ngạo với đời.

Khai Đạo quá xa vời.

Cho tới bây giờ hắn còn chưa có nghĩ tới.

Cho dù Đạo Cảnh viên mãn, cũng chưa từng nghĩ tới.

Dương Thiên là thiên kiêu Nhân tộc quật khởi, tất nhiên sẽ bị một ít cường giả đời trước che chở, dù sao đây chính là cường giả đỉnh phong của Nhân tộc trong tương lai.

Tính đến hiện tại, tính tổng số lượng cường giả Đạo Cảnh trong Cửu Vực, thì phần lớn đều là Nhân tộc.

Nếu không tính Đồ Vương Đạo, thì có ba vị cường giả Đạo Cảnh 12 quan.

Tiếp theo là Ma tộc cùng Yêu tộc.

Ma tộc tương đối xấu hổ, đa số đều là đầu trọc, hơn nữa sát tính không bằng trước kia.

Ma Phật chi tranh, bọn hắn không biết trợ giúp phe nào, cho nên dứt khoát mặc kệ.

Dù sao lão tổ Khai Đạo của bọn hắn, đều nói bọn hắn nên khiêm tốn, không nên nhúng tay loạn vào một vài chuyện, tránh nhiễm phải đạo kiếp lên người.

Yêu tộc thì tương đối mạnh.

Trấn giết quái vật bất tường ỏ Yêu vực, đã giành được không ít khí vận.

Chẳng qua là quái vật bất tường vô cùng khó chơi, trong lúc nhất thời khó mà thanh trừ sạch sẽ.

Vì vậy bọn hắn đánh chủ ý về phía vực khác, mong muốn chiếm thêm một vực, biến thành địa bàn Yêu tộc.

Diện tích Cửu Vực đã lớn hơn gấp trăm lần, mấy vực khác đều có địa giới mới, tranh đoạt ngày càng kịch liệt.

Nhân tộc không hổ danh là bá chủ Cửu Vực, số lượng cường giả Đạo Cảnh nhiều lắm.

Tích luỹ hai đạo nguyên, giờ khắc này xem như có thể bộc phát ra nội tình thâm hậu.

Nếu xét cường giả Đạo Cảnh 20 quan trở lên, Nhân tộc có chiếm ưu thế hay không, Sở Huyền cũng không rõ.

Dù sao, hai đạo nguyên trước đó, Ma tộc cùng Yêu tộc vẫn còn là chủng tộc bá chủ.

Sở Huyền chờ đợi người đứng sau Dương Thiên, thử tiếp xúc với đối phương một chút

Chắc chắn vị kia là cường giả Cổ Nhân tộc.

Cũng không biết, là cường giả của kỷ nguyên này, hoặc là kỷ nguyên trước?

Có phải từng là Nhân Vương hay không?

Cường giả từng là Nhân Vương, càng có lòng trung thành đối với Nhân tộc, càng có quyết tâm phát triển Nhân tộc.

Nếu như hắn không phải từng là Nhân Vương, thì ngược lại càng khó đoán.

Có không ít cường giả từng là Nhân tộc, sau đó lại gia nhập tam tộc Tiên Thần Ma, kỳ thật hiện tại trong tam tộc có không ít cường giả đều xuất thân là Nhân tộc.

Nhưng mà, căn bản là bọn hắn không thừa nhận thân phận này.

Đều dùng thân phận Tiên Thần Ma.

Dương Thiên cùng Sở Bình Phàm, đều là thiên kiêu Nhân tộc, nhưng mà đãi ngộ lại hoàn toàn khác biệt.

Ngoại tộc không dám ỷ lớn hiếp nhỏ nhằm vào Dương Thiên.

Còn muốn lén lút tiêu diệt hắn thì càng khó, bởi vì Dương Thiên rất cẩn thận, không lộ sơ hở cho bọn gia hoả kia bắt thóp.

Trước khi Đồ Vương Đạo xuất hiện, thì tình cảnh của Sở Bình Phàm tương đối xấu hổ.

Chương 640. Thập Tổ Nhân tộc (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Nhóm đệ tử khác, đều có cường giả Nhân tộc coi trọng.

Chẳng qua là, Càn Minh đã gần như tiêu diệt Càn Thiên Cung, Hắc Nguyệt thì nhằm vào Thiên Nguyệt Lâu, Thiên Tinh Cung thì có một nhánh nhằm vào Vương Lạc.

Cũng không phải thế lực nhỏ.

Truy sát cùng phản sát, vẫn đang diễn ra.

Cho đến hiện tại, không có cường giả nào có thể chấn nhiếp mấy thế lực Càn Thiên Cung, ra mặt bảo vệ đám người Càn Minh.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, đều tự mình hành hiệp, thích làm theo ý mình, đắc tội với người khác giống như ăn cơm uống nước.

Dương Thiên đang tranh đoạt bảo vật cùng một gã dị tộc Đạo Cảnh, thực lực hai bên kẻ tám lạng người nửa cân, đại chiến suốt một canh giờ, vẫn bất phân thắng bại.

Đúng vào lúc này, thân hình Dương Thiên chấn động, một đạo ý niệm hàng lâm vào cơ thể hắn.

Gã cường giả dị tộc bắt lấy thời cơ này, mong muốn dùng một đòn kết liễu đối thủ.

Kết quả, vừa chạm đến Dương Thiên, liền bất ngờ hóa thành tro bụi.

Ý thức bên trong Dương Thiên, cực kỳ khiếp sợ.

"Lão tổ, kém chút nữa là ta ngỏm rồi...".

Trong chiến đấu, vậy mà ý niệm lão tổ đột nhiên hàng lâm, suýt nữa khiến hắn bị giết.

"Hừ, chỉ là con chuột nhắt, nếu như lão tổ ta hàng lâm, há có thể khiến ngươi bị thương?".

"Lão tổ, lần này ngài hàng lâm, là có chuyện gì?".

"Nhìn xem tình huống Cửu Vực".

Sở Huyền quan sát một đạo ý niệm hàng lâm xuống người Dương Thiên.

Mặc dù chỉ là một đạo ý niệm, nhưng hắn có thể nhìn ra được, thực lực đối phương rất mạnh.

"Khai Đạo vạn dặm sao?".

Sở Huyền cảm thấy, chỉ sợ không chỉ đơn giản là vạn dặm.

Ánh mắt hắn vội chuyển sang Bắc Châu Tây Vực.

Vị gia hỏa Ma tộc kia, tựa hồ chuẩn bị dùng ý niệm hàng lâm.

Hắn cười nhẹ một tiếng, hiện tại Cửu Vực đã là địa bàn của mình, chưa được mình đồng ý, nếu muốn hàng lâm chính là mơ mộng hảo huyền.

Sở Huyền cũng không gấp gáp tiếp xúc cùng lão tổ Dương Thiên.

Mà đang chờ đợi Dương Thiên, hỏi thăm sự tình cực đạo hiện thế.

Sinh linh nằm trong Thiên Đạo, trong lúc vô hình đều bị hắn khống chế.

Cho dù là suy nghĩ!

Cho dù Dương Thiên chỉ trao đổi bằng ý thức, cũng không thoát khỏi Thiên Đạo.

Đây chính là sự khủng bố của Thiên Đạo, chúng sinh vạn vật, cho dù chỉ là một tia ý niệm, đều không thể thoát khỏi Thiên Đạo.

Chỉ cần Sở Huyền cần, hắn có thể biết rõ ý niệm trong đầu sinh linh, thậm chí có thể khống chế.

Đương nhiên, Sở Huyền sẽ không làm như vậy.

Thiên Đạo cũng có quy tắc, hắn sẽ không tùy tiện nhúng tay.

Hết thảy đều vận hành theo pháp tắc.

Nếu nhúng tay quá nhiều, dễ dàng ảnh hưởng Thiên Đạo, thậm chí khiến Thiên Đạo rời khỏi quỹ đạo, bắt đầu lệch hướng.

Đại kiếp đạo nguyên, không phải là một lần khởi động lại pháp tắc thiên địa sao, loại trừ đi tất cả quấy nhiễu?

Đạo kiếp đại đạo, có lẽ cũng là như thế.

Thiên Đạo có sinh ra kiếp nạn hay không?

Sở Huyền không dám đảm bảo, đương nhiên hắn sẽ mặc kệ, dù sao cũng nằm trong pháp tắc Thiên Đạo.

Lão tổ Dương Thiên khống chế thân thể Dương Thiên, di chuyển khắp Hoang Cổ Vực, ánh mắt loé lên tinh quang, quan sát bầu trời Cửu Vực.

Nhưng mà cuối cùng không nhìn ra thứ gì.

Rồi lại mơ hồ cảm thấy có điểm gì đó khác lạ.

Cụ thể là lạ ở chỗ nào, thì không thể nói được.

Có lẽ do mình nghĩ nhiều.

Trong đại kiếp đạo nguyên, xuất hiện một ít tình huống kỳ lạ cũng không phải bất thường.

Lúc này Dương Thiên lại mở miệng: "Lão tổ..., ngài nói ngài là tổ tiên của ta, thế nhưng ngay cả tên ngài là gì ta cũng không biết...".

"Ngươi họ gì, thì ta họ đó?".

"Dương?".

Dương Thiên sững sờ mà nói.

"Lão tổ ngươi, ta là Dương, hiện tại, Cửu Vực không có ai nhận biết được ta".

Dương khẽ cười một tiếng nói.

"Lão tổ, rốt cuộc ngài là tổ tiên mấy đời của ta..., ta có dính huyết mạch của ngài không?".

"Đương nhiên là có, chỉ có điều rất mỏng manh, thực lực của ta rất mạnh, hậu duệ của ta, cho dù trải qua vô số năm tháng, cũng sẽ không biến mất, dù rất mỏng manh, thì vẫn nhận được cơ duyên không nhỏ".

Dương Thiên vừa đi vừa trò chuyện với lão tổ.

"Dương lão tổ ta, cách ngươi mấy cái kỷ nguyên, vậy mà ngươi lại có thể phản tổ một ít huyết mạch, cũng là chuyện quái lạ".

Hắn chọn trúng Dương Thiên, cũng vì nguyên nhân này.

Bởi vì huyết mạch của Dương Thiên phản tổ một ít, cho nên hắn có thể dùng huyết mạch liên thông với Dương Thiên, dễ dàng hàng lâm tới đây.

Nếu không, hắn muốn hàng lâm xuống Cửu Vực thì phải trả một cái giá rất đắt.

Sở Huyền yên lặng lắng nghe, người kia tên là "Dương"?

Cách vài kỷ nguyên?

Quả nhiên là cương giả Nhân tộc thời cổ...

Đối phương chỉ hàng lâm một đạo ý niệm mà thôi, hơn nữa cũng không quá mạnh, nhưng mà ý niệm cường giả đều tương đối đặc thù.

Hiện tại, Thiên Đạo đã vượt xa lúc trước.

Chỉ là một tia ý niệm của "Dương", thì không thể nào phát hiện ra Thiên Đạo nhìn trộm.

"Lão tổ..., nếu như Nhân tộc có tồn tại mạnh như ngài, tại sao Nhân tộc chúng là lại hèn mọn như thế..., ta nghe nói mấy đạo nguyên trước đó, Nhân tộc chỉ là chủng tộc yếu đuối...".

Dương Thiên tỏ vẻ hiếu kỳ hỏi thăm.

"Dương" trầm mặc một hồi, một lúc sau mới nói: "Thời cơ chưa đến, khí vận chưa đến, Nhân tộc không thể quật khởi, cho dù có mạnh lên cũng chỉ là nhất thời, sẽ gặp phải đả kích thảm hại hơn".

"Hiện tại, ngươi xem Nhân tộc mạnh mẽ thế nào, kỳ thật cũng không tính là quá mạnh, ngươi chỉ cần nhớ kỹ, Nhân tộc vẫn nằm trong khốn cảnh".

Dương Thiên càng nghi ngờ: "Lão tổ..., Cửu Vực do Nhân tộc chúng ta định đoạt, tuyệt đối là bá chủ, tại sao ngài lại nói vẫn trong khốn cảnh?".

"Thực lực của ngươi quá yếu, không biết được nhiều, chẳng qua vị trí bá chủ chỉ là tạm thời, Cửu Vực sắp sửa nghênh đón kịch biến".

Chương 641. Nguyên Nhân Cực Đạo Bị Nhằm Vào

Collected & Fixed: OilFish89

Tương lai "Dương" có thể hàng lâm xuống cơ thể này nhiều hơn, cho nên cũng tương đối để tâm với hậu duệ này, không kiệm lời với hắn.

Dương Thiên lại không hiểu nguyên nhân trong đó, lão tổ không nói, hắn cũng không có hỏi tiếp tục, mà đổi một chủ đề khác.

"Lão tổ, cường giả Nhân tộc giống như ngài, có nhiều hay không...?".

"Tiểu gia hoả này".

Dương nở nụ cười, nói: "Còn có mấy vị lão hữu".

Hơi ngừng lại một chút, lại nói: "Lão tổ ta, được vinh dự là thập tổ Nhân tộc, chính là vị Chí Thánh thứ mười của Nhân tộc".

Vừa nghe thấy lời này, Sở Huyền liền chấn động, vị Khai Đạo giả thứ mười trong lịch sử Nhân tộc?

Như vậy thì chín vị trước đó, có còn sống hay không?

Nếu như vẫn còn sống, thì ít nhất Nhân tộc có mười vị đỉnh cấp cường giả.

"Lão tổ, Nhân tộc chúng ta có nhiều chí cường giả như vậy? Tại sao các ngài lại không ở Cửu Vực...?" (chí cường giả: người cực mạnh)

Dương thở dài: "Mười vị từng là thập tổ, hôm nay chỉ còn lại bảy vị, có ba vị lão hữu đã chết đi".

"Ngươi phải nhớ kỹ, trước mắt Nhân tộc còn chưa phải bá chủ, chúng ta vẫn đang chờ thời cơ, có thể trấn áp tất cả chủng tộc, khi đó Nhân tộc mới là bá chủ".

"Đại kiếp lại sắp tới rồi, Nhân tộc sẽ gặp phải chèn ép, trừ phi...".

Dương đột nhiên im lặng.

"Trừ phi cái gì?".

Dương Thiên hiếu kỳ truy hỏi.

"Đây không phải là chuyện ngươi nên biết".

Dương Thiên vẫn không nhịn được tò mò, hỏi tới hỏi lui.

Dương lắc đầu cười khổ nói: "Tiểu hài tử này, lòng hiếu kỳ cũng quá nặng, nhưng như ngươi đã muốn biết, thì ta sẽ nói cho ngươi, trước thập tổ Nhân tộc, còn có một người, nếu như hắn còn sống...".

Sở Huyền đã hiểu.

Người mà Dương nhắc tới, chính là vị yêu nghiệt sáng tạo ra công pháp Nhân tộc.

Ngay cả vị này trong thập tổ Nhân tộc, cũng không biết đối phương có còn sống hay không, có thể thấy được thời gian đối phương biến mất quá lâu rồi.

Chỉ sợ đã nghẻo rồi?

Dương Thiên lại hỏi thăm một chút, rốt cuộc là bọn người Dương lão tổ đang ở nơi nào, vì sao không ở trong Cửu Vực.

Dương cũng không trả lời.

Dương Thiên không có hỏi tiếp, mà là dời chủ để sang mấy chuyện bên lề, cuối cùng dắt tới bên trên vấn đề cực đạo.

"Lão tổ, gần đây Cửu Vực xảy ra một chuyện lớn, có một cường giả cực đạo ra mặt vì hậu bối cực đạo, chém giết rất nhiều cường giả".

"Lão tổ..., tại sao cực đạo lại bị nhiều người nhằm vào? Gã thiếu niên cực đạo kia ta còn nhìn thấy vài lần, là một người rất chất phác, cũng không chủ động trêu chọc người, nhưng mà lại bị đủ người nhằm vào, Nhân tộc cũng nhằm vào hắn".

"Theo lý thuyết mà nói, hắn là thiên kiêu Nhân tộc mới nổi, tại sao lại không có tiền bối Nhân tộc ra mặt giúp hắn?".

Dương hơi ngẩn ra.

"Cực đạo?".

"Đúng, là cực đạo giả".

Dương cười nhẹ một tiếng, nói: "Cực đạo bị nhằm vào, là chuyện bình thường, đối với ngoại tộc mà nói, trong truyền thừa huyết mạch của bọn chúng đã có một ít tính cách căm thù cực đạo".

"Nhân tộc, là một tộc tương đối phức tạp, đơn giản là có liên quan tới tính ghen ăn tức ở".

"Đương nhiên, cũng có liên quan một ít tới pháp tắc thiên địa Cửu Vực, tuy là hiện tại bên trong pháp tắc không còn bài trừ cực đạo như trước đó, nhưng mà bị bài trừ vô số năm tháng, cuối cùng sẽ để lại dấu vết".

Ngay cả vị thập tổ Nhân tộc này, đều cảm thấy cực đạo bị nhằm vào là chuyện không hiếm lạ, ngược lại khiến cho Sở Huyền có chút bất ngờ.

Cực đạo liên quan đến phương diện khá phức tạp, vượt xa dự đoán của mình.

"Tại sao...? Cực đạo lại bị nhằm vào, không dung tại Cửu Vực...?".

Dương Thiên hiếu kỳ không thôi.

Dương trầm ngâm một chút, tựa hồ cảm thấy chuyện này cũng không cần che giấu, nói cho gã hậu duệ này cũng không sao.

"Trong thập tổ Nhân tộc, tam tổ chính là tổ tiên của cực đạo, thực lực cực kỳ mạnh mẽ, hắn là người sáng tạo ra cực đạo, tính cách của hắn cũng tương đối đặc thù, tính khí khá là hung ác".

(tam tổ: vị đứng hàng thứ ba trong mười lão tổ Nhân tộc)

"Lúc trước hắn tàn sát cường giả vạn tộc trong Cửu Vực, giết Tiên, đồ Thần, sát Ma, đồ Long, diệt Phượng, khiến cho pháp tắc thiên địa Cửu Vực tan tành, Đại Đạo rung chuyển...".

"Hắn cũng là người đầu tiên trong thập tổ vẫn lạc, cũng bởi vì chuyện này, Nhân tộc chịu đủ chèn ép, lại trở thành bộ tộc nhỏ yếu".

"Chuyện này tạo thành ảnh hưởng quá lớn, các tộc Cửu Vực không dung cực đạo, còn có một vài thế lực Nhân tộc, cho rằng là cực đạo quá cực đoan, thích giết chóc, cho nên tạo thành câu nói bất dung cực đạo".

"Đây chính là nguyên nhân cực đạo dễ bị nhằm vào, bất dung tại Cửu Vực, không thể tưởng được hôm nay lại xuất hiện cực đạo giả".

Dương Thiên thầm rúng động.

"Quá mạnh mẽ, thật trâu bò, đây mới là phong thái cường giả Nhân tộc nên có...".

Dương cười khẽ một tiếng, bèn nói: "Đúng vậy, chính là bởi vì như thế, mới có người căm thù ghét bỏ cực đạo, tự nhiên cũng có người che chở cực đạo, nếu không cực đạo đã sớm biến mất".

Chương 642. Địa Bàn Này Do Ta Làm Chủ (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền cảm thấy hơi bất ngờ, tổ tông cực đạo, đã vậy còn quá hung mãnh?

Rốt cuộc trước đó xảy ra chuyện gì, giết đến kịch liệt nư thế, ngay cả pháp tắc thiên địa Cửu Vực đều hư hết, Đại Đạo cũng rung chuyển.

Hẳn là nguyên nhân này, đã bạo phát Đạo Kiếp Đại Đạo?

Tạo thành ảnh hưởng quá lớn, Nhân tộc không thể thừa thế mà quật khởi, ngược lại còn té một cái thật đau.

Cũng khó trách cực đạo bị nhiều người nhằm vào.

Chẳng qua vị Dương lão tổ này chỉ giới thiệu đại khái, nguyên do vì sao cực đạo bị nhằm vào.

Còn chuyện tại sao trước đó lại nổ ra đại chiến, tại sao vị tổ tông cực đạo lại giết cường giả vạn tộc, thì lại không nhắc tới.

Dẫn đến trận chiến kia, ắt phải có nguyên nhân.

Mạnh như tổ tông cực đạo, cuối cùng cũng bỏ mạng.

Sở Huyền cũng không khỏi cảm thán, trước đây tam tộc mạnh mẽ đến bực nào.

Đương nhiên, có thể khiến chư tộc Cửu Vực khiếp sợ, giết đến mức khiến tam tộc Tiên Thần Ma phải kiêng kị, cũng có thể chứng minh tổ tông cực đạo rất khủng bố.

Truyền thừa cực đạo vẫn được lưu truyền tại Cửu Vực cho đến nay, tuy rằng tình cảnh rất khó khăn, đến nay vẫn chưa xuất hiện chí cường giả.

Nhưng mà trước sau truyền thừa vẫn bất diệt, chỉ sợ là có người ra tay che chở, không muốn cực đạo biến mất đơn giản như vậy?

Sở Huyền không khỏi hoài nghi, vị tổ tông cực đạo kia, rốt cuộc là đã chết hay chưa.

Nói chung, hạng người yêu nghiệt thế này, cũng tương đối khó chết.

Biết được nguyên do cực đạo bị nhằm vào, Sở Huyền không để Thiên Đạo tiếp tục ảnh hưởng suy nghĩ của Dương Thiên, hắn không muốn quấy nhiễu quá nhiều sự vận hành của pháp tắc Thiên Đạo.

Dương muốn hành tẩu trên Cửu Vực, cũng không biết rốt cuộc là hắn muốn bố cục thứ gì.

Bên trong Cổ Giới Hỗn Độn, không có cường giả Nhân tộc, Sở Huyền liền đoán được, tình cảnh của cường giả Nhân tộc sẽ không tốt lắm.

Chẳng qua vị Dương lão tổ này đã xác nhận suy đoán của hắn.

Thập tổ Nhân tộc, ba người vẫn lạc, trong đó còn có tổ tông cực đạo.

Vị đầu tiên sáng tạo ra công pháp Nhân tộc đã biến mất, vài kỷ nguyên trôi qua cũng chưa từng xuất hiện.

Hoặc là đã chết.

Hoặc là bị nhốt ở chỗ nào đó.

Cũng có thể là đang chờ đợi thời cơ, một khi xuất hiện, hẳn là có phong thái tuyệt thế vô địch.

Hiện tại ở Cửu Vực, Nhân tộc là bá chủ, các tộc còn lại, hoặc là diệt vong, hoặc là kéo dài hơi tàn.

Mặc dù lúc này đại kiếp đạo nguyên buông xuống, diện tích Cửu Vực mở rộng gấp trăm lần, vô số địa vực hiện ra, những bộ tộc khác cũng có cơ hội chiếm một mảnh đất cắm dùi.

Nhưng mà vẫn không thể rung chuyển địa vị Nhân tộc.

Ma tộc đã từng cực kỳ mạnh mẽ, chỉ còn lại rải rác vài mống, tất cả đều biến thành đầu trọc, tự xưng là môn đồ Phật Môn.

Đã từng là Ma tộc, đều biến thành Phật tộc.

Càng không có uy hiếp gì với Nhân tộc, tựa hồ chiếm lấy Ma Vực lúc trước, hôm nay trở thành Phật Vực, không có ý định mở rộng địa bàn.

Chỉ truyền bá Phật pháp, thành lập phật tự.

Trở thành một tông môn, mà không phải là một chủng tộc.

Tuy là tên gọi là Phật tộc, kì thực tình huống rất giống với một lưu phái tông môn.

Hiện tại ở Cửu Vực, bọn hắn tự xưng là Phật Môn.

Mà không phải là Phật tộc.

Đến bây giờ, chỗ đặc thù và cường đại của Phật Pháp, đã hấp dẫn một số người.

Cũng có người trong Nhân tộc quy y Phật Môn, tu luyện công pháp Phật Môn.

Tuy là đã quy y Phật Môn, nhưng mà thân phận của bọn hắn vẫn là Nhân tộc.

Cũng sẽ ra mặt giúp Nhân tộc.

Chính bởi vì như thế, tạm thời Nhân tộc không có địch ý cùng bài xích đối với Phật Môn.

Bộ tộc quật khởi gần đây trên Cửu Vực, không thể nghi ngờ chính là Quỷ tộc.

Toàn bộ Cửu Vực, phàm là chỗ hắc ám, chỉ sợ đều tồn tại bóng dáng Quỷ tộc.

"Quỷ tộc?".

Dương tự mình lẩm bẩm hai chữ này.

"Lão tổ, Quỷ tộc rất đặc thù, cũng quá mạnh đi, ta đang suy nghĩ, nếu như ta không may gặp phải tình cảnh nhục thân bị huỷ, nếu như thần hồn bất diệt, ta cũng lựa chọn hóa thành Quỷ tộc".

Dương Thiên thở dài nói ra.

Quỷ tộc xuất hiện, không thể nghi ngờ đã khiến cho những cường giả bị huỷ nhục thân, còn sót lại thần hồn, có thể giành được cơ hội quật khởi thêm lần nữa.

Có thể tiếp tục sống sót, tiếp tục mạnh lên.

"Đã từng có một loại tồn tại giống với Quỷ tộc...".

Không biết Dương lão tổ đang nghĩ tới điều gì, nhíu mày lẩm bẩm.

"Là U tộc sao?".

Dương Thiên tò mò hỏi.

Rất ít người biết đến sự tồn tại của U tộc.

Dương Thiên thân là tuyệt đỉnh thiên kiêu của Nhân tộc, lại là võ giả Đạo Cảnh, ngược lại cũng biết rõ U tộc.

"Không, U tộc cũng chỉ là một nhánh bị thoái hoá mà thôi, tồn tại này trước kia rất kinh khủng".

Dương lão tổ không có nói hết, nhưng trong lòng lại suy đoán, có lẽ Quỷ tộc liên quan tới ai đó.

Vị kia, đã biến thành Quỷ tộc sao?

Dùng thực lực cường đại của vị kia, nếu như chưa chết hẳn, ngược lại có khả năng hóa thành một tộc mới.

Đạo của hắn rất đặc thù, rất cường đại.

Chương 643. Địa Bàn Này Do Ta Làm Chủ (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền nhìn về phía Bắc Châu Tây Vực, tên gia hỏa Ma tộc kia, tựa hồ đã không thể kiềm chế, đang muốn dùng một tia ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực.

Cho dù Huyết Sát đã ma hoá, vẫn không thể nào gánh thừa nhận ý niệm của hắn, dù sao cũng không phù hợp.

Nếu thân thể không phù hợp, dễ dàng khiến cho khí tức ý niệm của hắn tiết ra ngoài, sẽ gặp phải bài xích từ Đại Đạo.

Mấy người Đại trưởng lão Ma tộc, tuy huyết mạch tinh thuần, nhưng mà vẫn còn hơi mỏng, cũng không phải là thân thể tốt nhất có khả năng thừa nhận ý niệm.

Hắn đã có mục tiêu mới.

Sở Huyền nhìn về phía Ma Phật, cả người mặc tăng y trắng như tuyết, không ngờ vị kia lại để mắt tới Ma Phật, là bởi vì trên người hắn có huyết mạch Cổ Ma sao?

Nếu đối phương muốn đánh thức huyết mạch của Ma Phật thì sao?

Sở Huyền không định ra tay ngăn cản, kích hoạt huyết mạch Cổ Ma cũng là một chuyện tốt.

Thực lực Ma Phật sẽ được đề thăng, trên người hắn vốn có ma tính, cũng có phật tính, kích hoạt huyết mạch Cổ Ma, không có bất kỳ ảnh hưởng gì xấu đối với hắn.

Chẳng qua là tiến thêm một bước cường hóa tư chất thiên phú của hắn.

Đám đệ tử Đinh Việt, đều bộc phát tiềm lực, tất cả đều đột phá Đạo Cảnh 4 quan.

Đang đuổi theo Cơ Thần Tâm.

Hắc Nguyệt càng thêm đặc thù, công pháp nàng tu luyện là Thiên Đạo Quyết, hiện giờ Cửu Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo, khí vận của nàng vẫn luôn tăng trưởng.

Ưu điểm của Thiên Sinh Thần Hồn, giờ khắc này cũng bộc phát ra ngoài.

Gần đây Hắc Nguyệt đã đạt được một vài cơ duyên, cơ duyên rất đặc thù, chỉ sợ là gia hoả nào đó muốn Hắc Nguyệt làm chút chuyện cho hắn.

Muốn Hắc Nguyệt trở thành quân cờ tại Cửu Vực.

Sở Huyền không có ý định can thiệp, không có nhúng tay.

Cho nhiều cơ duyên thì càng tốt, bồi dưỡng đệ tử giúp mình.

Cuối cùng chỉ lấy giỏ trúc mà múc nước, công dã tràng.

Lần này Dương lão tổ hàng lâm, cũng không vội trở về, thậm chí thao túng thân thể Dương Thiên, tham gia tranh đoạt cơ duyên.

Tựa hồ muốn thăm dò rõ ràng, đến tột cùng là có những ai để lại hậu chiêu ở Cửu Vực, có nào gia hỏa nào vươn xúc tu vào trong Cửu Vực.

Thậm chí là, thẩm thấu vào trong Nhân tộc.

Sở Huyền luôn giữ thái độ yên lặng quan sát, cũng không nóng lòng tiếp xúc.

Đồ Vương Đạo đại sát tứ phương, lại chứng tỏ uy thế của cực, cường giả các tộc đều tức giận sôi máu.

Huyết Sát cũng hoạt động sôi nổi tại Cửu Vực, đều là quân cờ của vị Ma tộc kia, nếu như đối phương theo dõi Ma Phật, Sở Huyền cũng không cần phải giữ lại Huyết Sát ở trong Thiên Đạo.

Đương nhiên, hắn sẽ không tự mình ra tay.

Dù sao Huyết Sát cũng là bộ tộc ứng kiếp, cho dù đã xuất hiện một vài thay đổi, nhưng vẫn là bộ tộc ứng kiếp.

Chém giết Huyết Sát, đánh bại Huyết Sát, có thể thu lấy khí vận.

Có một vài chỗ đặc thù.

Phần lớn mọi người đều nhìn không thấu.

Cực đạo rất mạnh, tổ tông cực đạo từng đại sát tứ phương, giết đến mức khiến cho chư tộc Cửu Vực đều khiếp đảm, khiến cho tam tộc Tiên Thần Ma phải kiêng kị.

Sở Huyền quyết định ra tay bồi dưỡng cực đạo

Sau đó lại bảo Sở Bình Phàm giết Huyết Sát.

Hôm nay Huyết Sát không thiếu cường giả, vị Huyết Sát mạnh nhất, thậm chí thực lực đạt đến Đạo Cảnh 8 quan.

Rất nhiều người đều không để ý đến tốc độ quật khởi của Huyết Sát.

Bộ tộc ứng kiếp, nhất là sau khi phát sinh biến hoá nào đó, một khi quật khởi, thì tốc độ cực nhanh, vượt quá sức tưởng tượng.

Ngoại trừ Sở Bình Phàm, Sở Huyền cũng phân phó Đồ Vương Đạo săn giết Huyết Sát, tiêu diệt Huyết Sát triệt để.

Gốc quái thụ trên biển kia, cũng nên tiêu diệt.

Bất kể là quân cờ của ai, cũng đã đến lúc thu hoạch, bồi bổ cho Phệ Linh Hoa.

Gốc cây kia đã mạnh lên rất nhiều, thực lực đã tới Đạo Cảnh 12 quan đỉnh phong.

Ngẫu nhiên sẽ tản mát ra tinh thần lực.

Chắc hẳn là kẻ đứng sau, đang chuẩn bị dùng ý niệm hàng lâm.

Dưới tình huống bình thường, Huyết Sát rất khó tiêu diệt, nhất là sau khi Huyết Sát lột xác.

Nhưng mà, Huyết Sát ở hiện tại, đều tại nằm dưới sự khống chế của Thiên Đạo, căn bản không có chỗ ẩn núp.

Sở Bình Phàm đã săn giết Huyết Sát.

Đồ Vương Đạo cũng săn giết Huyết Sát, chủ yếu nhằm vào những Huyết Sát có thực lực vượt qua Sở Bình Phàm.

Mục tiêu đầu tiên của hắn, chính là gốc quái thụ trên biển.

Oanh!

Hai bên bắt đầu giao chiến.

Đồ Vương Đạo chém ra một đao khủng bố, trảm mặt biển thành hai nửa, lộ ra gốc quái thụ đang cắm rễ dưới đáy biển.

Một đạo ý niệm nhàn nhạt, tản mát ra từ trên thân quái thụ.

"Láo xược, dám xuất thủ với đồ vật của bản toạ?".

Ý niệm của kẻ sau màn buông xuống, một tia ý thức đang ẩn núp, phát ra âm thanh gào thét, ý định chấn nhiếp Đồ Vương Đạo.

Nhưng gương mặt Đồ Vương Đạo vẫn lạnh lùng, bổ ra một đao.

Ý niệm của kẻ đứng sau không có buông xuống, một tia ý thức kia, căn bản chưa kịp gia tăng thực lực quái thụ, thì đã bị chém nát.

Quái thụ cũng bị chặt đứt.

Thậm chí ngay cả gốc rễ cũng bị bứng lên!

Những người khác nhìn thấy Đồ Vương Đạo chém Huyết Thụ trên biển, trong lòng cũng chấn động, cực đạo đều bị điên hay sao?

Huyết thụ này cũng không đơn giản...

Sau khi Đồ Vương Đạo trảm huyết thụ liền rời khỏi.

Chương 644. Địa Bàn Này Do Ta Làm Chủ (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Khu vực phát sinh chiến đấu lúc trước, sát ý vẫn lượn lờ khắp nơi, không người nào dám tới gần.

Huyết thụ bị chắt đứt nằm trơ trọi trên mặt biển, nhưng không có ai nhìn thấy, trên biển mọc ra vô số rễ cây tinh xảo, ngay lập tức ăn sâu vào thân Huyết Thụ.

Cắn nuốt huyết thụ không còn chút gì.

Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm, đột nhiên tấn công Huyết Sát, khiến cho vô số cường giả phải trợn tròn mắt.

Rốt cuộc là xảy ra chuyện gì, tại sao cực đạo lại nhằm vào Huyết Sát, tựa hồ muốn tiêu diệt Huyết Sát triệt để.

Hôm nay Huyết Sát hoạt động rất sôi nổi tại Cửu Vực, kỳ thật tất cả mọi người đều chấp nhận bọn chúng trở thành một chủng tộc mới.

Ngược lại không để mắt đến thân phận bộ tộc ứng kiếp của bọn chúng.

Dù sao Huyết Sát bạo ngược đã biến mất tại Cửu Vực.

Hôm nay Huyết Sát còn lại, đều có tư duy, hoàn toàn là một chủng tộc mới.

Hơn nữa thực lực Huyết Sát không kém, hơn nữa còn có đặc tính phục sinh, nếu muốn tiêu diệt triệt để chuyện không thể nào.

Cơ duyên bảo địa nhiều như thế, ai lại đi cố ý nhằm vào Huyết Sát, dẫn tới bỏ qua rất nhiều cơ duyên?

Chính bởi vì nguyên nhân này, khi Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm đột nhiên nhằm vào Huyết Sát, khiến cho không ít người ngạc nhiên.

Nhất là thân phận cực đạo của hai người khá nhạy cảm.

Không ít cường giả đều suy đoán, cực đạo nhằm vào Huyết Sát, không lẽ có ý nghĩa đặc biệt gì?

Huyết Sát cũng giận sôi máu.

Trước khi Đồ Vương Đạo ra tay, cái tên khốn kiếp Sở Bình Phàm này đuổi giết bọn hắn ở khắp nơi, hầu như mỗi ngày đều phải trốn chui trốn nhủi, né tránh đuổi giết.

Đám Huyết Sát bọn hắn, trước kia cũng không có nhằm vào cực đạo.

Kết quả hiện tại đều bất ngờ, đối phương trực tiếp đuổi giết Huyết Sát bọn hắn.

Chuyện đáng sợ hơn chính là, cực đạo rất mạnh, có thể giết chết Huyết Sát triệt để, ngay cả cơ hội phục sinh cũng không có.

Đại chiến bùng nổ.

Thậm chí Sở Bình Phàm gặp phải mấy gã Huyết Sát vây giết, mấy lần gặp phải nguy hiểm chí mạng.

Thực lực Đồ Vương Đạo quá mạnh mẽ, tất cả cường giả Huyết Sát đỉnh cấp đều tập trung cùng một chỗ, mong muốn hội tụ lực lượng Huyết Sát, tiêu diệt Đồ Vương Đạo.

Đại chiến kịch liệt dị thường.

Đặc tính bá đạo của Huyết Sát, giờ khắc này cũng bày ra.

Tổng cộng 20 gã Huyết Sát, tạo thành một đại trận, Huyết Sát đầy trời, khu vực đại chiến, chỉ nhìn thấy một màu đỏ ngòm.

Huyết Sát giống như biển rộng, bao trùm toàn bộ chiến trường.

Một gã Huyết Sát có tu vi mạnh nhất, thực lực đã tiếp cận Đạo Cảnh 11 quan.

Theo lý mà nói, Đồ Vương Đạo có tu vi Đạo Cảnh 13 quan, muốn tiêu diệt Đạo Cảnh 12 quan trở về, là cực kỳ dễ dàng.

Kết quả, gặp phải vây công.

Vậy mà hắn lại cảm nhận được lực lượng trói buộc quỷ dị của Huyết Sát, giống như cả người bị chìm vào trong biển, không cách nào phát huy ra toàn bộ thực lực.

Đại chiến vẫn tiếp diễn không ngừng.

Đám người vây xem đều khiếp sợ, thật không ngờ Huyết Sát lại khủng bố như vậy?

Bọn hắn đã xem thường Huyết Sát!

Một ít cường giả Nhân tộc, trên mặt lộ vẻ ngưng trọng, Huyết Sát âm thầm phát triển mạnh mẽ, tất nhiên có mưu đồ không nhỏ, cần phải đề phòng.

Đồ Vương Đạo bị vây khốn bên trong đại trận Huyết Sát, Sở Bình Phàm cũng gặp tình huống tương tự.

Vì muốn giết hai vị cực đạo, Huyết Sát gần như bày ra toàn bộ thực lực.

Sở Huyền vẫn đứng nhìn, nội tình Huyết Sát rất sâu, vẫn nằm trong dự tính của hắn.

Ngoại trừ Huyết Sát có thân phận đặc thù, còn có cường giả Cổ Ma đứng sau thao túng.

Công pháp bọn hắn tu luyện, đều là bí pháp cường đại của Cổ Ma, nhất là đại trận liên hợp này.

Quả thực có uy lực khủng bố.

Có thể vượt cấp giết địch.

Tam tộc đã từng xưng bá tại Cửu Vực, tất nhiên phải có nguyên do trong đó.

Đương nhiên, Huyết Sát có thể phát huy ra uy lực mạnh như vậy, không thể tách rời thân phận bộ tộc ứng kiếp của bọn hắn.

Sở Huyền không có can thiệp, chẳng qua chỉ yên lặng quan sát, xem như đây là một lần rèn luyện, nếu giết chết Huyết Sát, bất luận là Sở Bình Phàm hay Đồ Vương Đạo, thực lực đều sẽ tăng vọt một mảng lớn.

Ở bên trong Cửu Vực, bất luận là mưu đồ gì, bất luận bố cục gì, đều không thể thoát khỏi bàn tay của Sở Huyền.

Địa bàn này do ta làm chủ!

Giết chết Huyết Sát, phá huỷ bố cục của cường giả Cổ Ma, chẳng qua chỉ là mở đầu mà thôi.

Huyết Sát Bắc Châu Tây Vực, là mục tiêu tiếp theo, còn toà chiến trường cổ liên thông với ma niệm, chính là mục tiêu cuối cùng.

Phượng Không đã lên đường tiến về Bắc Châu Tây Vực, mục tiêu thứ hai này, thì giao cho Phượng Không hoàn thành.

Về phần tại sao lại là Phượng Không, đơn giản vì Ngọc Tinh Cung đang nằm trong tay hắn.

Sở Huyền quyết định thử một chút, có thể dẫn phát mâu thuẫn giữa Chí Thánh Tiên tộc trong Ngọc Tinh Cung cùng gia hoả Ma tộc kia hay không.

Huyết Sát quả thực rất khủng bố, Đồ Vương Đạo bị nhốt vài ngày.

Huyết sát chi khí càng ngày càng đậm, hình thành lĩnh vực Huyết Sát, tựa hồ càng ngày càng mạnh, ngay cả sự tồn tại của Đồ Vương Đạo cũng không cảm ứng được.

Tựa hồ sát ý kinh khủng kia cũng bị lấn át.

Đám cường giả mấy tộc khác đang quan sát, trong lòng đều thở phào nhẹ nhõm, cái tên điên Đồ Vương Đạo này chết chắc rồi.

Chương 645. Diễn Một Vở Kịch!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Bình Phàm cũng bị vây khốn bên trong Huyết Sát.

Không ít người đều âm thầm cảm thấy đáng tiếc, Cửu Vực chỉ có hai vị cực đạo, chỉ sợ phải vẫn lạc.

Không biết là lần này, cực đạo có biến mất triệt để hay không.

Sở Huyền vẫn đứng nhìn, không có can thiệp, thậm chí chủ động che giấu khí tức của hai người Sở Bình Phàm cùng Đồ Vương Đạo...

Ngay cả những người chuẩn bị cứu viện Sở Bình Phàm Đinh Việt cùng Vương Lạc, đều bị Sở Huyền ngăn cản.

Bất luận là Đồ Vương Đạo, hoặc là Sở Bình Phàm, cũng không tồn tại nguy hiểm.

Nhìn thì giống như đang lâm vào tuyệt cảnh, nhưng mà đây chỉ là biểu hiện bên ngoài mà thôi.

Sở Huyền muốn làm một phép thử, diễn thử một vở kịch cực đạo lâm vào nguy cơ biến mất, sẽ có người ra tay bảo vệ cực đạo hay không?

Cửu Vực thuộc về Thiên Đạo, chính là địa bàn của Sở Huyền, hắn có thể nhìn thấy tất cả.

Bất quá bên ngoài Cửu Vực, hay Hoang Cổ Sơ Địa, vẫn tồn tại rất nhiều bí ẩn chưa biết.

Nhất là Khai Đạo giả ở trong Thiên Chi Vực.

Có phải bên trong có cường giả đang ẩn núp?

Đám người Hồng Nguyên Sơ, thực lực trong hàng ngũ Khai Đạo giả cũng không tính là quá mạnh, dù sao bọn hắn gần đây mới vừa tấn cấp lên Khai Đạo Cảnh.

Trong tay cũng không có nhiều chí bảo.

Nếu như Khai Đạo giả có một vài kiện chí bảo, hoặc có thủ đoạn đặc thù, đúng là có thể ẩn nấp.

Cho dù dùng một đạo phân thân hàng lâm xuống Cửu Vực, cũng có thể né tránh cảm giác của đám người Hồng Nguyên Sơ.

Thậm chí nói không chừng trong Hoang Cổ Sơ Địa có tồn tại một ít hậu chiêu của vài gia hỏa, cho dù cấp bậc chỉ là Đạo Cảnh, muốn tránh thoát đám người Hồng Nguyên Sơ, âm thầm tiến vào Cửu Vực, cũng chưa chắc là không thể.

Ví dụ như Cơ gia.

Hồng Nguyên Sơ cũng không hiểu rõ Cơ gia, chỉ biết là Cơ gia là có Đạo Cảnh, không có Khai Đạo giả.

Nhưng chưa chắc là không có!

Cổ Nhân Vương Cơ gia, tất nhiên tổ tiên bọn hắn cũng là một trong những cường giả Nhân tộc thời cổ.

Mặc dù không phải thập tổ Nhân tộc, cũng là tồn tại đỉnh cấp.

Đã từng ra tay che chở Hồng Nguyên Sơ, nghe đồn là con hắn là Khai Đạo giả, không biết đã đi nơi nào?

Trước đó Khai Đạo giả Ma tộc, đã đi nơi nào?

Khai Đạo giả Yêu tộc đã đi đâu?

Thậm chí, còn có một vài Khai Đạo giả của mấy tộc khác.

Bọn hắn, cũng không sống trong Cổ Giới Hỗn Độn, cũng không thể vẫn một mực lưu lạc khắp Hỗn Độn.

Nhất định là có mưu đồ.

Khả năng lớn nhất, là muốn thoát khỏi khống chế của vài tồn tại, nhảy khỏi bàn cờ.

…

Huyết Sát ngày càng mãnh liệt, chiến trường cũng bắt đầu đông đặc.

Bóng dáng của hai người Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm, sớm đã biến mất, ngay mà một chút khí tức chiến đấu cũng không cảm ứng được.

Không ít người đều cảm thán, cực đạo đã xong.

Đinh Việt cùng Vương Lạc đều nghi hoặc, đến tột cùng là sư tôn muốn làm gì?

Không lẽ là khảo nghiệm Sở Bình Phàm?

Nếu như sư tôn không để bọn hắn cứu viện, hai người cũng chỉ có thể đứng đợi.

Sở Bình Phàm không gặp nguy hiểm.

Hiện tại toàn bộ Cửu Vực, chỉ còn lại Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm là cực đạo giả, những người còn lại tu vi quá thấp, cũng không thể xuất hiện cực đạo. Đang trong đại kiếp, một khi cực đạo biến mất triệt để, như vậy một đoạn truyền thừa này có thể nói là gần như đứt đoạn.

Tuy cực đạo hiếm thấy, nhưng mà mỗi lần đại kiếp hàng lâm, đều có bóng dáng cực đạo giả lộ diện.

Vẫn chưa từng đứt đoạn triệt để.

Cho dù trước khi cực đạo giả vẫn lạc, đều để lại truyền thừa cực đạo.

Đồ Vương Đạo có để lại truyền thừa cực đạo ư?

Khả năng cao là cái tên điên này sẽ không.

Sở Bình Phàm thì càng không thể, hắn còn rất trẻ.

Làm sao có thể lưu lại truyền thừa cực đạo?

Sở Huyền yên lặng quan sát, chỉ cần có một chút dị thường, thì không thể thoát khỏi cảm ứng của Thiên Đạo.

Hắn phải thăm dò rõ ràng, địch nhân ở bên ngoài địa bàn của mình.

Nhất là Hoang Cổ Sơ Địa nằm cạnh bên.

Tuy là pháp tắc Thiên Đạo đã thẩm thấu Hoang Cổ Sơ Địa, nhưng mà chỉ là khu vực biên giới, hơn nữa thẩm thấu vào lực lượng pháp tắc, cực kỳ ít ỏi.

Phần lớn đều bị Đại Đạo đồng hóa.

Tựa hồ Thiên Đạo bị Đại Đạo xem là pháp tắc thiên địa Cửu Vực, nên không được phép thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Mắt thấy thời điểm Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm gần như vẫn lạc, thì đúng một khắc này, Sở Huyền đã cảm nhận một tia dị thường, từ trong Hoang Cổ Sơ Địa tiến vào Cửu Vực.

Quả nhiên!

Cực đạo luôn bị mọi người nhằm vào, thù hận kéo dài không biết bao nhiêu năm tháng, truyền thừa vẫn luôn không đứt đoạn.

Chắc chắn phải có nguyên do.

Tất nhiên là tồn tại người bảo hộ cực đạo.

Một đạo ý niệm nhàn nhạt kia, cực kỳ yếu ớt, nếu không phải Cửu Vực là địa bàn của Thiên Đạo, thì cho dù là Khai Đạo giả, chỉ sợ cũng không dễ phát hiện ra dị thường.

Sở Huyền lần theo một đạo ý niệm này, lặng lẽ dò xét xuống dưới.

Lại không có kết quả.

Chỗ phát ra ý niệm, tựa hồ là một khu vực hắc ám.

Không thể nào dò xét tiếp nữa.

Lúc Sở Huyền dò xét đạo ý niệm kia, cũng đã phát hiện ra chút manh mối.

"Chỉ để lại một tia ý niệm tại thế giới Cửu Vực sao?".

"Nếu đã chết, thì có lẽ ý niệm này còn sót lại, hoặc là người đã thoát khỏi Cửu Vực, trước đó đã lưu lại ý niệm?".

Sở Huyền không thể nào đoán được chính xác.

Chương 646. Nguyên Sơ Đại Đạo (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Một tia ý niệm này, cực kỳ đặc thù.

Là cường giả cực đạo!

Chỗ ẩn núp ý niệm, giống như lục bình không rễ.

Không có nơi ký thác.

Chỗ ẩn núp đó cũng không phải là người, chỉ có một đạo ý niệm.

Cũng không biết, nó đã tồn tại bao lâu rồi.

Có thể bảo tồn lâu như vậy, đủ chứng tỏ được đối phương rất mạnh.

Bất luận là lưu lại trước khi chết, hoặc là tận lực lưu lại, đều biểu hiện ra thực lự đối phương rất khủng bố.

Còn mạnh hơn so với Sở Huyền lúc này.

"Khai Đạo trên vạn dặm?".

Tựa hồ ý niệm của đối phương có điểm gì đặc biệt, mới có thể tồn tại thời gian dài như thế.

Cho dù Sở Huyền Khai Đạo ba ngàn dặm, cũng không có năng lực làm được như người kia.

Chỉ có một đáp án, chính là đối phương Khai Đạo trên vạn dặm.

"Tổ tông cực đạo?".

Trong lòng Sở Huyền thầm suy đoán.

Nếu đúng là tổ tông cực đạo, thì đây là ý niệm đối phương lưu lại trước khi chết, hoặc là đối phương giả chết thoát khỏi Cửu Vực, sau đó lưu lại ý niệm?

Nếu như người này không phải tổ tông cực đạo, không lẽ trong lịch sử Nhân tộc, từng xuất hiện hai vị cường giả cực đạo ư?

Một tia ý niệm này xuất hiện, cũng không phải thực sự muốn cứu Sở Bình Phàm cùng Đồ Vương Đạo, mà là đang lưu lại một chỗ bí địa cất giấu truyền thừa cực đạo.

Hiển nhiên người kia cũng rõ ràng, nếu cực đạo biến mất triệt để trong đại kiếp, thì chắc chắn truyền thừa sẽ đứt đoạn.

Bởi vậy, hắn lưu lại một chỗ bí cảnh cực đạo.

Nếu không có gì bất ngờ, thì sau khi Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm chết đi, rất nhanh sẽ có thiên kiêu tiến vào chỗ bí cảnh cực đạo này, đạt được truyền thừa cực đạo.

Có thể quật khởi nhanh chóng trong đại kiếp, bày ra uy thế cực đạo thêm lần nữa.

"Có chút thú vị".

Cuối cùng Sở Huyền cũng hiểu ra, vì sao cực đạo vẫn luôn bất diệt.

Lúc trước Đồ Vương Đạo giành được truyền thừa cực đạo, đến tột cùng là do vị này lưu lại, hoặc là cường giả cực đạo khác lưu lại?

Khả năng rất cao là không phải vị này lưu lại.

Nếu không, Đồ Vương Đạo cũng không tu luyện lộn đường.

Người lưu lại truyền thừa cho Đồ Vương Đạo, chắn chắn thực lực không bằng hắn hiện tại.

Chính bởi vì như thế, Đồ Vương Đạo mới có thể giết chóc điên cuồng, đi vào ngõ cụt.

Cực đạo rất đặc thù.

Cũng không phải là một loại công pháp truyền thừa.

Người tu luyện cực đạo, có thể là kiếm chi cực đạo, sát chi cực đạo..., các loại phương pháp cực đạo, đều quyết định bởi thiên phú của người tu luyện, không nằm trên công pháp.

Ví dụ như Sở Bình Phàm là đao chi cực đạo.

Đồ Vương Đạo là sát chi cực đạo.

Nếu như lưu lại truyền thừa, người đạt được truyền thừa, chưa chắc sẽ đi lên đao chi cực đạo, hoặc sát chi cực đạo.

Nói không chừng đi lên nhục thân cực đạo, hoặc là một loại cực đạo khác.

Đây chính là điểm khác thường của cực đạo, ngay từ lúc bắt đầu, tu luyện chính là một đạo, chứ không phải tu theo công pháp.

Truyền thừa được lưu lại, cũng là phương pháp để bước lên một loại cực đạo, chứ không phải là một bộ công pháp.

Cực đạo của Sở Bình Phàm đến từ hệ thống, không giống với truyền thừa cực đạo khác, cộng thêm thiên phú của Sở Bình Phàm, bởi vậy nên cực đạo của hắn càng thêm tinh thuần.

Một tia ý niệm kia sau khi lưu lại truyền thừa, tựa hồ hơi do dự một chút, không biết có nên ra tay cứu người.

Người mà hắn muốn cứu, tự nhiên là Sở Bình Phàm.

Bất luận như thế nào, Sở Bình Phàm càng thiên phú cùng tiềm lực lớn hơn.

Cuối cùng, ý niệm từ bỏ cứu người.

Có lẽ là sợ bị phát hiện.

Tia ý niệm này rút về Hoang Cổ Sơ Địa, biến mất vào trong khoảng không hắc ám.

Nếu như đã thăm dò được đầu mối, hai người Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm cũng liền không cần tiếp tục chịu khổ nữa.

Ầm!

Sát phạt chi đạo bốc lên tận trời xanh, ngay lập tức chấn nát Huyết Sát, Đồ Vương Đạo vừa thoát cảnh vây khốn, đã vung đao chém giết Huyết Sát.

Đao quang chói mắt lướt ngang thiên địa, chém nát Huyết Sát, Sở Bình Phàm cũng giết ra một đường, thoát khỏi vòng vây.

Huyết Sát thảm bại!

Tất cả mọi người trợn mắt há họng, rõ ràng là Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm sắp bỏ mạng, kết quả tình thế lại có thể đảo ngược nhanh như vậy?

Hơn nữa, tựa hồ khí thế của hai người này càng ngày càng mạnh lên, tựa hồ chuẩn bị đột phá?

Huyết Sát bắt đầu tháo chạy.

Dựa vào đặc tính của Huyết Sát, một khi để bọn chúng chạy trốn, thì rất khó truy theo dấu vết.

Đây cũng là nguyên nhân vì sao có rất nhiều cường giả, không có tận lực vây quét Huyết Sát.

Quá khó tiêu diệt.

Chỉ biết lãng phí rất nhiều thời gian, bỏ qua khá nhiều cơ duyên cùng bảo địa.

Bất quá, lần này người muốn tiêu diệt Huyết Sát chính là Sở Huyền, mặc kệ Huyết Sát khó nhằn như thế nào, cũng không thể thoát khỏi kết cục tiêu diệt.

Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm, bắt đầu đuổi giết Huyết Sát.

Lúc này Phượng Không cũng đã đến Tây Vực.

Muốn tiêu diệt Huyết Sát tận gốc, cần một chút thời gian, Sở Huyền dời ánh mắt.

Chương 647. Nguyên Sơ Đại Đạo (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Nhìn về phía Nguyên Sơ Đạo Tinh đang lột xác.

Nguyên Sơ Đạo Tinh hóa thành Đại Đạo sơ sinh, pháp tắc ngày càng hoàn thiện.

Phần lớn là sao chép từ pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực, có một phần là pháp tắc Thiên Đạo, còn dư một ít pháp tắc là do Nguyên Sơ Đạo Tinh tự mình sinh ra.

Cũng là pháp tắc hạch tâm.

Loại tình huống này, giống như kế thừa pháp tắc Đại Đạo, lại tham khảo pháp tắc Thiên Đạo, cuối cùng tự tạo ra pháp tắc thuộc về chính mình.

Pháp tắc hoàn thiện, Nguyên Sơ Đại Đạo tiến vào giai đoạn lột xác cuối cùng.

(dịch giả: Nguyên Sơ Đại Đạo là Đại Đạo sơ sinh, từ đoạn này tác giả lại gọi là Nguyên Sơ Đại Đạo, có lẽ nó bắt nguồn từ Nguyên Sơ Đạo Tinh)

Nguyên Sơ Đại Đạo bắt đầu thu nhỏ lại, hơn nữa hai đầu cong dần.

Sở Huyền hơi sững sờ, đây là muốn làm gì?

Kế tiếp, thế mà Nguyên Sơ Đại Đạo lại biến thành một cái vòng.

Đại Đạo Chi Hoàn!

Lông mày Sở Huyền hơi nhíu, hóa thành một cái vòng?

Tại sao lại biến thành một cái vòng?

Hắn không nhịn được bắt đầu suy tư, trong đầu dần nhớ lại, lúc hắn lĩnh ngộ Hỗn Độn Thủy Kinh, từng nhìn thấy một màn thế giới Cửu Vực được sinh ra.

Từ lúc Đại Đạo được sinh ra, xuyên qua Hỗn Độn, sau đó mở ra thiên địa...

Nguyên Sơ Đại Đạo biến thành một cái vòng, thế thì Đại Đạo Cửu Vực thì sao?

Có đúng là xuyên qua Hỗn Độn?

Lúc trước hắn nhìn thấy Đại Đạo xuyên qua Hỗn Độn, là giai đoạn nó mới sinh ra.

Hẳn là, Đại Đạo Cửu Vực cũng là vòng tròn?

Bao bọc Thiên Đạo Cửu Vực ở bên trong.

Giống như một khối tinh cầu?

Tinh cầu?

Sở Huyền đột nhiên sửng sốt, trên bầu trời Cửu Vực, có thể nhìn thấy một ít tồn tại giống như tinh thần. (tinh thần: ngôi sao)

Những tinh thần kia là thứ gì?

Đây là do Đại Đạo diễn hoá ra tinh thần chi tượng?

(tinh thần chi tượng: hiện tượng sao trời)

Hoặc là bên ngoài Cửu Vực có một mảnh tinh không?

Tinh không thuộc về thế giới Cửu Vực, cũng nằm trong Đại Đạo Cửu Vực?

Từ khi Nguyên Sơ Đại Đạo hóa thành một cái vòng, bỗng nhiên Sở Huyền phát hiện ra một chuyện, kỳ thật hiểu biết của hắn đối với Cửu Vực vẫn rất ít.

Nhìn thì giống như biết được rất nhiều bí mật, nhưng mà kỳ thật vẫn tồn tại rất nhiều điểm mù kiến thức.

Bầu trời tinh thần Cửu Vực, đến tột cùng là thứ gì?

Là từng khỏa tinh cầu ư?

Trên những tinh cầu này, có tồn tại sinh linh hay không?

Nói một cách chính xác, đó là có tồn tại cường giả hay không?

Những Khai Đạo giả đã biến mất kia, có phải đang ẩn cư bên trong những tinh thần kia không?

Sở Huyền đột nhiên cảm thấy rất tò mò, muốn tiến vào bầu trời Cửu Vực, dò xét những khối tinh thần kia, đến tột cùng chỉ là ảo ảnh, hay là tinh thần thật sự.

Kế tiếp Sở Huyền mới kịp phản ứng, không thể tò mò, không thể có suy nghĩ ra ngoài.

Nhất định là cẩu hệ thống muốn dụ mình ra ngoài, muốn phá hư đạo tâm của mình, đang thử dò xét ý niệm trạch của mình!

Sở Huyền âm thầm chửi cha mắng mẹ hệ thống.

Bất quá trong lòng vẫn cảm thấy hiếu kỳ đối với tinh thần trên bầu trời Cửu Vực.

Hắn lại không thể hỏi ai, ngộ nhỡ đây là kiến thức phổ thông, bản thân mình là siêu cấp đại lão, vậy mà lại không biết chút gì, không phải trở thành trò cười hay sao?

Nguyên Sơ Đại Đạo hóa thành một cái vòng, Sở Huyền thò tay cầm lấy, đeo vào trên cổ tay, vừa khéo rất giống một cái vòng tay.

Hắn liền gỡ Đại Đạo Chi Hoàn xuống, tiếp tục đặt kế bên Tiểu Thế Giới, cùng một chỗ với Thiên Đạo phù.

Làm thế nào uẫn dưỡng cùng thăng cấp Nguyên Sơ Đạo Hoàn, tạm thời Sở Huyền cũng không có biện pháp tốt, chỉ có thể mặc cho nó tự phát triển.

(Nguyên Sơ Đạo Hoàn, Đại Đạo Chi Hoàn và Nguyên Sơ Đại Đạo là một nha các bạn, do tác giả thích đổi tên.)

Sở Huyền cũng ném Luân Hồi Đại Đạo tới bên cạnh Nguyên Sơ Đạo Hoàn, mượn nhờ Đại Đạo chi lực trên thân Nguyên Sơ Đạo Hoàn, trợ giúp uẩn dưỡng tăng cấp.

Cấu trúc Luân Hồi vẫn còn kém một điểm.

Sở Huyền nhìn thoáng qua thế cục Cửu Vực, tiếp tục trạch trong tiểu viện, bắt đầu Khai Đạo.

Đại Đạo chi lực ngưng tụ thành một người, cầm Hỗn Độn Khai Đạo Phủ trong tay, đang không ngừng khai đạo, thỉnh thoảng Hỗn Độn Sơn sẽ nện trên Đại Đạo giúp nó vững chắc.

Không có chí bảo như Hỗn Độn Tử Quang, cho dù có cầm Hỗn Độn Khai Đạo Phủ trong tay, thì tốc độ khai đạo vẫn rất chạm chạp.

Đến nay, cũng chỉ mở thêm được 100 mét mà thôi.

Khoảng cách Khai Đạo vạn dặm, không biết chờ tới khi nào.

Sở Huyền chỉ có thể mong đợi, hệ thống sẽ ban thưởng cho hắn bảo vật trợ giúp khai đạo.

Tu vi hiện giờ của hắn, đám đệ tử rất khó kích hoạt phần thưởng hệ thống.

Kỳ hạn 61 năm cũng không xa, Sở Huyền đang mong đợi, hệ thống có thể ban thưởng thứ gì hữu dụng.

Hiện tại phần thưởng mỗi ngày không có trợ giúp nhiều với Khai Đạo Cảnh, thỉnh thoảng sẽ ban thưởng mấy khối ngọc thạch hóa đạo, ngược lại cũng có chút hiệu quả.

Có tác dụng củng cố Đại Đạo.

Ngọc thạch hoá đạo, chính là bảo vật khó cầu đối với Khai Đạo giả khác.

Sở Huyền cũng không xem trọng mấy thứ này.

Mỗi lần hệ thống sẽ ban thưởng một khối, tần suất nhiều như thế, có thể thấy được thứ này không hiếm lạ.

Chương 648. Kích Đấu!

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi Nguyên Sơ Đạo Tinh hoàn thành giai đoạn lột xác, hai người Sở Nhất cùng Sở Nhị liền tiến vào một vòng lột xác mới.

Lần này nếu hoàn thành lột xác, thực lực sẽ gia tăng một mảng lớn.

Có lẽ tăng lên tới Đạo Cảnh 15 quan trở lên, tạm thời không thể đạt tới Đạo Cảnh 20 quan.

Theo Nguyên Sơ Đại Đạo tăng lên, thực lực của Sở Nhất cùng Sở Nhị cũng sẽ tăng lên, sẽ là người nhanh nhất dưới trướng Sở Huyền đột phá Khai Đạo Cảnh.

Thực lực hai vị Phật Thị cũng tăng lên không chậm, nhất là khi Phật Chi Đạo được đề thăng, thì thực lực Phật Thị cũng tăng nhanh hơn rất nhiều.

Nhưng mà nếu muốn đột phá Khai Đạo Cảnh, cũng không dễ dàng gì.

Dù sao thì Phật Chi Đạo không thể bằng Đại Đạo.

Sở Huyền vừa trạch vừa khai đạo, mặc kệ Cửu Vực có biến hoá thế nào, mặc kệ có bao nhiêu người bố cục, nếu như không tiến vào Cửu Vực, thì không có khả năng quấy nhiễu đến hắn.

Ba tháng sau.

Tu vi Sở Bình Phàm đã đột phá đến Đạo Cảnh 4 quan, hơn nữa còn giết sạch đám Huyết Sát đang truy đuổi.

Đồ Vương Đạo cũng thừa thắng xông lên, Đạo Cảnh 14 quan.

Thực lực tăng lên cực nhanh, khiến cho không ít người sợ hãi.

Nên biết rằng, gần đây Đồ Vương Đạo vừa đột phá Đạo Cảnh mười 13 quan.

Sát chi cực đạo, đúng là khủng bố như thế?

Dựa vào giết chóc để đột phá?

Cùng lúc đó, Phượng Không dựa theo sắp xếp của Sở Huyền, tiến vào Bắc Châu Tây Vực.

Ngọc Tinh Cung tản mát ra ánh sáng mịt mờ, tiên khí lượn lờ, trên người Phượng Không cũng rất có khí chất xuất trần.

Bắc Châu Tây Vực tồn tại không ít Huyết Sát, thực lực tương đối yếu kém, nhưng mà số lượng lại rất nhiều.

Phượng Không vừa ra tay đã diệt sạch toàn bộ Huyết Sát, những nơi Ngọc Tinh Cung đi qua, Huyết Sát nới đó đều hoá thành tro bụi.

Đến cuối cùng, Huyết Sát ở Bắc Châu Tây Vực đã biến mất.

Đứng trước một chiến trường cổ tràn đầy hắc ám, Phượng Không liền dừng chân, chỗ này cực kỳ nguy hiểm.

Nhiệm vụ của hắn là kết thúc tại đây.

Ngọc Tinh Cung liền biến lớn, tựa như một tòa cung điện trong suốt, lơ lững ở bên ngoài chiến trường cổ, Phượng Không ngồi xếp bằng, tu luyện bên trong Ngọc Tinh Cung.

Đồ Vương Đạo đã lộ diện.

Thực lực cực kỳ mạnh mẽ, hơn nữa tốc độ tu luyện của hắn cực nhanh.

Tâm tình Phượng Không có chút phức tạp, hắn không biết đến tột cùng bản thân làm cách nào đối mặt với Đồ Vương Đạo.

Trước đây, quan hệ giữa hắn và Đồ Vương Đạo cũng khá tốt, đã từng gặp mặt vài lần, cũng đã từng cũng nhau giết địch trên chiến trường.

Có thể miễn cưỡng xem là chiến hữu.

Chẳng qua là, sau này tính tình Đồ Vương Đạo biến đổi, tựa hồ sau khi hắn trở thành cực đạo giả, thì xuất hiện biến hóa?

Từ lúc nào Đồ Vương Đạo trở thành cực đạo giả, Phượng Không cũng không rõ.

Sau trận chiến ấy, hắn cảm giác mình nên có trách nhiệm, cho nên dùng hết toàn lực ngăn cản Đồ Vương Đạo tiếp tục tàn sát cường giả.

Để tránh cho Nhân tộc bị tổn thương nguyên khí, tạo cơ hội cho ngoại tộc.

Kết quả, hắn đã thất bại.

Cũng trở thành Nhân Vương có kết cục thảm nhất trong tất cả các đời.

Cực đạo bất dung tại Cửu Vực, bị tất cả mọi người nhằm vào, hiện tại Phượng Không đã hiểu rõ tình cảnh của Đồ Vương Đạo lúc trước, cùng với lý do hắn tàn sát cường giả.

Lúc này bên trong chiến trường cổ, có một đạo ý niệm đang chấn động bắt nguồn từ gian nhà đá, đang bộc phát phẫn nộ.

Chính mình vất vả bồi dưỡng Huyết Sát, hiện tại bị diệt sạch không còn manh giáp!

Bắc Châu Tây Vực đã thất thủ.

Tia ý niệm này tiến vào biên giới chiến trường cổ, lúc nhìn thấy tòa Ngọc Tinh Cung kia, hắn cực kỳ phẫn nộ.

"Nguyên Lão Ngụy, ngươi dám làm hư kế hoạch của ta?".

Lực lượng tia ý niềm này chấn động hư không, Phượng Không cũng nghe thấy, hắn không nói gì, vẫn đứng ở Ngọc Tinh Cung, chẳng qua chỉ là một đạo ý niệm mà thôi.

Không thể gây tổn thương cho mình.

Chẳng qua là trong lòng hắn có chút hiếu kỳ, tôn thượng đang sắp đặt chuyện gì sao?

Tựa hồ, đang nhằm vào những tồn tại không biết này.

"Tốt, rất tốt!".

Ý niệm kia nổi giận, sau đó rút về bên trong chiến trường cổ.

Đã không có vật dẫn, ý niệm của hắn không thể bại lộ trong Cửu Vực, nếu không sẽ bị Đại Đạo bài xích.

…

Cổ Giới Hỗn Độn.

Bên trong một ngọn núi, phát ra tiếng gầm giận dữ của Thiên Ma Liệt, chấn động khắp bốn phương.

"Nguyên Lão Ngụy, ta với ngươi không đội trời chung!".

Một đạo thân ảnh khủng bố rời khỏi ngọn núi lớn, bay về phía xa.

Xung quanh xuất hiện vô số cường giả nhú đầu ra khỏi hang, nhíu mày liếc nhìn Thiên Ma Liệt rời đi, trong lòng bọn hắn rất kinh ngạc, hai vị cường giả Tiên Ma, chuẩn bị khai chiến hay sao?

Vị kia ở trên Nguyên Sơn, cùng với Thiên Ma Liệt là kẻ thù từ xưa, vẫn luôn tranh đấu từ Cửu Vực kéo đến Cổ Giới Hỗn Độn.

Gần mười vạn năm qua, tựa hồ vì mưu đồ Cửu Vực, cho nên hai bên không có tái chiến lần nào.

Trước đó có một lần, Nguyên Sơn Lão Tổ hùng hổ mà đến.

Lần này, tựa hồ Thiên Ma Liệt càng thêm phẫn nộ.

"Đã xảy ra chuyện gì?".

"Có thể là tranh đấu ở Cửu Vực".

"Trong số chư vị ở đây, có ai bố cục ở Cửu Vực hay không?".

"Chưa chạm đến một bước kia, có tư cách bố cục ư?".

Chương 649. Thiên Địa Hà Quang (1)

Collected & Fixed: OilFish89

"Tất cả chúng ta khi biến hình đều sẽ biến thành nhân hình, cho dù đã rời khỏi Cửu Vực, cũng bị như thế, đây là tại sao?".

"Bí mật lớn như thế, là thứ chúng ta có thể biết được sao? Nhân tộc tuy yếu mà bất diệt, cực kỳ ngoan cường, đã xuống dốc biết bao lần, đều lần lượt quật khởi, chắc chắn phải có nguyên do".

"Là Hỗn Độn chiếu cố Nhân tộc sao?".

Một đám cường giả, cùng nhau tụ tập bàn tán.

Mà đúng lúc này, phía xa truyền đến chấn động, tựa hồ đang có người chiến đấu.

Chỗ đó, là vị trí Nguyên Sơn.

Trong nháy mắt, một đám cường giả đều biến mất, bọn hắn đều rất kinh ngạc, vậy mà thật sự đánh nhau rồi.

Bất luận là Thiên Ma Liệt, hoặc là Nguyên Sơn Lão Tổ, đều thuộc về tồn tại đỉnh phong trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Tại một chỗ trong Cổ Giới Hỗn Độn, có một ngọn núi tương đối thấp bé.

Phát ra ánh sáng lờ mờ, giống như ánh bình minh vừa ló dạng.

Một bóng người hiện ra trên đỉnh núi, nhìn về vị trí Nguyên Sơn, trên mặt lộ vẻ suy tư.

Ngọn núi này tên gọi là Phi Hà Sơn, là đạo tràng của Phi Hà Lão Tổ, hắn là một trong mấy vị Chí Thánh của Tiên tộc.

Ở trong Cổ Giới Hỗn Độn, hắn cũng không được tính là chí cường giả, nhưng cũng không phải là kẻ yếu.

Huống chi, hắn là Tiên tộc.

Tiên tộc tại Cổ Giới Hỗn Độn, chính là cường tộc đứng đầu.

Phi Hà Lão Tổ nhíu mày, mâu thuẫn giữa Nguyên Sơn cùng Thiên Ma Liệt đột nhiên trở nên gay gắt, tựa hồ có quan hệ tới Cửu Vực?

Không lẽ hai bên tự làm hư bố cục của nhau?

Thời cơ chưa tới, mà đi phá hoại lẫn nhau, cũng không phải là hành động sáng suốt.

Phi Hà Lão Tổ không khỏi nhớ tới Sở Huyền, vị tồn tại thần bí kia, đã từng đi qua Cửu Vực.

Tại sao hắn có thể tiến vào Cửu Vực?

Chã lẽ bởi vì là sinh linh Hỗn Độn cổ xưa, hơn nữa từ lúc Cửu Vực mở ra, từng ở lại Cửu Vực, cho nên lây nhiễm khí tức Đại Đạo Cửu Vực.

Cộng với hắn từng du lịch Hỗn Độn, nên không bị đạo kiếp ảnh hưởng, và không bị Đại Đạo Cửu Vực bài xích?

Đối phương từng nói đã rời khỏi Cửu Vực, tiếp tục du lịch Hỗn Độn.

Là thật hay giả?

Phi Hà Lão Tổ âm thầm suy tính, mặc kệ là thật hay giả, tạm thời hắn xem đối phương là hão hữu, vậy là đủ rồi.

Bảo trì quan hệ tốt đẹp, không chừng sẽ có lúc, cần đối phương trợ giúp?

Hắn không có đi đến một bước kia, bởi vậy không cần suy tính tiến vào Cửu Vực, cũng không cần nghĩ biện pháp cắt đứt căn nguyên, tránh đi Đạo Kiếp Đại Đạo.

Chuyện Phi Hà Lão Tổ cần làm, là tìm cách vượt qua Đạo Kiếp Đại Đạo.

Nguyên Sơn.

Lúc này Nguyên Sơn Lão Tổ hơi phiền muộn, hắn đang nghĩ biện pháp bố cục tiếp ở Cửu Vực.

Trong lòng nghẹn lấy một cục tức, hắn nắm chắc tới chín thành, người đứng sau làm hư bố cục của mình là Thiên Ma Liệt.

Kết quả, Thiên Ma Liệt đánh tới tận cửa

Còn vu oan cho hắn phá hư bố cục của đối phương, bởi vì Thiên Ma Liệt đã nhìn thấy chí bảo Ngọc Tinh Cung của hắn.

Nguyên Sơn nghe xong thì tức điên.

Bố cục Ngọc Tinh Cung, chỉ có một mình hắn biết rõ.

Làm thế nào mà Thiên Ma Liệt lại biết được?

Hắn nhìn thấy Ngọc Tinh Cung ở Cửu Vực.

Chuyện này là sao?

Phá hư bố cục Ngọc Tinh Cung của mình, không thể nghi ngờ chính là Thiên Ma Liệt.

Hai người chỉ trích lẫn nhau, sau đó thì xông vào đánh đập tàn nhẫn.

Bất luận là Nguyên Sơn Lão Tổ hay Thiên Ma Liệt, đều là cường giả đỉnh phong, đại chiến cùng một chỗ, khiến cho vô số thế lực, chủng tộc xung quanh đều run lẩy bẩy, sợ bị dư chấn ảnh hưởng.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn có không ít chủng tộc, cũng có không ít cường giả.

Ở bất kỳ nơi nào, rốt cuộc cường giả chỉ chiếm số ít, đại đa số vẫn là kẻ yếu.

Xung quanh Nguyên Sơn, có không ít thế lực cùng chủng tộc nhỏ sinh sống, đương nhiên có thể sinh tồn gần Nguyên Sơn, đều là thế lực phụ thuộc Tiên tộc.

Nếu chiến đấu gần Nguyên Sơn, không thể nghi ngờ chính là bất lợi đối với Nguyên Sơn, cho dù Nguyên Sơn Lão Tổ không thèm để ý tới sống chết của bọn hắn.

Đều là kẻ yếu mà thôi, bất quá trong mắt hắn chỉ là sâu kiến.

Có chết sạch cũng không tiếc.

Bất quá nếu chết trong chiến đấu với Thiên Ma Liệt, vậy thì chứng tỏ mình bị thua thiệt, dù sao cũng không thể bị tên chó chết Thiên Ma Liệt này chiếm được lợi ích.

Nguyên Sơn Lão Tổ vừa mới giao thủ, thân ảnh liền biến mất, rời khỏi Cổ Giới Hỗn Độn.

Thiên Ma Liệt cũng không làm khó chủng tộc gần Nguyên Sơn, đuổi sát theo sau.

Xem như hai bên đều hiểu ý.

Thiên Ma Liệt hắn có thể lựa chọn đại chiến gần Nguyên Sơn, ảnh hướng đến vô số thế lực phụ thuộc Nguyên Sơn, đồng dạng Nguyên Sơn Lão Tổ cũng có thể đại chiến gần Thiên Ma Liệt Sơn, ảnh hướng đến thế lực phụ thuộc hắn.

Vẫn chưa tới thời điểm rạch mặt chém giết.

Có chút chuyện, vẫn nên tuân thủ.

Sau khi Nguyên Sơn Lão Tổ cùng Thiên Ma Liệt rời khỏi, mấy thế lực cùng chủng tộc ở gần đó lập tức thở phào nhẹ nhõm, bọn hắn rất sợ bị cuốn vào đại chiến.

Bên ngoài Cổ Giới Hỗn Độn, trong Hỗn Độn tối tăm, bạo phát ra ánh sáng chói mắt, Nguyên Sơn Lão Tổ đang giao chiến cùng Thiên Ma Liệt.

Phía xa có một vị cường giả đang đứng nhìn cuộc chiến.

Trận chiến này như xua tan hắc ám trong Hỗn Độn, dường như bên trong ẩn chứa hai loại đạo, bao quanh khu vực chiến trường, tản mát ra khắp Hỗn Độn

Chương 650. Thiên Địa Hà Quang (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Những người đang quan sát trận chiến đều là cấp bậc Khai Đạo giả, cũng chỉ có Khai Đạo giả mới có tư cách quan sát.

"Đây là sức mạnh của Khai Đạo giả Cửu Vực ư?".

"Ta còn lâu mới là đối thủ".

"Khai Đạo vạn dặm, trong mắt những tồn tại này cũng chỉ là kẻ yếu...".

Trong đám người vây xem, có không ít người đều biến sắc.

Khai Đạo giả Cửu Vực!

Cường giả đứng đầu Cổ Giới Hỗn Độn, chính là Khai Đạo giả Cửu Vực, những chủng tộc được bảo hộ bởi tồn tại bực này, có thể xưng là cường tộc.

Không biết đã trải qua bao nhiêu năm, Cổ Giới Hỗn Độn vẫn chưa từng bộc phát chiến đấu bực này.

Hiện tại, đại chiến giữa Nguyên Sơn Lão Tổ cùng Thiên Ma Liệt, đã khiến cho đám Khai Đạo giả hiểu ra một điều, kỳ thật bọn hắn vẫn là kẻ yếu.

Dù là Khai Đạo vạn dặm, cũng là kẻ yếu!

Khai Đạo giả Cửu Vực quá cường đại.

Nguyên Sơn Lão Tổ cùng Thiên Ma Liệt, là kẻ thù từ xưa, bắt đầu từ Cửu Vực, cũng không biết đã giao đấu bao nhiêu lần.

Thực lực hai bên kẻ tám lạng người nửa cân, người này không thể làm gì được người kia.

Cho dù là hiện tại, vẫn là như thế.

Nhưng mà hai bên đều cho rằng, người kia đã làm hư mưu đồ của mình, vì muốn ngăn cản chính mình cắt đứt căn nguyên từ Cửu Vực.

Đại chiến một hồi, vẫn không thấy thu tay, cứ đánh nhau tới tấp.

Cửu Vực, Sở Huyền đang vội vàng khai đạo.

Về phần đào hố cho chủ nhân Ngọc Tinh Cung, có thể thành công hay không hắn cũng không biết, cũng không quá để ý.

Thành công cũng tốt, thất bại cũng được, sẽ không ảnh hưởng gì tới hắn.

Từ lúc Huyết Sát biến mất, khí vận Cửu Vực bắt đầu xuất hiện một ít biến hóa.

Tựa hồ toàn bộ thiên địa, đều xuất hiện một loại áp lực không rõ.

Mặc dù Thiên Đạo đang ẩn núp, cũng cảm nhận được Cửu Vực khác biệt, pháp tắc Đại Đạo bắt đầu hàng lâm.

Ngoại trừ Bắc Vực ra, thì Thiên Đạo đều ẩn mình ở những vực khác.

Pháp tắc Đại Đạo ban thưởng, có nghĩa là Đạo Kiếp Đại Đạo sắp đến.

Sở Huyền phải mau chóng nâng cao tu vi.

Đương nhiên, Đạo Kiếp Đại Đạo vừa mới bắt đầu, những người kia cũng không thể tiến vào Cửu Vực.

Huống hồ, đối phương cũng cần vượt qua Đạo Kiếp Đại Đạo.

Chiến trường cổ ở Bắc Châu Tây Vực, Sở Huyền không có ra tay triệt để cắt đứt ý niệm kia, thời cơ vẫn chưa chín muồi.

Đợi Ma Phật thức tỉnh huyết mạch, lúc đối phương cảm thấy có thể hàng lâm, mới là thời cơ tốt nhất cắt đứt đạo ý niệm kia.

Chưa thu được cơ duyên, mà cắt đứt thì được không bằng mất.

Lạc Tân Bạch nhập kiếp, bắt đầu tìm kiếm tung tích Đồ Vương Đạo để tính sổ.

Tất nhiên Đồ Vương Đạo phải trốn tránh, bởi vì hắn đánh không lại Lạc Tân Bạch.

Đối phương từng là Nhân Vương, có thể thấy được thực lực rất mạnh.

Tuyệt đối là tồn tại mạnh nhất cùng giai, huống chi chỗ dựa của Lạc Tân Bạch cũng rất trâu bò...

Sư tôn của hắn là Khai Đạo giả Côn Hà.

Tuy là Đồ Vương Đạo mặt đủ dày, gọi Sở Huyền là sư tôn, nhưng mà hắn biết rõ, chẳng qua chỉ có hắn tình nguyện mà thôi.

Chỉ cần một ngày Sở Huyền chưa tỏ vẻ thu hắn làm môn hạ, hắn cũng không được xem là đệ tử chính thức.

Cho dù là đệ tử ký danh cũng được, đại biểu rằng hắn đã chính thức có chỗ dựa.

Nhưng mà, tính đến hiện tại, Sở Huyền cũng chưa có thu hắn.

Tất nhiên Lạc Tân Bạch sẽ không giết hắn, nhưng mà Đồ Vương Đạo cũng không phải đồ ngốc, đương nhiên là hắn sẽ không lộ mặt để đối phương đánh.

Bởi vậy, có thể trốn thì trốn.

Sở Huyền không quan tâm đến ân oán của bọn hắn, Lạc Tân Bạch thân là Nhân Vương, ra mặt vì hậu bối là Phượng Không, là chuyện hợp tình lý.

Một mạch Nhân Vương đều có quy củ này.

Trong Hoang Cổ Sơ Địa, rốt cuộc là có bao nhiêu vị đã từng là Nhân Vương Nhân tộc, Sở Huyền cũng không biết, nhưng có thể đoán là không ít.

Đương nhiên, khẳng định sẽ có người đã chết.

Theo pháp tắc Đại Đạo hàng lâm, những thiên kiêu giành được đại khí vận, tốc độ tu luyện đều tăng mạnh, càng dễ cảm ngộ đạo tắc hơn.

Có một vài bảo địa ẩn chứa cơ duyên, đều lục tục xuất hiện.

Có đủ loại quy tắc đào thải, cũng đủ loại phương thức giành được cơ duyên.

Cho dù rất nhiều người chết đi, nhưng số lượng người quật khởi cũng không ít.

Trong khoảng thời gian ngắn, sinh linh Đạo Cảnh chết đi hơn trăm người.

Đến tột cùng là toàn bộ Cửu Vực, có bao nhiêu sinh linh Đạo Cảnh?

Không có ai trả lời được.

Nhưng mà, trong khoảng thời gian ngắn chết trên trăm người, cũng là con số cực kỳ khủng bố.

Người nắm giữ thiên phú cùng khí vận hùng hậu, sẽ càng ngày càng mạnh.

Đám người Đinh Việt đều trong giai đoạn bộc phát, thực lực gia tăng cực nhanh, nằm trong số những thiên kiêu dẫn đầu.

Cường giả Đạo Cảnh của Càn Thiên Cung cùng Thiên Nguyệt Lâu, đều cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt.

Bọn hắn ý thức được, sau này Hắc Nguyệt cùng Càn Minh sẽ là mối họa lớn.

Một khi không thể bóp chết từ trong trứng nước, nếu chờ đối phương trưởng thành, chính là tai hoạ của Càn Thiên Cung cùng Thiên Nguyệt Lâu.

Bên trong Đại Đạo Hội, cũng lần lượt có người nhập kiếp.

Sự thực là cơ duyên ở Cửu Vực quá dụ người.

Lạc Tân Bạch một mực tìm kiếm tung tích Đồ Vương Đạo, nhưng mà Đồ Vương Đạo trốn rất kĩ, hắn chỉ có thể nín nhịn.

Hơn nữa, thực lực Đồ Vương Đạo gia tăng rất nhanh, Lạc Tân Bạch cũng cảm nhận được một ít áp lực.

Chương 651. Thiên Địa Hà Quang (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu Đồ Vương Đạo lại đột phá tiếp, xem như đã đuổi kịp hắn.

Cho nên, hắn cũng muốn tranh đoạt khí vận, muốn tranh đoạt cơ duyên.

Cửu Vực chỉ có hai cực đạo giả, nên hắn tận lực đi tìm Sở Bình Phàm, thanh niên này còn thành thật hơn Đồ Vương Đạo nhiều.

Đối với cực đạo, cho tới bây giờ Lạc Tân Bạch cũng không ghét bỏ.

Thậm chí còn muốn che chở cực đạo.

Thân là Nhân Vương, tự nhiên là hắn biết rõ, thiên kiêu Nhân tộc đáng được quý trọng.

Sau khi nhìn thấy Sở Bình Phàm, hắn lại cảm thấy kinh ngạc, không ngờ thanh niên này lại là người của Sở tiền bối?

Hẳn là, mấy tên yêu nghiệt ở Cửu Vực, đều là người của Sở tiền bối?

Đến tột cùng là tiền bối muốn mưu đồ thứ gì?

Đương nhiên, tồn tại cấp bậc kia, không phải là thứ hắn có thể chạm tới.

Từ lúc Lạc Tân Bạch ra mặt che chở Sở Bình Phàm, sau đó lại chém giết một vị cường giả Nhân tộc đang đuổi giết Sở Bình Phàm, thì có không ít cường giả Nhân tộc cũng lần lượt phối hợp.

Giờ khắc này đã thể hiện ra uy thế Nhân Vương.

So với Phượng Không, vị Nhân Vương Lạc Tân Bạch này có lực thu hút, cùng với lực thống ngự mạnh hơn nhiều lắm.

Lạc gia xuất hiện một vị thiên kiêu.

Đó là Lạc Thắng! (tên gọi kiếp này của Tần Doanh)

Trong lòng Lạc Tân Bạch rất vui mừng, tận lực tìm kiếm Tần Doanh.

Lúc đầu thì Tần Doanh cố ý lẩn tránh, dù sao thì hắn cũng là người chuyển thế...

Cũng may, Lạc Tân Bạch không hỏi nhiều, chẳng qua là tỏ vẻ vui mừng.

Có thể không vui mừng sao?

Hậu nhân của mình, dĩ nhiên lại là một trong số người làm việc cho Sở tiền bối. Phượng Không đứng ở Bắc Châu Tây Vực vẫn chưa rời đi, sắc mặt của hắn có chút phức tạp, Lạc Nhân Vương nhập kiếp.

Hơn nữa, còn ra mặt giúp mình.

Hắn biết rõ truyền thừa Nhân Vương luôn giúp đỡ nhau.

Nhân Vương đời trước ra mặt giúp hắn, là chuyện trong dự liệu.

Thế nhưng hắn lại không cần!

Mỗi vị Nhân Vương đều có lòng kiêu ngạo của riêng mình?

Đồ Vương Đạo cũng không phải ỷ lớn hiếp nhỏ...

Nếu là Đồ Vương Đạo là lão quái vật, lấy lớn hiếp nhỏ, Nhân Vương đời trước ra mặt giúp hắn, thì cũng thôi đi.

Xem như một chỗ dựa.

Nhưng mà Đồ Vương Đạo cũng không phải ỷ lớn hiếp nhỏ, cho nên Nhân Vương đời trước ra mặt giúp hắn, chỉ có thể chứng minh, Nhân Vương thế hệ này của hắn, có chút giả dối.

Không trấn áp được thiên kiêu Nhân tộc cùng thời đại!

Đương nhiên, Phượng Không sẽ không trách Lạc Tân Bạch xen vào chuyện của hắn, chẳng qua là trong lòng có chút vô lực, vị trí Nhân Vương của hắn có chút thảm!

Vị Nhân Vương Lạc Tân Bạch này, có thể trấn áp thiên kiêu cùng thế hệ, một lần ra tay đã áp chế được Ma tộc, Yêu tộc không ngóc đầu lên được.

Phượng Không lắc đầu, không muốn nghĩ nhiều, coi như mình gặp xui xẻo, lại xuất hiện một gã khốn khiếp như Đồ Vương Đạo, thiếu chút nữa đã chết thật dưới tay hắn.

Sở Huyền núp ở tiểu viện khai đạo, Đại Đạo của hắn lại mở ra thêm mấy trăm mét, tốc độ bực này, nếu so với đám Khai Đạo giả khác mà nói, đã xem như thần tốc.

Hắn cũng không thoả mãn.

Khoảng cách Khai Đạo vạn dặm, còn kém quá xa.

Huống chi, kỳ thật Khai Đạo vạn dặm cũng không phải là cường giả đỉnh phong.

Khai Đạo vạn dặm, bất quá chỉ là vừa bước vào hàng ngũ cường giả trong Khai Đạo Cảnh mà thôi.

Kỳ hạn 61 năm đã đến.

"Ký chủ núp lùm một chỗ, trạch vừa tròn 61 năm, Khai Đạo hơn ba ngàn dặm, sát nhập Cửu Vực vào Thiên Đạo, ban thưởng Thiên Địa Hà Quang".

Thiên Địa Hà Quang?

Sở Huyền liền ngó qua giới thiệu.

Hiện tại hắn chỉ cần bảo vật trợ giúp Khai Đạo.

Ví dụ như Hỗn Độn Tử Quang.

Trực tiếp giúp hắn bước vào Khai Đạo Cảnh, còn tích đạo ngàn dặm.

Hôm nay Khai Đạo vững chắc, sau khi đã có trụ cột, nếu lại được ban thưởng một đoàn Hỗn Độn Tử Quang, chỉ sợ có thể tích đạo hơn ngàn dặm.

"Thiên Địa Hà Quang, lúc thiên địa vừa mới thành lập, đây là đạo ánh sáng đầu tiên chiếu rọi khắp thiên địa, có tác dụng tích đạo, tinh lọc tất cả hắc ám, dơ dái...".

Sở Huyền mừng hết lớn, bảo bối tốt...

Đạo ánh sáng đầu tiên chiếu rọi thiên địa, tuy là không bằng Hỗn Độn Tử Quang, nhưng cũng là chí bảo hiếm thấy.

Sở Huyền cảm thấy có chút tiếc nuối, chính là hệ thống ban thưởng cho hắn không phải là một đạo Thiên Địa Hà Quang nguyên vẹn, chẳng qua chỉ có một đoàn mà thôi.

Hắn nhận lấy phần thưởng.

Trong tay liền xuất hiện một tia sáng mờ ảo.

Sở Huyền trực tiếp dùng nó để Khai Đạo.

Vì muốn duy trì Thiên Địa Hà Quang, Sở Huyền vừa khai đạo, vừa dùng Hỗn Độn Chi Khí tẩm bổ, làm chậm tốc độ tiêu hao của Thiên Địa Hà Quang.

Bên trên Đại Đạo, có một đoàn ánh sáng đang chậm rãi lan tràn.

Đại Đạo chi lực hoá thành một người, trong tay cầm Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, đang liên tục mở đường.

Đồng thời, bên trên Đại Đạo vừa được bổ ra, được trải lên một khối ngọc thạch hóa đạo, giúp nó củng cố vững chắc, tăng tốc độ mở đường.

Đã có Thiên Địa Hà Quang hỗ trợ Khai Đạo, rốt cuộc tốc độ mở đường tăng lên rõ rệt.

Hỗn Độn chi khí tiêu hao khá nhiều, dù sao nó phải duy trì Thiên Địa Hà Quang, mỗi ngày đều phải tiêu hao một đoàn.

Cho dù như thế, cũng không thể giảm bớt tốc độ tiêu hao của Thiên Địa Hà Quang, chẳng qua là có thể duy trì lâu hơn.

Hỗn Độn chi khí, tạm thời Sở Huyền vẫn còn có thể cung ứng.

Hiện tại mỗi ngày hệ thống đều ban thưởng, không phải một đoàn Hỗn Độn chi khí, chính là ngọc thạch hóa đạo, hoặc là vật khác.

Tỷ lệ xuất hiện Hỗn Độn Chi Khí rất cao.

Sở Huyền đã dự trữ không ít, đủ gánh vác Thiên Địa Hà Quang.

Chương 652. Hùng Tâm Tráng Chí Của Thiên Ma Liệt (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Trong lúc Sở Huyền vẫn còn say mê khai đạo, thì trận chiến trong Hỗn Độn rốt cuộc đã hạ màn.

Nguyên Sơn Lão Tổ cùng Thiên Ma Liệt đều thu tay lại.

Hai bên đều không chiếm được chút lợi nào.

Ân oán còn kết sâu hơn.

Bất luận là Nguyên Sơn Lão Tổ hay Thiên Ma Liệt, đều trở nên nóng nảy, muốn nhanh chóng bố cục tại Cửu Vực.

Tranh thủ sớm hơn đối phương một bước, siêu thoát khỏi Đại Đạo.

Chỉ có cắt đứt căn nguyên từ Đại Đạo Cửu Vực, mới không bị Đạo Kiếp Đại Đạo ảnh hưởng, tu vi mới có thể tiến thêm một bước.

Khai Đạo giả Cửu Cực, đã là điểm cực hạn.

(Khai Đạo Giả Cửu Cực: khai đạo 9 vạn dặm, một cực bằng 1 vạn dặm)

Khó có thể tiến thêm một bước, bởi vì bị hạn chế từ Đại Đạo.

Chỉ có thoát ly Đại Đạo, cắt đứt căn nguyên triệt để, mới có thể đi tiếp về phía trước.

Nhưng nếu muốn thoát ly Đại Đạo, cũng không phải là chuyện dễ dàng.

Đầu tiên, ngươi phải tiến vào Cửu Vực, sau đó là tiến vào Đại Đạo Cửu Vực, mới có thể có hy vọng.

Nếu như ngay cả Cửu Vực còn không thể nào vào được, thì còn nói gì tới thoát ly Đại Đạo?

Bọn họ đều là tồn tại bị Đại Đạo bài xích, không thể nào tiến vào Cửu Vực, chỉ có thời điểm Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, mới có thể tìm được cơ hội ngắn ngủi để tiến vào Cửu Vực.

Trong thời gian ngắn ngủi tiến vào Cửu Vực, phải tìm được căn nguyên Khai Đạo để cắt đứt nó.

Bởi vậy, bọn hắn càng phải sớm bố cục, tiến vào Cửu Vực.

Cũng không phải lần nào cũng thành công, thậm chí còn ẩn tàng nguy hiểm nhất định.

Khai Đạo giả Cửu Cực vì cắt đứt căn nguyên cùng Đại Đạo Cửu Vực, mà dẫn đến bị cắn trả, sau đó bị Đại Đạo trấn áp mà bỏ mạng, cũng không phải chỉ có một hai người.

Cũng bởi vì như thế, đã có tổng kết kinh nghiệm của người trước, bọn hắn biết rõ cách tránh chạm phải cấm kỵ, giảm bớt khả năng bị cắn trả, thành ra tỷ lệ cắt đứt căn nguyên ngược lại cao hơn.

Cho nên cần phải trải đường để tiến vào Cửu Vực

Thiên Ma Liệt quyết định hàng lâm ý niệm đến Cửu Vực, bắt đầu làm quen với tình huống Cửu Vực, lập ra kế hoạch hành động tiếp theo.

Cho dù Huyết Sát đã tiêu vong.

Hắn vẫn còn chuẩn bị khác ở sau.

Những gia hoả thuần hoá huyết mạch Cổ Ma, chỉ là một trong những hậu chiêu.

Đáng hận chính là, Ma tộc lớn như vậy, thế mà lại diệt vong!

Biến thành mấy con lừa trọc Phật Môn!

Nhưng trong đó cũng có niềm vui bất ngờ, thế mà trong Cửu Vực, lại xuất hiện một người có huyết mạch phản tổ, có khả năng chịu tải ý niệm của hắn hàng lâm.

Cho dù những hậu chiêu này đều mất đi tác dụng, Thiên Ma Liệt vẫn còn có thủ đoạn cuối cùng.

Kỳ thật thủ đoạn của hắn còn nhiều hơn so với Nguyên Sơn Lão Tổ.

Bên trong Cửu Vực, vẫn còn Ma tộc tạp huyết.

Đây là hậu chiêu lớn nhất của Ma tộc.

Trong đó không thiếu Ma tộc có tu vi Khai Đạo Cảnh.

"Nguyên Lão Ngụy, để ta chống mắt lên xem ngươi lấy cái gì đấu với ta?".

Thiên Ma Liệt cười lạnh một tiếng.

Cửu Vực.

Trong chiến trường cổ ở Bắc Châu Tây Vực, truyền đến một tiếng hừ lạnh, mang theo ý tứ mỉa mai, tựa hồ đang cười nhạo Phượng Không không biết tự lượng sức mình.

Phượng Không tiếp tục đứng trên Ngọc Tinh Cung, Sở Huyền không cho hắn rời khỏi, cho nên hắn chỉ có thể tiếp tục đợi ở chỗ này, tu luyện ở bên trong Ngọc Tinh Cung.

Mặc kệ bên trong chiến trường cổ là tồn tại nguy hiểm bực nào, hắn cũng không thèm để ý.

Tự nhiên sẽ có tôn thượng lo liệu.

Phật Vực.

Ma Phật vừa trở về, quân đoàn Phật Môn đã dần chiếm lấy những địa bàn mới, càng ngày càng mở rộng Phật Vực, hoàn thành công tác chiếm giữ.

Bên trong Phật Vực, tất nhiên cũng xuất hiện không ít bảo địa, cũng có một vài chỗ đang ở trạng thái chưa mở ra.

Cường giả Phật tộc, bắt đầu xây dựng đại quân, chuẩn bị chiếm lấy toàn bộ Phật Vực.

Hiện tại cường giả Đạo Cảnh vẫn còn thiếu một ít.

Nhưng không sao, vẫn còn khá nhiều Vương giả đã từng là Ma tộc, đều biến thành đầu trọc.

Trong tranh đấu Phật Ma, nhìn thì giống như không giúp gì, kỳ thật bon hắn đã mơ hồ thiên vị Phật tộc.

Chuyện liên quan đến Phật Vực, bọn hắn nhất định phải xuất thủ.

Dù sao thì hiện tại Phật Vực chính là Ma Vực trước đó, theo lý phải thuộc về địa bàn Ma tộc.

Bọn hắn đã từng là cường giả Ma tộc, hôm nay trở thành cao tăng Phật Môn, làm sao có thể ngoảnh mặt làm ngơ?

Ma Phật đã chuẩn bị xong, những lời nói có thể thuyết phục bọn hắn.

Phật giới vẫn còn đang trong quá trình xây dựng, Phật Đạo cao thâm mạt trắc, Phật Pháp vô biên, tin tưởng khi bọn họ đến Phật Vực, sau khi tiến vào Phật giới, sẽ triệt để quy y.

Ma Phật tin tưởng mười phần.

Đối với công việc độ hóa người, Ma Phật có kinh nghiệm rất phong phú.

Liền Huyết Sát cũng bị hắn độ hóa, huống chi là cường giả Ma tộc đã sinh ra chút phật tính?

Ma Phật ngồi ngay ngắn ở bên trên toà sen, phật quang bao phủ khắp hắn, đang giảng kinh cho đám phật đồ.

Bỗng nhiên trong cơ thể hắn xuất hiện dị thường, huyết mạch đang sôi trào mãnh liệt.

Ma Phật hơi nhíu mày, nhưng vẫn giữ nụ cười, tiếp tục tụng niệm kinh văn.

Sau khi giảng kinh xong hắn mới rời đi, tiến vào bên trong Tịnh Thế Lưu Ly Tháp.

Cho dù đã tiến vào Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, huyết mạch trong cơ thể vẫn đang cuộn trào, sinh ra một cỗ ma ý.

Ma Phật đã không còn bình tĩnh như trước.

Chương 653. Hùng Tâm Tráng Chí Của Thiên Ma Liệt (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn chắp hai tay trước ngực, miệng tụng kinh văn, từng đoàn ký hiệu phật quang hiện ra, hắn muốn tinh lọc cùng trấn áp huyết mạch Cổ Ma đang thức tỉnh.

Tịnh Thế Lưu Ly Tháp bên trên, cũng hiện ra mờ mịt Phật Quang.

Nhưng vào lúc này, bên tai Ma Phật truyền đến giọng nói của Sở Huyền.

"Không cần kháng cự, cũng không cần ở bên trong Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, tìm một chỗ, chờ đợi huyết mạch thức tỉnh, đây là cơ duyên của ngươi".

"Đợi sau khi huyết mạch thức tỉnh triệt để, ngươi muốn chuyển hóa nó thành Phật mạch cũng có thể, bây giờ vẫn chưa phải lúc".

"Có người muốn tặng cơ duyên cho ngươi, hà tất phải từ chối?".

Ma Phật sững sờ.

Có người tặng cơ duyên?

Hắn đã lờ mờ hiểu ra.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Trong lòng có chút hưng phấn, không biết là vị phật sống nào..., vậy mà lại tặng cho mình cơ duyên.

Mặc kệ đối phương có mưu đồ gì, nếu như sư tôn đã cho phép mình tiếp nhận, tất nhiên sẽ không xảy ra vấn đề.

Có sư tôn bảo kê, còn sợ cái gì.

Ma Phật rời khỏi Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, tìm một chỗ khá yên tĩnh, sau khi bố trí vô số trận pháp, liền khoanh chân ngồi xuống, chờ đợi thức tỉnh huyết mạch.

Theo huyết mạch được kích phát, trong cơ thể Ma Phật mơ hồ có ma quang lập loè, theo sự xuất hiện của ma quang, tất nhiên phật lực trong cơ thể Ma Phật sẽ bài xích.

Hai luồng ánh sáng Ma và Phật, ở trong cơ thể Ma Phật đan xen vào nhau, một nửa là Ma một nửa là Phật, tựa hồ bất phân thắng bại.

Sở Huyền vẫn đứng ngoài quan sát, phật quang trong cơ thể Ma Phật lại được kích phát, cảm giác như đang muốn ngăn chặn ma quang, tựa hồ muốn trấn áp huyết mạch Cổ Ma đang thức tỉnh.

Phật quang vừa trấn áp ma quang, ngay sau đó ma quang liền toả ra, hơn nữa rất mãnh liệt, tựa hồ từ nơi sâu xa, có một cỗ lực lượng vô hình đang kích phát huyết mạch Cổ Ma, muốn thuần hóa huyết mạch của Ma Phật, trấn áp phật quang.

Nhưng mà ma quang vừa chiếm được thượng phong, phật quang lại bắt đầu toả nhiệt, che lấp ma quang, muốn một lần trấn áp ma quang triệt để.

Hơn nữa phật quang bắt đầu thẩm thấu, tựa hồ muốn tinh lọc ma quang.

Trên mặt Ma Phật vẫn bình thản, chắp hai tay trước ngực, tùy ý để hai luồng lực lượng trong cơ thể đối kháng lẫn nhau, dường như không biết thống khổ là gì.

Ma quang lại phản công, kết quả đều bị phật quang đè xuống.

Sau khi phản công ba lượt, đều bị phật quang trấn áp, tựa hồ ma quang đã tới cực hạn, không thể nào tăng cường thêm nữa.

Cũng không thể nào tiến thêm một bước cuối cùng, thuần hóa huyết mạch.

Ma Phật đột nhiên mở to hai mắt, mở miệng nói: "Sư tôn, trong cõi hư vô có một giọng nói, dẫn dắt đệ tử tiến về Bắc Châu Tây Vực".

"Ngươi đi đi".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Ma Phật đứng dậy, hóa thành một đạo phật quang rồi biến mất nơi chân trời, đang bay về Bắc Châu Tây Vực.

Tất cả những chuyện này đều nằm trong dự tính của Sở Huyền, nếu đối phương muốn tặng một phần đại lễ, tăng cường huyết mạch cùng thực lực của Ma Phật, đồng thời trấn áp phật quang, thì phải tới gần chiến trường cổ mới được.

Nếu không chỉ dựa vào một chút liên hệ huyết mạch này, thì thực lực đối phương có mạnh tới đâu, cũng không thể nào đưa tới cơ duyên nhiều hơn.

Nguyên nhân Sở Huyền kích phát phật quang trấn áp huyết mạch Cổ Ma, không phải là vì muốn bức ép đối phương, dẫn Ma Phật tới Bắc Châu Tây Vực, cống nạp càng nhiều cơ duyên hơn sao.

Sở Huyền lại ra lệnh cho Phượng Không rời khỏi.

Phải chừa ra khoảng trống, để đối phương không tiếp tục đề phòng Phượng Không quấy rối.

Ma Phật đi tới Bắc Châu Tây Vực, đứng trước chiến trường cổ.

Hắn hơi do dự, cuối cùng vẫn không tiến vào chiến trường cổ.

Chiến trường cổ này chính là một kiện bảo vật, nếu tiến vào bên trong, dễ dàng xuất hiện một vài tình huống bất ngờ.

Sở Huyền cũng không thể cam đoan, ở bên trong chiến trường cổ, có thể âm thầm phá hư bố cục của đối phương, dẫn dắt đối phương liên tục gia tăng lực lượng chuyển tới đây.

Chiến trường cổ kia, dù sao cũng là bảo vật của đối phương.

Rất dễ nhận biết dị động ở bên trong.

Có khả năng đối phương sẽ phát hiện ra Thiên Đạo.

Chính bởi vì như thế, Sở Huyền mới không cho Ma Phật tiến vào.

Mặc dù không tiến vào chiến trường cổ, nhưng hai bên chỉ cách nhau chưa tới trăm mét.

Sau khi Ma Phật khoanh chân ngồi xuống, ma quang trên người lập tức tăng vọt, huyết mạch được kích phát, dường như có một cổ lực lượng huyết mạch dũng mãnh phóng thẳng lên trời.

Thậm chí đã đưa tới pháp tắc Đại Đạo hàng lâm, tựa hồ muốn trấn áp cỗ lực lượng huyết mạch này xuống.

Bất quá bỗng nhiên pháp tắc Đại Đạo biến mất.

Không có trấn áp, cũng không có bài xích.

Huyết mạch Cổ Ma của Ma Phật đã kích phát hơn phân nửa, hơn nữa huyết mạch có độ tinh thuần khá cao, dù sao cũng là sinh linh Cửu Vực, có ấn ký Đại Đạo, cho nên cũng không bị Đại Đạo bài xích.

Huống hồ, hắn là Đại Uy Thượng Phật của Phật Vực, gánh chịu khí vận Phật Môn.

Còn là Đại Đạo Khí Vận Giả.

Đủ loại yếu tố gia trì lên người, cho dù hắn mang huyết mạch Cổ Ma, cũng sẽ không lọt vào bài xích hay trấn áp bởi Đại Đạo.

Chương 654. Hùng Tâm Tráng Chí Của Thiên Ma Liệt (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Trong lòng Thiên Ma Liệt mừng thầm.

Huyết mạch Ma tộc tinh thuần thế này, lại không bị Đại Đạo bài xích và trấn áp, một khi mình hàng lâm trên bộ thân thể này, sau đó luyện hóa thần hồn của đối phương, thì xem như có được một cỗ phân thân.

Như vậy là có thể tự do đi lại khắp Cửu Vực, sớm tìm ra căn nguyên Đại Đạo của mình, chờ đợi thời cơ chín muồi, ra tay cắt đứt căn nguyên Đại Đạo.

Tựa hồ mỗi Khai Đạo giả đều biết vị trí đạo của mình ở nơi nào.

Nhưng mà chỗ bọn hắn khai đạo, cũng không phải là căn nguyên Đại Đạo.

Căn nguyên Đại Đạo chân chính, là một chỗ rất thần bí, cần phải bỏ thời gian tìm hiểu căn nguyên thuộc về mình.

Nếu muốn cảm giác được vị trí căn nguyên Đại Đạo, yêu cầu thấp nhất, cũng phải là Khai Đạo vạn dặm.

Khai Đạo chưa đủ vạn dặm, thì không thể nào cảm ứng được.

Ngay khi Thiên Ma Liệt vui mừng hớn hở, chuẩn bị tiến thêm một bước kích phát huyết mạch Ma Phật, để thuần hóa huyết mạch của hắn.

Đồng thời lúc lực lượng rót vào trong cơ thể, sẽ giúp cho tu vi tăng lên, đạo tắc cũng được rèn luyện và lột xác nhanh chóng.

Đợi đến lúc ý niệm của mình hàng lâm, sau đó hóa thành phân thân, thì thực lực của cỗ phân thân này cũng không yếu trong hàng ngũ Đạo Cảnh.

Thậm chí, có thể dùng cỗ phân thân này bước vào Khai Đạo Cảnh.

Ánh mắt Thiên Ma Liệt lập loè, trong đầu dần dần vạch ra một kế hoạch.

Cũng không cần thiết phải chặt đứt căn nguyên Đại Đạo!

Nếu như, chuyển dời căn nguyên Đại Đạo lên cỗ phân thân này thì sao?

Có được hay không?

Người này chính là đỉnh cấp yêu nghiệt, thiên phú mạnh đến mức đáng sợ, khí vận cũng cực kỳ hùng hậu.

Không cần tiêu diệt thần hồn, chỉ cần sửa đổi ý thức, dung nhập ý niệm của mình vào trong, lấy ý niệm của mình làm chủ ý thức.

Trở thành một cỗ phân thân đặc biệt, có thể tồn tại độc lập.

Dùng căn nguyên Khai Đạo của mình, trợ giúp cỗ phân thân này Khai Đạo, sau đó lại dời căn nguyên Khai Đạo của mình lên trên cỗ phân thân này.

Kể từ đó, mình sẽ có một cỗ phân thân tại Cửu Vực.

Mà bản tôn của mình, có thể thoát khỏi căn nguyên Đại Đạo Cửu Vực, có thể đột phá gông xiềng, tiến thêm một bước.

Cửu Vực chính là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn sinh ra.

Mang ý nghĩa cực kỳ đặc thù.

Một vài tồn tại, vẫn luôn muốn mưu đồ Cửu Vực, chỉ là trước sau vẫn không thể thành công.

Có thể thấy được chỗ đặc thù cùng cường đại của Cửu Vực.

Nghe đồn rằng, tựa hồ Cửu Vực cất giấu bí mật siêu thoát Hỗn Độn!

Bất kể như thế nào, lưu một cỗ phân thân độc lập tại Cửu Vực, tuyệt đối chỉ có lợi.

Thiên Ma Liệt nghĩ như vậy, liền thay đổi ý tưởng ban đầu.

Trong tay xuất hiện một lá cây màu xám rất đặc biệt, phía trên lờ mờ xuất hiện hoa văn tinh tế, giống như pháp tắc Đại Đạo.

Hơn nữa còn tản mát ra lực lượng pháp tắc Đại Đạo.

Lá cây này, chính là chí bảo trong giới Khai Đạo giả.

Lực lượng pháp tắc bên trong có thể trợ giúp Đạo Cảnh tu luyện nhanh chóng, cảm ngộ đạo tắc, giúp đạo tắc lột xác, nhanh chóng gia tăng tu vi, cũng không khiến căn cơ bất ổn.

Nhất là trong đại kiếp, chỉ dựa vào chí bảo bực này, có thể dùng thời gian cực ngắn bức tốc đột phá cảnh giới.

Lá cây này, chính là lá của một gốc thực vật Hỗn Độn, ẩn chứa pháp tắc Đại Đạo cùng lực lượng Đại Đạo, tại thời kỳ đầu Hỗn Độn, chính là một trong những sinh linh Hỗn Độn mạnh nhất.

Nghe đồn gặp phải vây giết tại Cửu Vực.

Rơi xuống chín mảnh lá cây Đại Đạo, thất lạc tại Cửu Vực, không biết tung tích.

Thời điểm Thiên Ma Liệt còn là Đạo Cảnh, dưới cơ duyên xảo hợp đã lấy được một mảnh lá cây Đại Đạo này, cũng nhờ vào lá cây này, mới quật khởi rất nhanh, trở thành tuyệt thế thiên kiêu của Ma tộc năm đó, uy danh hiển hách.

Mảnh lá cây Đại Đạo này, có thể nói là chí bảo trực tiếp giúp Thiên Ma Liệt quật khởi, tầm quan trọng thế nào không cần nói cũng biết.

Vì muốn trợ giúp phân thân nhanh chóng gia tăng tu vi, có thể sớm bố cục, thậm chí còn muốn cỗ phân thân này có thể đột phá Khai Đạo Cảnh trong đại kiếp.

Có thể nói là hiện tại hắn đã bỏ ra tất cả vốn liếng.

Nguyên Sơn Lão Tổ có thể tranh chấp ngang cơ với hắn, tự nhiên cũng có bảo vật cường đại tương tự, trợ giúp Đạo Cảnh quật khởi nhanh chóng.

Giờ phút này, Thiên Ma Liệt cười lạnh một tiếng.

Nguyên Lão Ngụy, để ta xem ngươi lấy thứ gì đấu cùng ta?

Phân thân của mình ở Cửu Vực đã sắp hoàn thành, hơn nữa thiên phú của nó rất yêu nghiệt, cũng không hề thua kém mình năm đó.

Khí vận cũng rất hùng hậu.

Hôm nay, lại có lá cây Đại Đạo trợ giúp, tất nhiên có thể giống mình lúc trước, quật khởi rất nhanh, thậm chí có thể thành công Khai Đạo trong đại kiếp.

Nếu như cỗ phân thân này, cũng có thể Khai Đạo vạn dặm, thậm chí trở thành Khai Đạo giả Cửu Cực, một khi bản tôn cùng phân thân hợp nhất, thì trong Hỗn Độn này, sẽ có mấy người là đối thủ của mình?

Thiên Ma Liệt càng nghĩ càng đắc ý, cảm thấy rất hưng phấn.

Về phần kế hoạch phân thân có thể thất bại hay không, hắn chưa bao giờ nghĩ tới.

Hắn là người nào?

Khai Đạo giả Cửu Cực!

Cho dù chỉ là một đạo ý niệm, thì cũng không phải là thứ mà Đạo Cảnh có thể chống cự.

Một mảnh lá cây Đại Đạo này, sử dụng rất đáng giá.

Huống chi, dù lá cây Đại Đạo này là chí bảo, nhưng mà hiện tại đã không còn hữu dụng đối với hắn.

Vốn là muốn để lại cho đệ tử thân truyền của mình, còn không bằng hiện tại sử dụng cho mình.

Chương 655. Câu Được Một Con Cá Lớn (1)

Trái lại truyền đến Cửu Vực cũng không khó gì, huống hồ đối phương đang ở gần chiến trường cổ.

Lá cây Đại Đạo, cũng không bị Đại Đạo Cửu Vực bài xích, truyền qua rất đơn giản.

Giờ phút này, hùng tâm tráng chí của Thiên Ma Liệt dâng trào, thậm chí đã mơ ước một ngày trong tương lai, chính mình sẽ trấn áp Nguyên Lão Ngụy, bắt hắn quỳ gối trước mặt mình, lộ ra bộ dáng gương mặt xám như tro.

Tâm tình liền sảng khoái!

Đúng vào lúc này, trên người Ma Phật đột nhiên bắn ra phật quang mãnh liệt, mơ hồ muốn trấn áp huyết mạch đang được kích phát!

Phật quang trên người Ma Phật càng ngày càng mãnh liệt, rất có xu thế không trấn áp được huyết mạch Cổ Ma thì sẽ không chịu ngừng lại.

Thậm chí mơ hồ muốn chuyển hoá huyết mạch Cổ Ma.

Thiên Ma Liệt vừa nhìn thấy một màn này, liền trợn trắng mắt?

Nếu như biến thành Phật mạch, thì làm sao còn phù hợp với mình nữa?

Làm sao mà dùng ý niệm hàng lâm?

Làm thế nào hóa thành phân thân?

Ý niệm phun trào, ma quang trên người Ma Phật lại bốc lên dữ dội, hơn nữa khí thế không ngừng tăng lên.

Tiếp sau đó, bên trong chiến trường cổ bay ra một vật, dùng tốc độ cực nhanh chui vào trong cơ thể Ma Phật.

Loại bảo vật kia, dường như có thể kích thích và thuần hóa huyết mạch Ma tộc.

Hơn nữa còn mang theo một cỗ lực lượng, có thể trấn áp phật quang.

Quả nhiên, từ khi kiện bảo vật kia chui vào trong cơ thể Ma Phật, phật quang dần dần bị ép xuống, tựa hồ cũng bị trấn áp triệt để.

Thực lực Ma Phật đang nâng cao.

Nhưng mà, không được bao lâu, phật quang lại bùng lên dữ dội.

Thiên Ma Liệt chỉ có thể tiếp tục gia tăng thêm lực lượng, tiếp tục lấy ra bảo vật, dùng để áp chế phật quang.

Đồng thời hắn cũng cảm thấy khó tiêu.

Cỗ phật lực kia, đến tột cùng là lực lượng gì?

Vậy mà có thể khắc chế ma lực.

Không, nó vốn khắc chế ma lực.

Chỉ vì hắn là tồn tại Khai Đạo giả, mới không rõ ràng.

Ma tộc có tu vi thấp hơn Đạo Cảnh, nếu gặp phải phật lực, tất nhiên sẽ bị khắc chế, thực lực sẽ suy giảm ít nhất ba thành.

Lực lượng này có tính khắc chế rất mạnh.

Đúng là đối thủ sống còn của Ma tộc!

"Từ lúc nào Cửu Vực lại xuất hiện Phật tộc? Phật Môn? Tại sao lại có thể chuyển hóa Ma tộc tạp huyết?".

Thiên Ma Liệt nhướng mày.

Vậy mà có thể chuyển hóa Ma tộc tạp huyết thành phật đồ.

Mới đầu hắn cũng không thèm để ý.

Chủng tộc không có Khai Đạo giả, cuối cùng chỉ là loại yếu đuối.

Đi không được bao xa.

Rất dễ bị diệt vong trong một đợt tiểu kiếp.

Hơn nữa, trong số những chủng tộc khác, cũng có người quy y Phật Môn, ví dụ như Yêu tộc, Nhân tộc, đều có người quy y Phật Môn.

Sở dĩ nhóm người này tự xưng là Phật tộc, chính là bởi vì tính đến thời điểm hiện tại, đại đa số phật đồ đều từng là Ma tộc.

Toàn bộ Ma tộc đều biến thành phật đồ, mới xưng là Phật tộc.

Theo số lượng chủng tộc trở thành Phật Môn càng nhiều, có thể xưng là bộ tộc Phật Môn.

Kỳ thật, Phật Môn càng giống một loại môn phái hơn.

Thiên Ma Liệt biết được những tin tức này từ trong miệng Đại tộc lão Ma tộc, hắn cũng không thèm để ý.

Phật tộc cũng tốt, Phật Môn cũng được, bất kỳ loại chủng tộc nào, hay một tôn phái, nếu muốn trường tồn lâu dài, chắc chắn phải có cường giả trấn thủ.

Nhất định phải là cấp bậc Khai Đạo giả.

Nếu không, chỉ là bộ tộc yếu đuối, lúc nào cũng có thể diệt vong.

Cũng không phải chủng tộc nào cũng đặc biệt giống như Nhân tộc, tựa hồ được Đại Đạo chiếu cố, nhiều lần vượt qua đại kiếp mà vẫn không diệt vong.

Hơn nữa còn quật khởi nhiều lần, cũng từng xuống dốc nhiều lần.

Trước sau vẫn bất diệt.

Trong lịch sử Cửu Vực, có vô số chủng tộc biến mất.

Đồng dạng, cũng có chủng tộc mới được sinh ra.

Cho dù chủng tộc có Khai Đạo giả, cũng bị diệt vong không ít.

Nhưng chỉ cần Khai Đạo giả còn sống, thì vẫn còn khả năng gầy dựng lại chủng tộc.

Nếu như, ngay cả lão tổ Khai Đạo đều vẫn lạc, thì xem như triệt để mất đi tất cả truyền thừa.

Chỉ có Khai Đạo vạn dặm, mới xem như đứng vững gót chân, không dễ dàng diệt vong.

Nhưng mà Phật Môn lại không có Khai Đạo giả, thậm chí cường giả Đạo Cảnh 20 quan trở lên cũng không có.

Đây thì tính là thứ gì?

Căn bản là Thiên Ma Liệt không để vào mắt.

Dù là tồn tại Khai Đạo vạn dặm, Thiên Ma Liệt cũng sẽ không để trong lòng, bởi vì hắn chính là Khai Đạo giả Cửu Cực. (9 vạn dặm)

Trải qua chín lần biến đổi về chất, trở thành tồn tại Khai Đạo cực hạn.

Cũng không phải hắn chưa từng giết qua Khai Đạo vạn dặm!

Thế nhưng ngày hôm nay, Thiên Ma Liệt đã thay đổi ý nghĩ.

Phật Môn này tuy yếu nhược, nhưng mà Phật Pháp không đơn giản, có hiệu quả khắc chế đối với Ma tộc.

Nếu lúc này có Khai Đạo giả Cửu Cực, không lẽ hắn có thể trực tiếp khắc chế mình hay sao?

Dù sao Khai Đạo giả cũng là tồn tại đặc thù.

Con đường mỗi người mở ra cũng không giống nhau.

Nhưng mà, con đường do Ma tộc mở ra, mặc dù có điểm riêng biệt, nhưng mà đều tương đối gần gũi, sẽ tồn tại một ít đặc tính Ma tộc.

Tiên tộc, Thần tộc cũng giống vậy.

Cho dù chi nhánh của Yêu tộc khá là đa dạng, nhưng mà vẫn tồn tại đặc tính thuộc về Yêu tộc.

Phật Môn thì sao? Chắc chắn cũng không khác.

Đạo do hắn mở ra, khả năng rất lớn có tính khắc chế đối với đạo của Ma tộc.

Có tồn tại hiệu quả khắc chế hay khôn, hiện tại chưa thể phán đoán.

Nhưng đoán chắc hơn nửa là có hiệu quả khắc chế.

Chương 656. Câu Được Một Con Cá Lớn (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Phải diệt Phật Môn!

Trong lòng hắn đã nhen nhóm ý định tiêu diệt Phật Môn, đồng thời cũng vạch ra một kế hoạch.

Ma Phật là nhân vật trọng yếu của Phật Môn, trên người hắn gánh chịu đại khí vận, tất nhiên là hắn sẽ đẫn dắt Phật Môn quật khởi.

Rất có thể, sẽ trở thành vị Khai Đạo giả đầu tiên.

Sau khi biến hắn thành phân thân, nhất định phải nghĩ biện pháp bóp chết Phật Môn, hơn nữa còn phải điều tra, tại sao Phật Môn lại xuất hiện.

Phật quang kia, tựa hồ có sức mạnh giống với Thần tộc, ở bên trong có bóng dáng của thần quang.

Lại tựa hồ, cũng có tiên lực Tiên tộc, sở hữu đặc tính của tiên quang.

Đương nhiên, chẳng qua chỉ cảm giác được lờ mờ, kỳ thật đã được xem là một loại lực lượng mới.

Bất quá, Thiên Ma Liệt lại không nghĩ như vậy.

Sự xuất hiện của Phật Môn, chắc chắn có nguyên nhân.

Hơn nữa, vậy mà có chỗ giống với Tiên tộc, Thần tộc.

"Không lẽ là Tiên tộc cùng Thần tộc, đang âm thầm mưu đồ, nhằm vào Ma tộc?".

"Bọn chúng đang muốn sáng tạo ra lực lượng có tính khắc chế Ma tộc?".

"Tiến thêm một bước, mưu đồ toàn bộ Cửu Vực, mượn tay Phật Môn, tranh cướp đại khí vận Cửu Vực?".

Thiên Ma Liệt càng nghĩ thì càng cảm thấy khả năng này rất cao.

Tiên tộc cùng Thần tộc, tuy hai bên từng phát sinh tranh đấu, cũng có ân oán, nhưng mà cũng từng hợp tác qua, quan hệ hai bên tương đối tốt, hơn xa Ma tộc.

Thời điểm tam tộc còn ở Cửu Vực, Ma tộc thường xuyên bị nhằm vào.

Thậm chí từng xuất hiện qua tình huống, hai tộc Thần, Tiên liên thủ áp chế Ma tộc.

Có một lần Ma tộc từng bị áp chế.

"Hai tộc Thần, Tiên này vẫn không từ bỏ ý định nhằm vào Ma tộc ta...!".

Lửa giận trong lòng Thiên Ma Liệt thiêu đốt mãnh liệt.

"Nhất định các ngươi sẽ thất bại, chờ kế hoạch phân thân của ta thành công, Phật Môn hay Phật tộc chó má gì đó, tất cả đều phải bị diệt sạch!".

Nghĩ như vậy, Thiên Ma Liệt tiếp tục gia tăng lực lượng.

Hắn cũng muốn nhìn xem, đến tột cùng là phật pháp, phật lực có chỗ gì đặc thù.

Hai tộc Thần, Tiên dùng cách gì tạo ra.

Có thể dựa vào thứ này để tìm kiếm nguồn gốc, nghiên cứu ra lực lượng khắc chế Tiên, Thần?

Ma quang vừa mới tăng lên, thì phật quang lại bắt đầu mạnh lên.

Tình huống như vậy diễn ra vài lần, tựa hồ đang trong trạng thái tranh đoạt.

Ánh mắt Thiên Ma Liệt trở nên lạnh lùng, hắn cảm thấy phật lực trong cơ thể Ma Phật, chắc chắn là có người liên tục truyền vào!

Là gia hoả Tiên tộc, hay là gia hỏa Thần tộc?

Hừ!

Trên người Ma Phật có huyết mạch Ma tộc chúng ta, cho dù phật lực có gia tăng thế nào, thì làm sao có thể ngăn cản được mình?

Bản thân mình đang chiếm ưu thế.

Sở Huyền cảm thấy cũng đã đến lúc, cũng không thể bức đối phương đạt tới cực hạn, nếu không lỡ như đối phương tạm thời rút đi, tìm cơ hội khác hàng lâm, thì công sức của hắn đi tong.

Đối phương có thể dựa vào ý niệm, không ngừng vận chuyển lực lượng, bảo vật tới đây, có thể thấy được thực lực của hắn rất khủng bố.

Mặc dù có cổ chiến trường làm vật dẫn, nhưng mà đối phương đang bị Đại Đạo bài xích, dưới tình huống ngặt nghèo như vậy, đã có thể làm được một bước này.

Thực lực vượt quá sức tưởng tượng.

Tuyệt đối không đơn giản là Khai Đạo vạn dặm.

Sở Huyền yên lặng suy tính, có lẽ bản thân mình phải Khai Đạo mười vạn dặm trở lên, mới có thể ổn định cục diện, mới nắm chắc thắng được đối phương.

Không lẽ đám người kia đều mạnh như vậy?

Trong lòng cảm nhận được một chút áp lực.

Ngoại trừ mình Khai Đạo mười vạn dặm trở lên, còn có một biện pháp, chính là dùng Thiên Đạo thôn tính Đại Đạo, biến Đại Đạo trở thành Thiên Đạo.

Nếu như thế, Sở Huyền tự nhủ bản thân sẽ vô địch.

Kế hoạch Thiên Đạo chiếm đoạt Đại Đạo, nếu muốn áp dụng ngay thì ít nhất cũng phải nắm giữ một phần pháp tắc Đại Đạo.

Nếu có thể khống chế một phần pháp tắc Đại Đạo, tương tự có thể dễ dàng ứng phó đám người kia.

Phật quang trên người Ma Phật dần dần bị áp chế, liên tiếp bại lui, tựa hồ không thể nào phản kích.

Chẳng những huyết mạch Cổ Ma đã thức tỉnh, còn đang được thuần hóa.

Phật quang thu liễm, phảng phất yên tĩnh triệt để, nhưng cũng chưa biến mất.

Sở Huyền đang đợi ý niệm của đối phương hàng lâm, không biết sẽ mang tới loại bảo vật gì?

Huyết mạch Cổ Ma tinh thuần thế này, Sở Huyền không tin đối phương không động lòng, chắc chắn sẽ hoá Ma Phật thành một cỗ phân thân.

Nếu như muốn biến Ma Phật thành phân thân của mình, thì phải lấy ra chút bảo vật tới đây, tăng cường thực lực cùng nội tình phân thân.

Sở Huyền đang chờ một khắc ý niệm hàng lâm, mang theo bảo vật xuất hiện, chính là lúc hắn ra tay.

Cùng lúc sẽ trấn áp chiến trường cổ, triệt để cắt đứt con đường mà đối phương dùng để truyền tải ý niệm.

Đứng trong tối hố người, tự nhiên mình không thể ra mặt, chỉ có thể vu oan giá hoạ cho kẻ khác.

Khiến cho đám gia hỏa đánh cờ này, chém giết lẫn nhau.

Sở Huyền nghĩ như vậy, liền thông báo cho Phượng Không một tiếng, bảo hắn gửi Ngọc Tinh Cung qua đây dùng tạm.

Dùng Ngọc Tinh Cung trấn áp chiến trường cổ, ngăn chặn ý niệm đối phương.

Chủ nhân trước của Ngọc Tinh Cung là Tiên tộc, còn vị này là cường giả sau màn của Ma tộc.

Để cho bọn hắn tự đấu đi.

Chương 657. Câu Được Một Con Cá Lớn (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền có thể cho Thiên Đạo chi lực, mô phỏng theo khí tức Tiên tộc, ngụy trang thành lực lượng Tiên tộc lưu lại Ngọc Tinh Cung, phát động một kích cuối cùng, phá hư bố cục của đối phương!

Ma Phật ăn vận tăng y trắng như tuyết, tướng mạo trang nghiêm, cho dù đã thức tỉnh huyết mạch Cổ Ma, cũng không thể nhận ra một chút ma tính, vẫn là bộ dáng cao tăng đắc đạo.

Hơn nữa còn là cao tăng tuấn tú.

Đúng vào lúc này, bên trong chiến trường cổ bay ra một mảnh lá cây.

Bên trên lá cây màu xám, dường như có ẩn chứa pháp tắc.

Sở Huyền hơi ngây ngốc.

Gã Ma tộc này, đúng là cam tâm dốc sạch túi đi?

Mảnh lá cây này, vừa nhìn đã biết không phải vật đơn giản..., ngay cả Khai Đạo giả cũng phải động tâm.

Phía trên lá cây này ẩn chứa pháp tắc Đại Đạo?

Là đồ vật của sinh linh Hỗn Độn?

Không ngờ lại câu được một con cá lớn...

Trong lòng Sở Huyền rất kích động, nếu như đối phương biết sẽ mất đi mảnh lá cây Đại Đạo này, chắc chắn sẽ tức điên?

Sẽ hận đến mức muốn giết tới Cửu Vực?

Hoặc là, sẽ hận đến mức một mất một còn với chủ nhân Ngọc Tinh Cung?

Thật là kích thích...!

Cảm giác ở sau lưng hố người khác, quả thực là sảng khoái.

Giờ phút này Thiên Ma Liệt rất kích động, kế hoạch phân thân của mình, đã sắp thành công.

Nguyên Lão Ngụy, cứ chờ đó!

Chờ ta chặt đứt căn nguyên, ngay lập tức phá hư kế hoạch của ngươi!

Muốn đấu với ta?

Tranh đấu giữa hai ta, sắp phân ra thắng bại.

Chờ quỳ gối trước mặt của ta!

Một đạo ý niệm, bám vào trên phiến lá Đại Đạo, hàng lâm xuống người Ma Phật.

Thời điểm lá cây rơi xuống trên đỉnh đầu Ma Phật, bỗng nhiên xuất hiện một vầng sáng, sau đó một cỗ lực lượng mênh mông đột nhiên trấn áp xuống dưới.

Ầm!

Phiến lá Đại Đạo, trong nháy mắt bị kéo vào, một đạo ý niệm kia cũng bị nghiền nát, sau đó lại truyền ra một giọng nói cực kỳ tức giận.

"Nguyên Lão Ngụy!".

Uỳnh!

Ngọc Tinh Cung bỗng nhiên phóng đại, giống như hóa thành một tòa cung điện khổng lồ, quang hoa nở rộ, tiên lực phun trào, hoá thành một tấm lưới bao phủ chiến trường cổ, bắt đầu trấn áp.

"Nguyên Lão Ngụy, ta với ngươi không chết không thôi!".

Ở bên trong chiến trường cổ, truyền đến tiếng gào thét của Thiên Ma Liệt!

Oanh!

Dưới lực lượng trấn áp, nhà đá bên trong chiến trường cổ bị nghiền nát thành bụi phấn, khí tức Cổ Ma thoát ra ngoài, bị pháp tắc Đại Đạo hàng lâm, trực tiếp phá nát chiến trường cổ.

Tiếng gào thét vẫn còn vang vọng ra xung quanh...

Nguyên Lão Ngụy?

Hông lẽ đây là tên của chủ nhân Ngọc Tinh Cung trước đó?

Hai vị này đều biết nhau?

Không còn quan trọng nữa!

Kế hoạch lần này rất hoàn mỹ, cứ để mặc bọn hắn xâu xé nhau đi.

Cửu Vực chính là địa bàn của mình, muốn đào hố cho những gia hỏa lén lút bố cục này, quả thực cũng không dễ gì.

Ngọc Tinh Cung thu nhỏ lại, xuất hiện một chiếc lá cây.

Sở Huyền nhìn thoáng qua, lá cây Đại Đạo, ẩn chứa pháp tắc Đại Đạo, có thể rèn luyện đạo tắc, giúp đạo tắc mau chóng lột xác, tăng tốc độ tu luyện của Đạo Cảnh.

Còn trợ giúp cảm ngộ đạo tắc.

Bảo bối này rất tốt.

Cho dù đối với Khai Đạo Cảnh, thì lá cây này cũng là bảo vật, có thể làm vũ khí cho Khai Đạo giả.

Tăng cường Đại Đạo chi lực.

Ít nhất trước khi Khai Đạo vạn dặm, đều có thể dùng đến.

Câu được một con cá lớn.

Sở Huyền trả Ngọc Tinh Cung lại cho Phượng Không.

Sở Huyền cũng không muốn lá cây Đại Đạo, đây là cơ duyên thuộc về Ma Phật, cơ duyên thuộc về đệ tử.

Đối với bảo vật không giúp gì cho Khai Đạo, Sở Huyền cũng không để ý.

Bảo vật đạt cấp bậc như lá cây Đại Đạo này, hắn vẫn có một ít.

Khi lá cây Đại Đạo trực tiếp chui vào trong cơ thể Ma Phật, Sở Huyền mới nói: "Đây là bảo vật quý giá, có tác dụng trợ giúp ngươi tu luyện, dù là Khai Đạo Cảnh, cũng thèm muốn vật này." Ma Phật rất kích động.

"Đa tạ sư tôn!".

"Huyết mạch Cổ Ma của ngươi đã thức tỉnh, có thể chuyển thành phật mạch, chính ngươi tự mình cân nhắc đi".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Sở Huyền không nói gì thêm nữa.

Ánh mắt nhìn về đám đệ tử khác.

"Ký chủ ngồi không một chỗ, bày mưu nghĩ kế, giúp đệ tử mưu đồ chí bảo, ban thưởng tích đạo ngàn dặm".

Đột nhiên nghe thấy hệ thống nhắc nhở.

Sở Huyền khẽ giật mình, sau đó mừng cuốn lên.

Thu hoạch ngoài ý muốn...

Vậy mà kích phát hệ thống ban thưởng.

Mưu đồ lần này, chí là muốn dạy dỗ vị cường giả Ma tộc kia một chút, giúp Ma Phật đạt được một mảnh lá cây Đại Đạo.

Đệ tử khác thì sao?

Nếu như cũng mưu đồ thành công tương tự, đạt được chí bảo, thì có kích phát hệ thống ban thưởng hay không?

Tích đạo ngàn dặm đó nha...!

Chuyện này còn tiết kiệm khối thời gian so với việc tự mình khai đạo?

Ánh mắt của hắn lại nhìn về phía đám đệ tử, trong lòng nảy sinh ý nghĩ.

Bất luận là Đinh Việt, Tiêu Lương hay là đệ tử khác, đều bị một ít người theo dõi, đang tiến hành bố cục.

Những người kia có giống như vị Ma tộc kia, vận chuyển chí bảo tới đây không?

Vẫn phải có tỷ lệ.

Chỉ cần mấy người Đinh Việt, biểu hiện ra đủ yêu nghiệt, làm sao mà những người kia lại không động tâm?

Nếu như có được một cỗ phân thân có thiên phú yêu nghiệt, thì sẽ chiếm được rất nhiều chỗ tốt...

Thậm chí có được sinh mệnh thứ hai.

Một khi bản thể gặp phải chuyện ngoài ý muốn, có được một cỗ phân thân yêu nghiệt như thế, tất nhiên sẽ dễ dàng quật khởi.

Chương 658. Âm Người!

Collected & Fixed: OilFish89

Càng là coi trọng cái này một cỗ phân thân, càng cam lòng (cho) hạ vốn gốc, chuyển vận chí bảo tới đây.

Những người kia, sẽ có này tâm tư ư?

Sẽ phải.

Đám gia hoả để mắt tới Đinh Việt, chưa chắc không bao gồm Nhân tộc.

Huống chi, cho dù là cường giả Nhân tộc thì sao, cũng không phải hậu duệ huyết mạch của bọn hắn, người không vì mình trời tru đất diệt, ra tay đoạt lấy một cỗ phân thân tới tay cũng không hiếm lạ.

Có lẽ sẽ không trực tiếp đoạt xá, lập tức tạo ra phân thân.

Nhưng mà tất nhiên bọn hắn sẽ lưu lại một chút thủ đoạn, để phòng ngừa vạn nhất, có thể lợi dụng.

Ví dụ như Dương Thiên.

Lão tổ của hắn bình thường thì không sao, nếu như gặp chuyện chẳng may, cớ gì mà bỏ qua thân thể của Dương Thiên, trở thành cơ hội quật khởi lần nữa?

Mấy lão gia hỏa Nhân tộc còn như thế, gia hoả không phải Nhân tộc chỉ sợ còn hung ác hơn, sợ bị cường giả Nhân tộc phát giác, đương nhiên sẽ tiên hạ thủ vi cường.

Tư chất mấy người Đinh Việt có mạnh hay không?

Bên trong Cửu Vực, người có thể so với bọn họ, ngoại trừ Cơ Thần Tâm ra, thì cũng chỉ có Dương Thiên mà thôi, hầu như không có ai.

Hơn nữa khí vận hùng hậu, tất cả đều là Đại Đạo khí vận giả.

Những gia hoả kia không động tâm sao?

Sở Huyền cảm thấy hưng phấn, phải nhanh chóng an bài...

Phải tăng thêm một ít tiền vốn, khiến cho những gia hoả kia động tâm, cam lòng bỏ ra đủ vốn gốc…

Giờ khắc này, những người kia ở trong mắt Sở Huyền, chính là một một đám cá mập, chờ hắn xẻ thịt.

Muốn câu cá, làm sao mà thiếu mồi câu cho được?

Trong lòng Sở Huyền đang suy tính, nếu như kế hoạch thuận lợi, mỗi đệ tử đều là một lưỡi câu dụ cá lớn đớp mồi, đều kích phát hệ thống ban thưởng.

Chính mình có thể tăng tốc Khai Đạo vạn dặm.

Trong lòng rất kích động.

Cửu Vực là địa bàn của hắn, ở dưới Thiên Đạo, nhất cử nhất động của những người kia, đều không thoát khỏi sự giám sát của hắn.

Có thể đào hố cho những người kia, thật sự là quá dễ.

Đương nhiên, hắn phải cân nhắc kỹ càng, mỗi lần ra tay đều mượn thân phận "Nguyên Lão Ngụy" để làm đệm lưng?

Lần thứ nhất nhằm vào gia hỏa Ma tộc, sẽ rất khó bị nghi ngờ.

Nhưng nếu nhằm vào những người khác, thì rất dễ bại lộ...

Phải tìm đệm lưng mới, chỉ có như thế, mới không bại lộ nhân tố bất ổn tại Cửu Vực.

Nếu không, những người kia sẽ phát giác được Cửu Vực tồn tại nhân tố không ổn định, nói không chừng sẽ hợp tác với nhau.

Sở Huyền đưa ánh mắt nhìn về phía Dương Thiên, chính xác mà nói, là nhìn về phía Thập Tổ Nhân tộc, Dương.

Vị này có thực lực như thế nào?

Có nên đào hố cho hắn?

Sở Huyền hơi xoắn xuýt, đối phương cũng không có nhằm vào mình, cũng không có nhằm vào đệ tử của mình.

Hơn nữa, thoạt nhìn vẫn là một người tương đối chính diện.

Dường như rất thưởng thức đối với thiên kiêu Nhân tộc, tựa hồ có giúp đỡ thiên kiêu Nhân tộc, có mong muốn giúp Nhân tộc cường thịnh

Tình cảnh của đám cường giả Nhân tộc, tựa hồ không tốt lắm, bị cường giả các tộc khác nhằm vào.

Bây giờ lại hố cường giả Nhân tộc, vạn nhất bị đám gia hoả kia đánh hội đồng thì sao?

Sở Huyền nghĩ một hồi, tạm thời đành buông tha cho Dương lão tổ.

Sau đó hắn nhìn về phía Hoang Cổ vực, chỗ bí địa Tần Khả Vận.

Không biết thực lực vị kia ra sao?

Hơn nữa, tựa hồ hắn cũng là Nhân tộc?

Sở Huyền bắt đầu quan sát khắp Cửu Vực, tìm kiếm đối tượng phù hợp để làm đệm lưng.

Người làm đệm lưng chưa chắc chỉ một người, có thể là nhiều người cùng lúc.

Kế tiếp, hắn theo dõi một gia hoả của Yêu tộc.

"Long tộc à?".

Thanh Giao xuất hiện một gã thiên kiêu, có huyết mạch thuần hóa, thức tỉnh huyết mạch Long tộc.

Thực lực cực kỳ cường đại, đang đối kháng với Hổ Thiên Nhai.

Được Thanh Giao tộc xem là hy vọng tương lai.

Dựa vào nội tình Đạo Cảnh, dù sao cũng yếu hơn Thiên Hổ tộc một bậc, hiện tại đang bị áp chế.

Hổ Thiên Nhai cũng không muốn tranh chấp cùng đối phương, đối phương cũng không có ý tứ trở mặt.

Nhưng mà, một khi đại kiếp đi qua, sẽ đến thời điểm Yêu tộc tranh bá, tất nhiên sẽ phải nổ ra tranh chấp.

Huyết mạch Hổ Thiên Nhai tiến hóa là của thần thú Bạch Hổ, có thể phát triển, tạm thời Sở Huyền không có đoán được gia hoả nào đang nhằm vào hắn, là mạch nào của Yêu tộc.

Chỉ có thể xác định, cũng không phải là bộ tộc thần thú Bạch Hổ.

Bộ tộc thần thú đều tương đối đặc thù, số lượng cũng không nhiều.

Nhìn thì thuộc Yêu tộc, nhưng thật ra không phải Yêu tộc, tương đối độc lập một ít.

Long tộc thì tương đối hỗn tạp, số lượng Long tộc được vinh dự làm thần thú rất thưa thớt, địa vị vô cùng tôn quý.

Mà phần lớn chính là các loại Long tộc, có khả năng trở thành bá chủ Yêu tộc.

Thực lực không thể khinh thường.

Người đứng sau Thanh Giao tộc, chắc là cường giả của Long tộc.

Có lẽ Long tộc có khả năng kháng cự đi?

Trong đầu Sở Huyền có ý tưởng, đã tìm được người gánh tội.

Trong lúc Sở Huyền lập mưu kế câu cá, lặng lẽ hại người.

Thì lúc này bên trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Thời gian Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ đại chiến, vừa trôi qua không lâu.

Thời gian hai người trở về địa bàn của mình cũng chỉ mới đây thôi.

Đúng vào ngày này, rất nhiều cường giả trong Cổ Giới Hỗn Độn, đều cho rằng hai người sẽ không bộc phát đại chiến nữa.

Thiên Ma Liệt Sơn, đột nhiên truyền ra một tiếng thét đinh tai nhức óc.

"Nguyên Lão Ngụy, ta với ngươi không chết không thôi!".

Chương 659. Thứ Thiên Tộc

Collected & Fixed: OilFish89

Rất nhiều người trợn mắt há họng.

Xảy ra chuyện gì rồi?

Lão gia hoả Nguyên Sơn kia, lại làm gì ngươi?

Một đạo ma quang vọt lên, trong tay Thiên Ma Liệt cầm một thanh đại đao màu đen, khí thế hùng hổ, tràn đầy sát ý đánh về phía Nguyên Sơn.

Rất nhiều cường giả chấn động.

Lần này Thiên Ma Liệt lại muốn sử dụng chí bảo Trảm Đạo của hắn, hẳn là thật sự muốn đánh đến chết rồi?

Đến tột cùng là xảy ra chuyện gì?

Sẽ không kích phát đại chiến hai tộc Tiên, Ma chứ?

Bất luận là Nguyên Sơn Lão Tổ, hay là Thiên Ma Liệt, đều là nhân vật hết sức quan trọng trong Tiên tộc cùng Ma tộc.

Sát ý trên người Thiên Ma Liệt cuồn cuộn, ma khí ngập trời, trực tiếp vọt thẳng tới Nguyên Sơn.

Nguyên Sơn.

Nguyên Sơn Lão Tổ cũng giận sôi máu.

Hắn vừa mới trở về không lâu, đang suy tính phương pháp bố cục Cửu Vực.

Kết quả, tên chó chết Thiên Ma Liệt kia, vậy mà lại giết tới cửa.

Hơn nữa, ngay cả chí bảo Trảm Đạo cũng lấy ra sử dụng.

Trên người tràn đầy sát ý, bộ dáng không chết không thôi.

Nguyên Sơn Lão Tổ cũng muốn điên tiết, Thiên Ma Liệt khinh người quá đáng!

Hẳn là đã cho rằng Nguyên Sơn ta sợ hắn phải không?

Không đợi Thiên Ma Liệt đánh tới, hắn trực tiếp lấy ra chí bảo Trảm Đạo nghênh đón lấy.

Thực sự nếu để Thiên Ma Liệt đánh tới, chủng tộc phụ cận Nguyên Sơn sẽ phải gặp nạn.

Đây chính là chủng tộc cùng thế lực phụ thuộc Nguyên Sơn của hắn.

"Thiên Ma Liệt, ngươi nhất quyết muốn đánh đến mức ngươi chết ta sống phải không?".

Gương mặt Nguyên Sơn lộ vẻ âm trầm, trong tay nắm lấy một thanh chí bảo Trảm Đạo.

"Nguyên Lão Ngụy, ngươi chết cho ta!".

Thiên Ma Liệt chẳng muốn nhiều lời.

Nguyên Sơn Lão Tổ năm lần bảy lượt phá hư chuyện của hắn, há có thể bỏ qua?

Cãi nhau thì không cần.

Trực tiếp đánh là được.

Thiên Ma Liệt vẫn nghẹn lấy một cổ lửa giận không có nơi phát tiết.

Lần này, tổn thất quá lớn.

Một trong những bảo vật đã từng trợ giúp mình quật khởi, dĩ nhiên cũng bị cướp mất!

Thật là đáng hận...!

Nguyên Lão Ngụy quả nhiên là thứ hèn hạ vô sỉ!

Càng nghe hắn nói hưu nói vượn, càng dễ bị mắc lừa.

Trực tiếp chiến, mới không bị hắn quấy nhiễu.

Huống chi, hắn giờ phút này trong bụng hắn nghẹn lấy một cỗ lửa giận, hừng hực thiêu đốt, tựa hồ thực lực còn tăng cường ba phần.

Một khi không phát tiết một hơi này, đợi lý trí quay về, còn như đại chiến xuống dưới như thế nào?

Oanh!

Một đạo đao quang màu đen, giống như tấm lụa trực tiếp chém về phía Nguyên Sơn Lão Tổ

Nguyên lão Lão Tổ liền biến sắc.

Tiên quang trên người hắn toả ra, xuất hiện một trường hà giống như kiếm bàn.

Oanh!

Hai vị Khai Đạo giả Cửu Cực đại chiến, thế lực cùng chủng tộc sống gần đó lại gặp nạn.

Cho dù trong đám thế lực này, tồn tại Khai Đạo giả, nhưng mà chênh lệch quá xa.

Chỉ là ảnh hưởng dư âm còn sót lại, đã khiến cho bọn hắn gặp trọng thương.

Đừng nói là bảo vệ tộc nhân, thế lực, ngay cả sức tự bảo vệ mình còn khó khăn.

Tất cả cường giả bốn phía đều biến sắc.

Hai vị này thật sự điên rồi?

Không lẽ muốn đánh đến lúc một mất một còn?

Dùng thực lực của hai vị này, nếu thật sự đại chiến xuống dưới, cũng là lưỡng bại câu thương?

Phi Hà Lão Tổ đứng ở một ngọn núi phía xa, xa xa chú ý đại chiến, không có ý tứ nhúng tay.

Thực lực của hắn chênh lệch không ít, không có tư cách nhúng tay vào.

Chẳng qua là, chỗ mà bọn hắn đang giao chiến, là địa bàn phụ thuộc cường tộc nào đó.

Cường giả của đối phương, tất nhiên sẽ ra mặt vì thế lực phụ thuộc.

Nếu không ra mặt, chủng tộc cùng thế lực phụ thuộc kia, tất nhiên sẽ thất vọng, thậm chí sẽ tìm một cường tộc khác để nhờ vả.

Nguyên Sơn Lão Tổ cùng Thiên Ma Liệt vừa đại chiến không lâu, liền xuất hiện một thân ảnh khổng lồ, đầu dài sừng thú, gương mặt màu thanh lam, ở trần, có thể thấy được lân giáp màu xám sáng bóng.

Oanh!

Đối phương tung một quyền xuống mặt đất, lạnh giọng giận dữ hét: "Dám đại chiến tại địa bàn Thiên tộc ta, làm tổn thương thế lực phụ thuộc Thứ Thiên tộc, hai vị quá làm càn!".

"Việc này, phải cho ta câu trả lời, nếu không đừng trách Thứ Thiên tộc không nói tình cảm!".

Nắm đấm cực lớn, trực tiếp phá vỡ trận chiến, tách hai người Nguyên Sơn Lão Tổ cùng Thiên Ma Liệt ra.

Thứ Thiên tộc!

Đây là một trong những chủng tộc nguyên thuỷ ở Cổ Giới Hỗn Độn, cũng là chủng tộc vô cùng cường đại, nghe đồn Thứ Thiên tộc chính là huyết mạch còn sót lại của sinh linh Hỗn Độn thời viễn cổ.

Đám cường giả đang vây xem, nhìn về phía cường giả Thứ Thiên tộc vừa ra tay, trên mặt lộ vẻ rất kiêng kị.

Thứ Thiên Dũng!

Đây là một vị Khai Đạo giả Cửu Cực của Thứ Thiên tộc.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, chính là tồn tại cực hạn.

Chủng tộc nguyên thủy trong Cổ Giới Hỗn Độn cũng không nhiều, mỗi một nhánh đều vô cùng cường đại.

Bọn hắn có một điểm đặc thù, cũng không phải là sinh linh Cửu Vực, không khai đạo tại Đại Đạo Cửu Vực, bởi vậy không cần tiến vào Cửu Vực đê cắt đứt căn nguyên.

Sau biến cố của kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, chủng tộc nguyên thủy Cổ Giới Hỗn Độn đã không thể nào tiến vào thế giới Cửu Vực.

Chủng tộc nguyên thủy Cổ Giới Hỗn Độn, bởi vì sinh sống tại Hỗn Độn, từng đạt được một vài Hỗn Độn Chí Bảo, cho nên trực tiếp Khai Đạo trong Hỗn Độn.

Đến bây giờ, những chủng tộc nguyên thuỷ muốn khai đạo, đều là phụ thuộc vào nguyên tổ khai đạo của bọn hắn làm căn cơ, mới có thể khai đạo trong Hỗn Độn.

Chương 660. Tiếp Tục Giằng Co

Collected & Fixed: OilFish89

Chính vì bọn họ chiếm lấy tiên cơ, đã giành được chí bảo, hơn nữa không bị cường giả Cửu Vực xâm lấn, vượt qua được thời kỳ Khai Đạo yếu ớt trong Hỗn Độn.

Hôm nay đã Khai Đạo hoàn thiện, hơn nữa Đại Đạo rất vững chắc, thực lực rất mạnh.

Hơn nữa bọn hắn còn là tổ tiên Khai Đạo, thực lực cực kỳ khủng bố, cũng không có người biết giới hạn của bọn hắn ra sao.

Dù sao thì hậu duệ của bọn hắn cũng đông đảo, lấy đạo của bọn hắn làm căn cơ, Khai Đạo trong Hỗn Độn, tự nhiên sẽ phụng dưỡng Đại Đạo, tăng cường Đại Đạo của bọn hắn.

Cho nên bọn hắn là tồn tại rất kinh khủng.

Khai Đạo giả Cửu Cực, đều không thể địch nổi.

Ngoại trừ một ít Khai Đạo giả đã chặt đứt căn nguyên Đại Đạo Cửu Vực, mới có thể chống lại.

Kỳ thật chủng tộc nguyên thuỷ Cổ Giới Hỗn Độn không nhiều lắm, cường tộc chân chính đứng đầu cũng rất ít, nhưng mà bọn hắn lại hình thành một liên minh, giúp đỡ lẫn nhau.

Có một ít ăn ý.

Chủ yếu là vì chống cự tất cả cường tộc đến từ Cửu Vực.

Thực lực của bọn hắn khi ở Cổ Giới Hỗn Độn, được tăng phúc lên ba thành.

Sắc mặt Nguyên Sơn Lão Tổ trở nên khó coi, ánh mắt Thiên Ma Liệt lạnh băng, nhưng mà căn bản hắn cũng không để ý tới Thứ Thiên Dũng.

Tuy là Thứ Thiên tộc cường đại, nhưng Ma tộc yếu sao?

Huống hồ, phong cách xưa nay của Ma tộc luôn bá đạo liều lĩnh, há có thể bởi vì Thứ Thiên Dũng nhúng tay, mà ngưng chiến đâu?

"Muốn nói cái gì, đợi chiến xong rồi tính!".

Thiên Ma Liệt vận dụng Đại Đạo chi lực, ma quang bốc lên mãnh liệt, khí tức như ảo như thực, trực tiếp chém về phía Nguyên Sơn Lão Tổ.

Thần sắc Nguyên Sơn Lão Tổ biến đổi, đây không phải là Thiên Ma Liệt muốn không chết không thôi?

Hắn cũng nổi giận.

Tiên quang mênh mông dũng động, lôi đình như kiếm, cuộn trào mãnh liệt.

Ầm!

Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ lại tiếp tục giao chiến.

Sắc mặt Thứ Thiên Dũng khó coi đến cực điểm!

Đây không phải là xem thường hắn hay sao?

Bỏ qua Thứ Thiên tộc?

Nhưng mà, Tiên tộc cùng Ma tộc xác thực cường đại, có đủ lực lượng này.

Đám cường giả vây xem, sắc mặt cũng khác thường.

Thứ Thiên Dũng đã ra mặt, thế mà không thể ngăn cản hai người đại chiến.

Hẳn là, thật sự muốn quyết đấu?

Đến tột cùng là thù hận gì, đột nhiên lại muốn một mất một còn?

Đạo Kiếp Đại Đạo sắp buông xuống, lúc này mà bị tổn thương, rất có khả năng sẽ bị vẫn lạc trong đại kiếp.

Huống hồ, hai vị này không lo mưu đồ Cửu Vực, lại đánh đến mức này?

"Muốn đánh, thì cút ra xa địa bàn Thứ Thiên Tộc rồi mặc các ngươi đánh thế nào cũng được!".

Ánh mắt Thứ Thiên Dũng lạnh như băng, gương mặt màu thanh lam của hắn, lúc này đã nổi lên một chút sắc tím.

Đây là dấu hiệu Thứ Thiên tộc tức giận.

Ầm!

Thứ Thiên Dũng lại ra tay thêm lần nữa.

Cùng lúc đó, lại xuất hiện một thân ảnh khác, khí tức chấn động mãnh liệt, chấn nhiếp Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ.

"Nếu muốn chiến, Thứ Thiên tộc ta sẽ phụng bồi!".

Đây là một vị Khai Đạo giả Cửu Cực khác của Thứ Thiên tộc.

Ầm ầm!

Thiên Ma Liệt vẫn không dừng tay, nhưng cũng bắt đầu di chuyển chiến trường, rời khỏi địa bàn Thứ Thiên tộc.

Hiện tại là thời điểm khá nhạy cảm, hắn không muốn trêu chọc thêm cường giả Thứ Thiên tộc.

Mục tiêu chủ yếu của hắn, chính là Nguyên Sơn Lão Tổ.

Tựa hồ địa bàn của Thần tộc cách nơi đây không xa?

Thiên Ma Liệt nghĩ tới Phật Môn, lực lượng có điểm tương đồng với Tiên tộc và Thần tộc, đều muốn khắc chế Ma tộc.

Lúc này hắn liền cố ý dời chiến trường đến gần địa bàn Thần tộc.

Nguyên Sơn Lão Tổ cũng đánh đến nóng đầu.

Đối với tồn tại như bọn hắn, tử thương một ít thế lực cường tộc phụ thuộc, căn bản không đáng nhắc tới.

Cùng lắm thì sau đó bồi thường một chút là được.

Sẽ không có người nào ra mặt vì một ít thế lực cường tộc phụ thuộc, để đắc tội với một vị Khai Đạo giả Cửu Cực.

Thế lực phụ thuộc gần địa bàn Thần tộc, sợ tới mức cuống quít chạy trối chết, trong đó bao gồm cả Khai Đạo giả, trực tiếp cuốn lấy hậu duệ hoặc truyền nhân thoát đi.

Những thế lực nhỏ yếu còn lại, có thể trốn thoát sao?

Lập tức chết hơn phân nửa!

"Cút ngay!".

Xuất hiện một thân ảnh thần võ bất phàm, trực tiếp dùng cự phủ bủa xuống.

Uỳnh!

Ngay sau đó, lại xuất hiện thêm một người cực kỳ mạnh mẽ, dùng một thanh cự chùy nện xuống ầm ầm, trực tiếp ngăn cản hai người Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ.

"Hai vị có ân oán gì, nên ra ngoài Hỗn Độn mà giải quyết!".

"Lại phạm đến Thần tộc ta, đừng trách chúng ta không nói tình cảm!".

Hai vị cường giả Thần tộc tức giận đến mức nổi trận lôi đình.

Hai tên chết bầm này, chắc chắn là cố tình.

Đại chiến vẫn tiếp tục, lúc này Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ, đều bay về phía Hỗn Độn.

Đại Đạo chi lực đan xen, trên đỉnh đầu hai người, mơ hồ hiện ra một hư ảnh Đại Đạo.

Hai bên quấn nhau đối kích.

Khai Đạo giả Cửu Cực cường đại, đã khiến cho tất cả Khai Đạo giả trong Cổ Giới Hỗn Độn, lần lượt thay đổi sắc mặt.

Giờ phút này bọn hắn mới nhận thức được, không có đạt tới Khai Đạo Cảnh Cửu Cực, nếu trực tiếp đối mặt cường giả bực này, căn bản là không có sức chống cự.

Đại Đạo kia quá cường đại, Đại Đạo chi lực cũng quá hung mãnh.

Hư ảnh Đại Đạo giống như thực chất kia, xé rách hắc ám trong Hỗn Độn, rung chuyển mấy chục vạn dặm xung quanh.

Đây chính là bên trong Hỗn Độn...!

Chương 661. Nhân Vương Chi Pháp (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ, càng đánh càng hăng, tựa hồ không có dấu hiệu ngừng lại.

Cường giả bực này đại chiến, hầu như kinh động đến toàn bộ Cổ Giới Hỗn Độn, thậm chí cường giả hai tộc Tiên Ma, cũng nhao nhao xuất hiện.

Có khả năng bộc phát đại chiến giữa Tiên tộc và Ma tộc.

Sở Huyền là người châm ngòi trận chiến này, lúc này hắn đang thong thả nằm trong sân, một bên vừa khai đạo, một bên thì mưu tính cho đám đệ tử, làm thế nào để câu cá lớn, làm thế nào để lừa được chí bảo.

Ma Phật đạt được lá cây Đại Đạo, trong lòng mừng rỡ không thôi.

Lúc này hắn đã trở về Phật Vực, tiến vào bên trong Phật Giới bế quan.

Hắn muốn chuyển hoá huyết mạch Cổ Ma thành phật mạch.

Kể từ đó, phật pháp của hắn sẽ càng tiến bộ, thiên phú sẽ tăng thêm một mảng lớn.

Hơn nữa, lá cây Đại Đạo có thể giúp hắn đột phá rất nhanh.

Ở một chỗ trong Hoang Cổ vực, Lạc Tân Bạch đang tìm kiếm Đồ Vương Đạo, nhưng không có kết quả, chỉ có thể từ bỏ.

Việc cấp bách hiện tại, chính là gia tăng tu vi của mình, tránh cho Đồ Vương Đạo đuổi theo kịp.

Lúc này trước mặt hắn xuất hiện một người.

Chính là Dương Thiên.

Tuyệt thế thiên kiêu đời này của Nhân tộc.

Hầu như ngang ngửa với Cơ Thần Tâm.

Đối với hậu bối Nhân tộc này, thật ra Lạc Tân Bạch rất thưởng thức.

Đang muốn chỉ điểm vị hậu bối này một phen, dìu dắt một chút, kết cái thiện duyên.

Kết quả, hắn còn chưa mở lời, Dương Thiên đã mở miệng trước.

"Tiểu tử trẻ tuổi, ngươi từng là Nhân Vương?".

Tiểu tử trẻ tuổi?

Lạc Tân Bạch sửng sốt một chút, kế tiếp sắc mặt có chút khó coi.

Ngay sau đó liền biến sắc, tựa hồ nghĩ tới điều gì.

Hắn nhíu mày nhìn về phía Dương Thiên, hai mắt loé lên từng đạo quang hoa, tựa hồ muốn nhìn thấu Dương Thiên.

Dương thao túng thân thể Dương Thiên, sắc mặt vẫn bình tĩnh liếc nhìn Lạc Tân Bạch.

Sở dĩ hắn tìm tới Lạc Tân Bạch, nguyên nhân chủ yếu là vì Lạc Tân Bạch từng là Nhân Vương.

Không tìm Phượng Không, bởi vì hắn từng bị người đánh bại, đã hao tổn khí vận Nhân Vương.

Còn có một nguyên nhân khác, đó là sau lưng Phượng Không có cường giả nhắm trúng hắn.

Toà Ngọc Tinh Cung này, chính là đồ vật của gia hoả nào đó.

Giai đoạn trước mắt, Dương không muốn bị phát hiện, cũng không có ý định tùy tiện nhúng tay vào.

Lạc Tân Bạch quan sát Dương Thiên một lúc thì nhíu mày, hắn đã thi triển bí thuật dò xét, nhưng lại không phát hiện dấu vết thân thể Dương Thiên bị chiếm lấy hay đoạt xá.

Như vậy chỉ có một khả năng.

Hắn là lão quái vật nào đó chuyển thế.

Có lẽ cùng loại với hậu duệ Tần Doanh của mình.

Nếu là chuyển thế, cho dù có giữ lại trí nhớ của kiếp trước, ở kiếp này cũng chỉ là hậu bối.

Vậy mà dám gọi mình là "tiểu tử trẻ tuổi", vô lễ quá mức.

"Ngươi là lão quái vật nào chuyển thế?".

Lạc Tân Bạch trực tiếp mở miệng hỏi.

Mặc kệ kiếp trước đối phương mạnh thế nào, nếu như đã chuyển thế, vậy thì không cần cố kỵ.

Huống hồ, luận bối cảnh, chính mình cũng không phải e sợ.

Dương khẽ cười một tiếng, chắp hai tay sau lưng, ngửa đầu nhìn bầu trời, rất có phong phạm cao nhân.

Thấy Lạc Tân Bạch đang muốn đập hắn!

"Lão quái vật? Đối với các ngươi mà nói, đúng là lão quái vật".

Dương cười nhạt một tiếng.

"Lạc tiểu tử, ngươi từng là Nhân Vương, nhưng hiện tại có tâm chí giúp Nhân tộc lớn mạnh?".

Trong lòng Lạc Tân Bạch rất khó chịu, bất quá nghĩ đến đối phương là lão quái vật chuyển thế, cũng không muốn so đo nữa.

Hắn khẽ nhướng mày, nói: "Giúp Nhân tộc lớn mạnh? Đây là tự nhiên, hôm nay Nhân tộc đã là bá chủ Cửu Vực, còn muốn lớn mạnh, chỉ có thống nhất Cửu Vực".

"Bá chủ Cửu Vực?".

Dương cười nhạo một tiếng, nói: "Bất quá chỉ là trò trẻ con, ngươi thực cho rằng Nhân tộc là bá chủ? Lạc tiểu tử, ngươi không hiểu, ngươi chỉ cần trả lời ta, có quyết tâm giúp Nhân tộc lớn mạnh hay không?".

Lạc Tân Bạch nhíu mày, lại nói: "Tất nhiên, Lạc Tân Bạch ta từng trấn áp hai tộc Yêu Ma, phát triển Nhân tộc, từ trước đến nay vẫn là hoài bảo lớn lao của ta".

"Rất tốt, ngươi đã có tấm lòng thế này, chắc hẳn nguyện ý làm chút chuyện, mưu đồ cho tương lai Nhân tộc".

"Ngươi cứ nói thẳng, đến tột cùng là muốn như thế nào?".

Dương cúi đầu, nhìn về phía Lạc Tân Bạch, nói: "Khí vận Nhân Vương của ngươi không đủ hùng hậu, thực lực không đủ mạnh, ta truyền cho ngươi một công pháp, có tác dụng gia tăng khí vận Nhân Vương, chờ đến thời cơ chín muồi, triệu hoán chí cường tộc chúng ta hàng lâm Cửu Vực".

Chí cường Nhân tộc?

Khai Đạo Cảnh?

Không lẽ là tồn tại cấp bậc ngang với sư tôn?

Tựa hồ Dương nhìn thấu suy nghĩ của hắn, bèn nói: "Ta nói chí cường, cũng không phải là Khai Đạo giả trong mắt ngươi có thể so sánh, hiện tại Khai Đạo giả ở Cửu Vực đều chỉ là kẻ yếu mà thôi".

Lạc Tân Bạch không cho là đúng, bèn nói: "Khai Đạo giả trong mắt ngươi chỉ là kẻ yếu, lại không biết các hạ là ai, có tu vi thế nào?".

"Người trẻ tuổi, Khai Đạo cũng phân chia mạnh yếu, hôm nay Khai Đạo giả ở Cửu Vực, bất quá chỉ mới bước vào mà thôi, cũng giống như vừa đột phá Đạo Cảnh, có khác biệt rất lớn với Đạo Cảnh đỉnh phong".

"Ta cũng không có lừa gạt ngươi, ta cũng không phải là Nhân tộc của kỷ nguyên này, thân thể này là hậu duệ của ta, bây giờ ta chỉ dùng một đạo ý niệm hàng lâm mà thôi".

Chương 662. Nhân Vương Chi Pháp (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Dương im lặng một chút, lại nói tiếp: "Nhân tộc cũng không phải là bá chủ, có vô số cường tộc đều nhằm vào Nhân tộc, hôm nay đại kiếp buông xuống, bọn hắn đều muốn bày mưu tính kế hàng lâm xuống Cửu Vực...".

Lạc Tân Bạch cau mày, không có cắt ngang, mà yên lặng lắng nghe.

Trong lòng đang cân nhắc lợi hại.

Về phần đối phương muốn truyền pháp môn gì, đến tột cùng có ý đồ gì, hắn cũng không để ý.

Đến lúc đó cứ hỏi thăm sư tôn, đám người Hồng tổ là được.

Khai Đạo giả có mạnh yếu, có lẽ sư tôn không phải mạnh nhất, nhưng mà Hồng tổ sẽ yếu sao?

Trong lòng Lạc Tân Bạch cũng không tin tưởng lắm.

Về phần Nhân tộc không phải bá chủ, bị các tộc khác nhằm vào, lại khiến hắn càng nghi ngờ hơn

Cửu Vực hiện giờ, có chủng tộc nào dám chống lại Nhân tộc?

Ma tộc đã tan thành mây khói.

Tuy Yêu tộc cường đại, nhưng mà thua kém Nhân tộc không chỉ một bậc.

Về phần Phật tộc, thì tương đối đặc thù.

Bọn hắn càng giống lưu phái tông môn hơn.

Nhân tộc cũng có cường giả, chuyển tu Phật pháp, tiến nhập Phật Môn.

Bởi vậy Phật Môn cũng không có uy hiếp quá lớn đối với Nhân tộc.

Quỷ tộc thì chỉ vừa quật khởi, thực lực cũng rất mạnh.

Nhưng mà Quỷ tộc có tính hạn chế.

Huống hồ, trong đó số Quỷ tộc có không ít đều là thần hồn cường giả Nhân tộc biến thành.

Ít hay nhiều, đều sẽ thiên vị Nhân tộc.

Quỷ tộc cũng không phải là không có biện pháp khắc chế, hiện giờ cũng đã xuất hiện công pháp khắc chế Quỷ tộc.

Mấy tộc còn lại, cho dù có liên hợp lại, vẫn không cách nào uy hiếp Nhân tộc.

Về phần theo lời nói của đối phương, triệu hoán chí cường giả Nhân tộc hàng lâm, tồn tại nhân tố bất ổn như vậy, có đần thối mới làm theo.

Dương trầm ngâm một chút, quyết định tiết lộ một ít bí mật cho Lạc Tân Bạch.

Mưu đồ liên quan đến Nhân tộc, một khi thành công, sẽ là chủng tộc đầu tiên chiếm được tiên cơ.

So với mấy tộc khác, cường giả Nhân tộc tiến vào Cửu Vực, sẽ có ưu thế nhất định.

Đại Đạo Cửu Vực cũng không có bài xích quá lớn đối với Nhân tộc.

Cho dù có xông vào, kỳ thật vẫn thông qua được, chẳng qua là tu vi và cảnh giới sẽ bị áp chế xuống.

Sở dĩ bọn hắn không làm như vậy, nguyên nhân chủ yếu là mấy tộc khác đề phòng Nhân tộc, sẽ không cho phép cường giả Nhân tộc tiến vào Cửu Vực.

Sở dĩ Dương có thể dùng ý niệm hàng lâm, bởi vì hắn không gánh chịu bài xích quá lớn.

Nếu không, muốn tiến vào Cửu Vực, cho dù chỉ là một đạo ý niệm, cũng cần bố trí cùng mưu đồ kín đáo, làm thế nào để tránh bị Đại Đạo bài xích.

Nếu như có thể thông qua biện pháp khác, trực tiếp triệu hoán chí cường giả Nhân tộc sớm hàng lâm, tránh khỏi tai mắt các tộc, như vậy Nhân tộc tuyệt đối sẽ chiếm tiên cơ.

Thậm chí có cơ hội thống nhất Cửu Vực, dựa vào sự bài xích từ Đại Đạo Cửu Vực, tranh đấu cùng mấy tộc khác.

Có thể hợp tác cùng một ít cường tộc không nhằm vào Nhân tộc, đạt thành hiệp nghị liên minh, để giảm bớt áp lực mấy tộc khác lên Nhân tộc.

"Trong lịch sử dài dằng dặc của Cửu Vực, tồn tại không ít cường giả Khai Đạo Cảnh, vì sao hiện giờ chỉ có vài Khai Đạo giả, ngươi có biết nguyên nhân tại sao?".

Lạc Tân Bạch khẽ giật mình.

Từ trước tới giờ, hắn chưa bao giờ nghĩ tới vấn đề này.

Dương đột nhiên nhắc tới, khiến hắn như vừa thức tỉnh, chợt nhìn về phía Dương.

"Ý của ngươi?".

"Hoặc bị thúc ép, hoặc bị đuổi giết, chỉ có thể rời khỏi".

Dương than nhẹ một tiếng, nói: "Cuộc sống của Nhân tộc chưa hề tốt hơn, hôm nay thân phận bá chủ Cửu Vực, đều do chúng ta vẫn luôn cố gắng, bố trí ra cơ duyên, khí vận, mới giành được địa vị bá chủ ngắn ngủi mà thôi".

"Cửu Vực là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn tạo ra, mang tính chất đặc thù, chúng ta rời khỏi, cũng là vì bảo tồn Nhân tộc bất diệt".

"Khai Đạo giả Ma tộc, Yêu tộc, có một phần bị chúng ta ép buộc rời khỏi, một phần khác không cam lòng bị người khống chế, cũng rời khỏi tìm kiếm cơ duyên, tìm cơ hội khác để tự mình quật khởi...".

Dương nói rất nhiều.

Thần sắc Lạc Tân Bạch cực kỳ khiếp sợ, thế giới Cửu Vực, lịch sử Nhân tộc, vậy mà tồn tại bí mật bực này?

Ma tộc Cửu Vực, bất quá là Ma tộc tạp huyết?

Yêu tộc cường đại, cũng chỉ là tạp huyết, hoặc là Yêu tộc cấp thấp?

Ví dụ như Thanh Giao tộc, chỉ là bộ tộc nắm giữ được một ít huyết mạch Long tộc.

Tiềm lực có hạn?

Còn về Thiên Hổ tộc, chỉ là một chi hổ tộc cấp thấp, do dung hợp huyết mạch của Hỗn Độn Thiên Hổ cùng Thần Thú Bạch Hổ mà thành.

Cả người Lạc Tân Bạch đều choáng váng.

Tất cả những chuyện này đã đánh bể nhận thức của hắn.

Hắn tin chắc rằng, sư tôn của mình, thậm chí là Hồng tổ, cũng không biết những bí mật này.

Lời của đối phương, rất có khả năng là sự thật!

Tình cảnh của Nhân tộc lại khó khăn như vậy?

Yêu tộc cùng Ma tộc ở Cửu Vực, đều là tạp huyết, tồn tại cấp thấp?

Khai Đạo giả của Ma tộc cùng Yêu tộc, hoặc là không cam lòng, hoặc là bị thúc ép, đều đã rời khỏi Cửu Vực, tìm kiếm cơ duyên tự mình độc lập, không bị chi phối bởi vận mệnh?

Nhân tộc có thể quật khởi, cũng bởi vì như thế, cường giả hai tộc Yêu Ma rời đi quá nhiều, nhờ cơ hội như vậy, Nhân tộc mới có thể thừa thế quật khởi?

Nếu không, cũng không thể nào thành bá chủ Cửu Vực?

Chương 663. Nhân Vương Chi Pháp (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Lạc Tân Bạch cảm thấy kinh hãi.

Sở Huyền cũng có chút bất ngờ, Khai Đạo giả từng ở Cửu Vực, sở dĩ không ở lại Cửu Vực, cũng bởi vì nguyên nhân này?

Khai Đạo ba ngàn dặm, sẽ có người đến tiếp dẫn rời khỏi.

Có cường giả tiếp dẫn, có thể tìm được phương hướng rời đi, cũng không cần phải Khai Đạo vạn dặm, vẫn có thể rời khỏi Cửu Vực, tiến vào bên trong Hỗn Độn.

Đương nhiên, yêu cầu thấp nhất, cũng cần Khai Đạo ba ngàn dặm.

Chỉ có Khai Đạo ba ngàn dặm, mới có thể cảm ứng được người tiếp dẫn bên ngoài Đại Đạo.

Sở Huyền không khỏi nghĩ đến chính mình, bây giờ hắn đã Khai Đạo bốn ngàn dặm.

Tại sao không thấy ai đến tiếp dẫn mình?

Nguyên nhân là vì đại kiếp sao?

Hắn suy nghĩ một chút, mình Khai Đạo trong lặng lẽ, không có ai biết...

Những người khác Khai Đạo, động tĩnh sẽ không nhỏ.

Duy chỉ có Sở Huyền, Khai Đạo không một tiếng động, khí tức cũng không thoát ra ngoài, cho nên không có ai biết sự tồn tại của hắn.

Hơn nữa, sau khi rời khỏi Cửu Vực, nếu muốn tiến vào lại, cũng sẽ bị Đại Đạo bài xích.

Đây là biến cố do kỷ nguyên Đại Đạo trước đó gây ra.

Lực bài xích đối với cường giả Nhân tộc khá yếu, nếu mạnh mẽ xông vào cũng không phải là không thể, nhưng thực lực sẽ bị áp chế xuống Khai Đạo ngàn dặm.

Huống hồ, mấy chủng tộc khác, sẽ không cho phép cường giả Nhân tộc tiến vào.

Trước mắt, các tộc đang mưu đồ, thừa dịp Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, lực bài xích của Đại Đạo giảm mạnh, khôi phục trạng thái ở kỷ nguyên trước, có thể tiến vào Cửu Vực.

Hiện tại chí cường giả của Nhân tộc chỉ có một mục tiêu, chính là hy vọng tiếp tục duy trì pháp tắc bài xích của Đại Đạo Cửu Vực.

Dù sao, hiện tại Nhân tộc cũng là bá chủ Cửu Vực, tuyệt đối đang chiếm thế thượng phong.

Có thể giúp cho Nhân tộc, tạo ra càng nhiều cường giả Khai Đạo Cảnh.

Khai Đạo ở Cửu Vực lại càng dễ, hơn nữa bắt đầu cũng cao, thực lực mạnh hơn, tiềm lực cũng lớn hơn.

Chỉ cần cường giả Nhân tộc gia tăng càng nhiều, cuối cùng sẽ có một ngày, có thể trấn áp các tộc còn lại, cũng có thể kháng lại áp lực của các tộc.

Những chủng tộc đã rời khỏi Cửu Vực, thì không thể trở lại Cửu Vực, sẽ bị Đại Đạo bài xích, nếu muốn khai đạo, chỉ có thể khai đạo trong Hỗn Độn.

Độ khó sẽ lớn hơn.

Hơn nữa Khai Đạo tại Hỗn Độn, cần Hỗn Độn Chí Bảo để chịu tải, thế nhưng chí bảo không phải dễ kiếm được?

Kể từ đó, thì đã hạn chế số lượng Khai Đạo giả.

Điếm mấu chốt hơn, chính là Khai Đạo tại Hỗn Độn, sẽ có một đoạn thời gian suy yếu, thực lực đều tương đối yếu, một khi chiến đấu, con đường vừa mở ra sẽ dễ bị sụp đổ.

(Bản chất của Khai Đạo là mở một con đường của riêng mình)

Cần dùng thời gian rất dài, để củng cố Đại Đạo.

Thời gian này, có thể nói là dài đằng đẵng.

Điều này cũng có nghĩa là, Khai Đạo giả sơ kỳ, hầu như khó có khả năng tham dự đại chiến.

Tầm quan trọng của Cửu Vực không cần nói cũng biết.

Sở Huyền cảm thấy càng thêm hiếu kỳ đối với biến cố từ kỷ nguyên Đại Đạo trước.

Đến tột cùng là vì nguyên nhân gì, mà dẫn tới Đại Đạo Cửu Vực phát sinh biến hóa như thế, bài xích cường giả cùng sinh linh bên ngoài Cửu Vực, hơn nữa Khai Đạo rời khỏi khai Cửu Vực, cũng sẽ bị bài xích.

Chỉ bởi vì, tam tộc Tiên Thần Ma cùng với cường giả khác, ý đồ khống chế Đại Đạo thất bại, dẫn đến cắn trả?

Nhìn thấy Dương xuất hiện, Sở Huyền không khỏi hoài nghi, có phải Nhân tộc âm thầm động tay động chân, mới dẫn tới phát sinh biến cố.

Dương giải thích đơn giản quan hệ lợi và hại một phen, sau đó nói: "Bây giờ, ngươi cũng đã biết tình cảnh của Nhân tộc? Lúc nào nguy cơ cũng có thể xảy ra!".

"Tiền bối muốn ta làm gì?".

Lạc Tân Bạch trịnh trọng đáp.

"Ta truyền cho ngươi một pháp, có tác dụng ngưng luyện khí vận Nhân Vương, tăng cường tu vi của ngươi, chờ đợi thời cơ, dùng khí vận Nhân Vương làm trận, triệu hoán chí cường giả Nhân tộc chúng ta".

"Chỉ cần chí cường giả Nhân tộc sớm hàng lâm xuống Cửu Vực, như vậy Nhân tộc sẽ chiếm được tiên cơ".

Thần sắc Dương lộ vẻ trịnh trọng, bèn nói: "Ta cũng không có lừa ngươi, về phần ta, chính là Thập Tổ Nhân tộc, gọi là Dương!".

"Chuyện này, ta sẽ tìm cơ hội báo cho đám Khai Đạo giả Nhân tộc ở Cửu Vực, chỉ cần nội ứng ngoại hợp, là có thể tạo ra cơ hội giúp Nhân tộc quật khởi".

Lạc Tân Bạch hít sâu một hơi, bèn nói: "Vãn bối sẽ dùng toàn lực ứng phó, hoàn thành yêu cầu của tiền bối!".

"Như thế, rất tốt!".

Kế tiếp Dương không nói thêm gì nữa, mà dùng ý niệm, truyền phương pháp Nhân Vương cho Lạc Tân Bạch.

Đợi đến lúc Lạc Tân Bạch ghi nhớ xong pháp môn, Dương mới mở miệng nói: "Việc này, không thể hoàn thành trong thời gian ngắn, đại kiếp vẫn chưa hàng lâm, ngươi phải nắm chắc thời cơ, mau chóng nâng cao tu vi, nếu là có thể Khai Đạo, chính là có sự trợ giúp rất lớn".

Lạc Tân Bạch nghi ngờ nói: "Vì sao không truyền cho Khai Đạo giả Nhân tộc?".

Dương lắc đầu nói: "Bọn hắn cũng không dùng khí vận Nhân Vương để Khai Đạo, không thể nào tu luyện pháp môn này, tu vi của ngươi vừa khéo, không quá yếu cũng không quá mạnh, ngươi rất thích hợp ngưng tụ khí vận Nhân Vương, thậm chí có thể mượn nó Khai Đạo".

Chương 664. Giám Định Công Pháp (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi dặn dò Lạc Tân Bạch thêm vài câu, Dương liền rời đi.

Dương cũng không rõ bố cục Lạc Tân Bạch này, có thể thành công hay không.

Nếu như có thể thành công là tốt nhất, thất bại cũng không sao.

Nhân Vương Chi Pháp?

Sở Huyền lặng lẽ thôi diễn một phen, thầm than phương pháp này không đơn giản, có tác dụng tu luyện khí vận chi đạo, hơn nữa lại ngưng luyện ra phong thái vương giả.

Tuy là Dương dùng ý niệm truyền cho Lạc Tân Bạch, nhưng mà hắn đang ở dưới mắt Thiên Đạo, thì làm sao có thể thoát khỏi?

Cho nên Sở Huyền cũng nắm giữ Nhân Vương phương pháp.

Sở Huyền cẩn thận tính toán một phen, hắn phát hiện phương pháp này đúng là rất phù hợp với Nhân Vương chi đạo.

Cũng rất phù hợp với Lạc Tân Bạch, chẳng trách Dương lại tìm tới Lạc Tân Bạch.

Quá trình tu luyện Nhân Vương Chi Pháp tương đối đặc thù, thành quả của nó sẽ ngưng tụ thành Nhân Vương Chi Thế, ngưng tụ Nhân Vương Chi Thế càng mạnh, thì sau này Khai Đạo lại càng mạnh.

Khai Đạo giả không thích hợp luyện phương pháp này.

Dù sao đã Khai Đạo, đã có đạo của mình, thì làm sao tu luyện Nhân Vương chi đạo?

Nhân Vương Chi Pháp này, là một công pháp phù hợp với Nhân Vương.

Yêu cầu tu luyện cũng không thấp, ít nhất thì tu vi cũng là Đạo Cảnh.

Nếu tu vi thấp hơn Đạo Cảnh, mà muốn tu luyện phương pháp này, thì độ khó rất lớn.

Sở Huyền hoài nghi, trong Thập Tổ Nhân tộc, chắc chắn sẽ có một vị là người sáng tạo ra phương pháp này.

Thậm chí là người tạo ra một mạch Nhân Vương.

Khả năng rất cao hắn cũng là vị Nhân Vương đầu tiên.

Lạc Tân Bạch tu luyện phương pháp này, ngưng tụ ra Nhân Vương chi thế, lại dùng Nhân Vương chi trận tiến hành triệu hoán, chắc chắn có khả năng cao triệu hoán thành công.

Độ khó cũng không nhỏ.

Đương nhiên, ít nhất thì cũng có thể triệu hoán một cỗ phân thân của đối phương.

Về phần sau khi triệu hoán đến Cửu Vực, có bị Đại Đạo áp chế tu vị hay không, tạm thời vẫn chưa biết được.

Dù sao thì khí vận Nhân Vương cũng tương đối đặc thù, công pháp cũng tương đối đặc thù, nếu làm không tốt sẽ bị người ngoài xem là loại công pháp triệu hoán.

Triệu hoán ra cường giả, cũng là một loại thực lực của bản thân.

Nếu là như vậy, chưa chắc Đại Đạo sẽ áp chế tu vị đối phương.

Đương nhiên, trong khoảng thời gian ngắn, cho dù Lạc Tân Bạch có tu luyện phương pháp này, cũng không thể nào triệu hoán đối phương.

Thời cơ vẫn chưa tới.

Cửu Vực đã thuộc về Thiên Đạo, chỉ cần Sở Huyền không cho phép thì đối phương không thể nào cảm ứng được có người đang triệu hoán.

Khi nào Thiên Đạo đủ mạnh, thì Sở Huyền có thể ngăn cách đối phương ở bên ngoài, không thể nào tiến vào Cửu Vực.

Lần này Dương sắp đặt Lạc Tân Bạch, cũng không có gì uy hiếp đối với Sở Huyền, tất cả vẫn nằm trong lòng bàn tay của hắn.

Huống hồ, khoảng cách Lạc Tân Bạch có khả năng triệu hoán đối phương, còn chờ rất lâu.

Trong khoảng thời gian này, đủ giúp Sở Huyền gia tăng lực lượng.

Cũng đủ giúp Thiên Đạo tăng lên, đạt tới trình độ chống lại đối phương.

Đối mặt với nhóm cường giả kia, rốt cuộc Thiên Đạo vẫn còn quá yếu.

Sở Huyền suy nghĩ, phải nhanh chóng xây dựng Luân Hồi mới được, tăng tốc nâng cao cấp độ Thiên Đạo.

Lạc Tân Bạch đạt được phương pháp Nhân Vương, trước tiên hắn cũng không có tu luyện.

Dù sao thì hắn cũng không biết, nếu tu luyện phương pháp này sẽ ra sao.

Huống hồ, hắn cũng không có hoàn toàn tin tưởng lời nói của Dương.

Bởi vậy, hắn còn muốn xin ký kiến của sư tôn cùng Hồng tổ, sau đó mới có thể quyết định.

Không thể nào ngay cả tồn tại như Hồng tổ, cũng không thể tiếp xúc đến những bí mật này chứ?

Bởi vậy, trước tiên Lạc Tân Bạch tìm một chỗ bí mật, bắt đầu liên hệ Côn Hà bên trong Đại Đạo Hội.

"Sư tôn, có một người tự xưng là Thập Tổ Nhân tộc, gọi là Dương tìm tới đệ tử...".

Hắn bắt đầu kể lại mọi chuyện.

Bởi vì ở bên trong Đại Đạo Hội còn có những chủng tộc khác, cho nên hắn cũng không có đề cập một ít chuyện bí mật về Nhân tộc.

Sau khi Côn Hà cùng Hồng Nguyên Sơ nghe xong thì đều khiếp sợ.

Lời của người tên Dương kia có thật hay không?

Bọn hắn cũng không biết.

Nhưng trong lòng đã tin đến bảy tám phần.

Nhân Vương chi pháp, đến tột cùng là có vấn đề hay không, không cầm công pháp trên tay, bọn hắn cũng không dám đoán bừa.

Dù sao bí mật này liên quan đến Nhân tộc, tất nhiên là pháp môn bực này không thích hợp thảo luận bên trong hội.

Sở Huyền muốn lên sàn.

Đây là thời cơ thích hợp để hắn chứng tỏ mình là siêu cấp đại lão, tồn tại thần bí, đương nhiên phải đứng ra giải đáp nghi vấn cho đám gia hoả này.

Đồng thời cũng phải nói chuyện riêng với mấy người Lạc Tân Bạch cùng Hồng Nguyên Sơ, Côn Hà.

Không phải là muốn xác thực công pháp thiệt hay giả ư?

Trái lại đúng là hàng thật, chẳng qua cũng không phải bản hoàn chỉnh.

Xem như bản đơn giản.

Dù sao Dương cũng không phải người sáng tạo ra công pháp này, cho nên vị Cổ Nhân Vương kia không có khả năng truyền toàn bộ bí mật lại cho Dương.

Đến cảnh giới Khai Đạo, kỳ thật công pháp đã không còn quan trọng.

Chỉ có bí mật khai đạo và phương pháp khai đạo, mới là thứ quan trọng nhất.

Mới là chỗ hạch tâm của Khai Đạo giả.

Công pháp chỉ có tác dụng xây dựng căn cơ mà thôi.

Chương 665. Giám Định Công Pháp (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Người tên Dương, đúng là Thập Tổ Nhân tộc".

Sở Huyền đứng ra xác nhận thân phận của Dương.

"Ta sẽ giúp hai sư đồ các ngươi nói chuyện riêng".

Sở Huyền tạo một không gian giúp mấy người có thể trò chuyện riêng.

Về phần bọn hắn có muốn Sở Huyền nghe được hay không, đó chính là chuyện của bọn họ.

Bất quá khả năng rất cao, đám người Hồng Nguyên Sơ sẽ không quan tâm.

Dựa vào thực lực của Sở Huyền, tự nhiên sẽ không có đạo lý đi rình trộm công pháp Nhân tộc.

Hơn nữa, nếu như Dương đã truyền cho Lạc Tân Bạch, kỳ thật cũng đã dự đoán được, Lạc Tân Bạch sẽ tìm Khai Đạo giả để giám định công pháp.

Chứng tỏ nếu tiết lộ công pháp này ra ngoài, cũng không gây ra ảnh hưởng quá lớn.

Kỳ thật Nhân Vương chi pháp, tương đối đặc thù.

Chớ nói đến chủng tộc khác, cho dù là Nhân tộc thì người thích hợp tu luyện cũng là cực kì hiếm thấy.

Dù có học được công pháp, cũng không thể nào tu luyện, càng không khả năn tìm ra nhược điểm của công pháp.

Nhân Vương chi pháp rất đặc thù.

Hồng Nguyên Sơ và đám Khai Đạo giả Nhân tộc bàn bạc một lúc, cảm thấy Lạc Tân Bạch có thể tu luyện, về phần có triệu hoán hay không, sau này hãy nói.

Nếu như Nhân tộc thật sự gặp phải nguy cơ, thì triệu hoán thôi?

Sau khi giám định công pháp không có vấn đề, Lạc Tân Bạch mới thở dài một hơi.

Hắn tìm một chỗ yên tĩnh, bắt đầu bế quan tu luyện.

Dương vẫn hành tẩu khắp Cửu Vực.

Tạm thời Sở Huyền chưa cần tiếp xúc cùng hắn.

Lúc này lại dời ánh mắt về phía vị thiên kiêu của Thanh Giao tộc, cùng với món chí bảo trên tay hắn.

Đây là bố cục của một vị cường giả nào đó.

Đồng thời ánh mắt nhìn về phía Đinh Việt cùng Tiêu Lương.

Người nhìn trúng Đinh Việt, đến tột cùng là chủng tộc nào?

Không thể nào đoán ra, nhưng chắc chắn là thực lực rất mạnh.

Còn người đứng sau Tiêu Lương, có một loại khí tức cuồng bá, bảo vật cùng thủ đoạn hắn lưu lại ẩn giấu chiến ý kinh khủng.

Có thể là chí cường giả tu luyện Chiến Chi Đạo.

Tu vi của Tiêu Lương tăng lên rất nhanh, hôm nay đã là Đạo Cảnh 5 quan.

Chiến Chi Đạo Tắc càng ngưng luyện chân thật hơn, hơn nữa liên tục cảm ngộ thêm Chiến Chi Đạo Tắc, không ngừng dung hợp lẫn nhau.

Chiến ý của hắn càng ngày càng mạnh.

Cường giả Chiến Chi Đạo?

Trong lịch sử Cửu Vực, có chủng tộc nào vừa hiếu chiến vừa sở hữu chiến ý mãnh liệt như thế?

Đám gia hoả bố cục Cửu Vực, phần lớn đều từng là chí cường giả ở Cửu Vực, hôm nay muốn trở về cắt đứt căn nguyên.

Sở Huyền lấy ra Vạn Tộc Đồ Phổ, điều tra xem có chủng tộc nào có đặc điểm tương tự.

Rất nhanh, hắn đã tìm được mục tiêu.

"Thiên Câu tộc, phía sau đầu và hai lỗ tai có móc, tính cách của bộ tộc này rất hiếu chiến, thiện chiến, vừa sinh ra đã có chiến ý...".

Thiên Câu tộc, phía sau ót có một cái móc câu dài tựa như xương cốt, hai lỗ tai cũng mọc ra móc câu.

Vừa nhìn cũng không phải là loại lương thiện.

Hiếu chiến, giỏi chiến đấu.

Nếu như bố cục của đối phương bị người phá huỷ, có tức giận ra tay hay không?

Tất nhiên sẽ tìm ra kẻ đứng sau chiến một trận.

Trong lòng Sở Huyền đã có mục tiêu, thực lực của Long tộc không kém, chắc hẳn người đứng sau vị thiên kiêu Thanh Giao kia cũng rất mạnh.

Thiên Câu tộc biết sợ sao?

Tất nhiên là không rồi.

Đây cũng là một cường tộc, chủng loại rất mạnh mẽ.

Hơn nữa còn rất hiếu chiến.

Cường giả bình thường, đoán chừng không đánh lại cường giả Thiên Câu tộc.

Hẳn là cường giả Long tộc có thể gánh chịu.

Vị Thiên Câu tộc kia tương đối gấp gáp, đẩy nhanh tiến độ khiến cho chiến ý trên người Tiêu Lương, càng phát ra mãnh liệt.

Chiến Chi Đạo Tắc đang trong giai đoạn lột xác.

Rất nhanh thôi, đối phương sẽ thử dùng ý niệm hàng lâm.

Trước đó, phải tăng cường sức hấp dẫn của Tiêu Lương, để cho đối phương nhìn thấy thiên phú yêu nghiệt của Tiêu Lương.

Như vậy hắn sẽ động tâm…

Sẽ không coi Tiêu Lương thành đồ dùng một lần.

Mà phải nghĩ đến, bắt Tiêu Lương trở thành phân thân.

Có người nào lại không muốn một cỗ phân thân yêu nghiệt?

Đối phương cũng không phải Nhân tộc, muốn cho đối phương cảm thấy Tiêu Lương rất thích hợp làm phân thân của hắn, nhất định phải động chút chân tay.

Vừa khéo Tiêu Lương lại có chiến cốt, chiến tâm, chiến hồn trời sinh, thiên phú cũng rất yêu nghiệt, Chiến Chi Đạo Tắc thì khỏi phải bàn.

Thiên Câu tộc vốn hiếu chiến, có hảo cảm mãnh liệt đối với chiến ý, Chiến Chi Đạo.

Sở Huyền tính toán một phen, xác định phương pháp thả mồi ra sao, liền bắt tay hành động.

Đầu tiên, trước khi đối phương dùng ý niệm hàng lâm xuống thân thể Tiêu Lương, thì phải cho hắn cảm ứng được Tiêu Lương.

Nếu không, chỉ dựa vào thủ đoạn đối phương lưu lại, thì không thể nào nhận biết tình huống của quân cờ.

Huống chi, Sở Huyền cũng không có ý định cho đối phương hàng lâm xuống cơ thể Tiêu Lương.

Bởi vậy, trước khi hắn hàng lâm, thì phải làm cách nào cho đối phương thấy được thiên phú cùng tiềm năng yêu nghiệt của Tiêu Lương

Khiến cho đối phương động tâm, lần đầu dùng ý niệm hàng lâm sẽ phải mang theo chí bảo.

Đây là vì muốn bồi dưỡng phân thân.

Đầu tiên Sở Huyền sẽ tạo cho đối phương cảm giác dùng ý niệm hàng lâm sẽ không bị Đại Đạo bài xích quá mạnh.

Sau khi ý niệm hàng lâm, hắn sẽ tăng độ khó lên, thậm chí có khả năng dẫn tới Đại Đạo bài xích.

Như vậy hắn sẽ không thể nào truyền tống chí bảo qua.

Dưới tình huống như thế, tất nhiên đối phương sẽ chọn lần đầu dùng ý niệm hàng lâm, sẽ cuốn theo chí bảo đến đây.

Ở bên trong Thiên Đạo, nếu Sở Huyền muốn sắp đặt những thứ này, quả thực quá dễ dàng.

Chương 666. Bày Mưu Tính Kế (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Đối phương chỉ dùng một tia ý niệm để quan sát, thì không thể nào phát hiện mánh khóe bên trong.

Trước tiên, Sở Huyền sẽ tạo cho Tiêu Lương một lớp nguỵ trang chiến ý mãnh liệt, hầu như cỗ chiến ý này sẽ đạt tới Đạo Cảnh đỉnh phong.

Thế này sẽ đủ yêu nghiệt chứ?

Đạo Cảnh 5 quan mà thôi, lại sở hữu chiến ý ngang với Đạo Cảnh đỉnh phong.

Thế thì đối phương có động tâm không?

Tất nhiên sẽ động tâm...

Một cường giả hiếu chiến, rất coi trọng chiến ý, rất xem trọng cường giả, đột nhiên phát hiện một người có thiên phú yêu nghiệt, chiến ý kinh khủng, làm sao mà không động tâm cho được?

Chiến ý bực này đã vượt xa hắn trước đó.

Nếu như hóa thành phân thân, thực lực có thể mạnh hơn nữa không?

Tất nhiên!

Nếu như tu vi của phân thân ngang bằng hắn, mặc dù không hợp lại thành một thể, thì khi hai người liên thủ, chắc chắn chiến lực sẽ mạnh hơn gấp mấy lần.

Hơn nữa, người có thiên phú yêu nghiệt bực này, tốc độ tu luyện cũng không chậm.

Thử hỏi có cường giả nào mà không động lòng?

Hiện tại là đại kiếp đạo nguyên, kế tiếp là Đạo Kiếp Đại Đạo, đã là đại kiếp, tự nhiên cũng ẩn chứa cơ duyên.

Đây là cơ hội tốt để nâng cao tu vi của phân thân, làm sao có thể bỏ qua?

Đã xem trọng phân thân như thế, hơn nữa phải nhanh chóng gia tăng thực lực phân thân, tự nhiên sẽ vận dụng một vài chí bảo.

Không phải chí bảo là dùng để tăng cường bản thân sao?

Bên trong Cửu Vực đã từng có tộc địa thuộc về Thiên Câu tộc, cho dù đã trải qua biết bao năm tháng, thì chỗ hạch tâm vẫn không đơn giản, vẫn còn lưu lại một vài hậu chiêu.

Nếu muốn cường giả Thiên Câu tộc sớm nhận ra tư chất của Tiêu Lương, thay đổi ý tưởng biến Tiêu Lương thành phân thân, thì phải đi đến tộc địa Thiên Câu tộc, phát động một vài hậu chiêu của Thiên Câu tộc.

Khiến cho đối phương có thể cảm giác được, lần tới hàng lâm sẽ chuẩn bị kỹ càng hơn, hơn nữa còn mang theo chí bảo tới.

Sở Huyền tính toán đối phương từng chút một.

Lại là một con cá lớn...

Chỉ có thể mượn đầu Long tộc đứng sau thiên kiêu Thanh Giao làm đệm lưng.

Về phần chọn người đứng ra gánh tội khi phá bố cục đầu Long tộc kia, tạm thời Sở Huyền còn chưa tìm được, người gánh tội không thể quá yếu.

Cứ để cho đám gia hoả nhúng tay vào Cửu Vực tự cắn nhau.

Tiêu Lương có chút mơ màng.

Bỗng nhiên chiến ý trên người hắn tăng mạnh, đạt đến một loại trình độ khủng bố.

Dù đây không phải là thật, chỉ là một loại cảm giác, hắn cũng rất khiếp sợ.

Nếu như mình có chiến ý mãnh liệt thế này, thì khiêu chiến vượt cấp cũng không có vấn đề gì...

Mỗi lần Đạo Cảnh tăng cấp, đều có chênh lệch rất lớn, cho dù ngươi yêu nghiệt tới mức nào, đến nay vẫn không có người dám khiêu chiến vượt cấp.

Mặc dù trên người có chí bảo thì cũng vậy.

Cho dù chí bảo đủ mạnh, thì ngươi cũng phải có đủ lực lượng đạo tắc cung cấp cho nó.

Mang theo chí bảo, chỉ là có thể kiên trì lâu hơn một chút, hoặc là dùng để đào thoát mà thôi.

Tuyệt đối không thể khiêu chiến vượt cấp.

Chiến ý trên người hắn quá mãnh liệt, hơn nữa còn đột nhiên xuất hiện.

Tiêu Lương suy tính, không lẽ là thủ đoạn của sư tôn?

Sư tôn muốn làm gì?

Đang suy nghĩ thẩn thờ, bỗng nhiên giọng nói của Sở Huyền vang lên trong đầu hắn.

"Có vài gia hỏa tay quá dài, đã như vậy, vi sư sẽ giúp các ngươi cướp đoạt cơ duyên, ngươi sẽ trở thành mồi câu, dùng để câu cá lớn".

"Ý của sư tôn là?".

Tiêu Lương đã lờ mờ hiểu ra.

"Hiện tại thiên phú của ngươi doạ người như vậy, tất nhiên những gia hoả kia sẽ động tâm, bắt ngươi trở thành một cỗ phân thân tại Cửu Vực, có rất nhiều chỗ tốt, nếu như muốn làm phân thân, khẳng định không thể thiếu chí bảo?".

"Thực lực mấy gia hoả kia cũng không tệ, chí bảo mang theo sẽ không quá kém, đây là chuyện tốt".

Tiêu Lương vui mừng hớn hở.

Ngay cả sư tôn cũng nói chí bảo không tệ, nhất định là rất bất phàm.

Hắn không hề lo lắng mình sẽ gặp chuyện không may.

Nếu sư tôn không nắm chắc, làm sao dám làm như thế?

"Đa tạ sư tôn!".

"Ừ, trước tiên ngươi lên đường đi tới chỗ này, chỉ cần liên tục phóng ra chiến ý là được".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Tiêu Lương rất hưng phấn, lúc này mới đi về phía trung tâm tộc địa của Thiên Câu tộc.

Chỗ đó tương đối đặc thù, đến nay vẫn không có người tiến vào.

Thiên Câu tộc lưu lại hậu chiêu, mặc dù Cửu Vực đột nhiên biến lớn, cũng không có người phát hiện.

Hơn nữa, có một vài bảo địa trọng yếu, Sở Huyền đã che giấu đi.

Không cho người khác tiến vào, để tránh xuất hiện một vài biến cố.

Hậu chiêu của nhóm cường giả kia lưu lại, dù sao cũng phải cẩn thận một ít, Thiên Đạo vẫn chưa đủ sức chống lại tồn tại cấp độ kia.

Nhất định phải tăng cấp Thiên Đạo, hoặc thực lực của mình phải đủ mạnh, như thế mới có thể phóng xuất những bảo địa kia.

Tốc độ của Tiêu Lương cũng không chậm, sau ba ngày đi đường, đã đi tới một khu vực cổ quái.

Nhìn từ trên xuống, giống như trên mặt đất có một cái móc câu.

Vừa tiến vào, Tiêu Lương đã cảm nhận được một cổ chiến ý.

Cổ chiến ý này, mang theo ý vận vĩnh hằng, mênh mông.

Trong lòng trở nên nghiêm nghị, đến tột cùng là cường giả từng ở đây mạnh đến mức nào.?

Chương 667. Bày Mưu Tính Kế (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Chiến ý của Thiên Câu tộc cực kỳ cường đại, cho dù đã trải qua năm tháng dài đằng đẵng, thế mà chiến ý kia vẫn chưa hoàn toàn tiêu tán.

Nơi đây tuyệt đối là bảo địa đối với võ giả tu luyện Chiến Chi Đạo.

"Ngươi có thể tu luyện, cảm ngộ một chút, không được nóng vội".

Giọng nói Sở Huyền lại vang lên trong đầu Tiêu Lương.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Tiêu Lương tìm một chỗ ngồi xếp bằng, bắt đầu cảm ngộ chiến ý bên trong.

Nơi đây không chỉ có một loại chiến ý, nói chung là rất hỗn tạp.

Có loại nóng rực giống như lửa, có loại rét lạnh giống như sát ý, cũng có loại nặng nề như núi đá...

Đều là chiến ý, nhưng mà chiến ý bên trong đó lại hoàn toàn khác nhau.

Tiêu Lương lại có thêm nhiều cảm ngộ.

Thì ra, chiến chi nhất đạo, cũng không phải chỉ có một loại, mà có thể bao hàm đủ loại.

Một đầu đạo tắc hiện ra, nóng bóng giống như lửa, nhưng mà lại hừng hực chiến ý, đều là Chiến Chi Đạo Tắc.

Nếu kết hợp đạo tắc lại, thì Chiến Chi Đạo Tắc sẽ ngày càng mạnh hơn.

Trung tâm tộc địa của Thiên Câu tộc, chính là một chỗ giúp Tiêu Lương cảm ngộ chiến ý, là bảo địa tuyệt hảo để cảm ngộ Chiến Chi Đạo Tắc.

Sở Huyền cũng không vội thả dây câu.

Cứ chờ Tiêu Lương cảm ngộ chiến ý, đạo tắc nhiều thêm nữa.

Giai đoạn này, là thời kỳ Tiêu Lương bùng nổ, bộc phát cảm ngộ Chiến Chi Đạo Tắc.

Cùng là Chiến Chi Đạo Tắc, nhưng mà Chiến Chi Đạo Tắc do mỗi người lĩnh ngộ đều khác nhau.

Bên trong cũng không chỉ chứa một loại.

Đến giai đoạn Khai Đạo giả, tuy là chỉ mở ra một con đường, nhưng mà bên trong con đường này không chỉ có một loại, mà ẩn chứa đủ loại biến hoá.

Cũng là một loại thể hiện của Đại Đạo.

Mặc dù chỉ là một đầu Đại Đạo đơn độc, nhưng mà bên trong Đại Đạo này, cũng không phải chỉ có một loại.

Sở Huyền không giống với những người khác, thứ hắn mở ra chính là Đại Đạo phiên bản thu nhỏ, cũng không phải chỉ có mỗi Đại Đạo, trong đó ẩn chứa bao la vạn vật, tựa hồ bất luận Đại Đạo gì cũng nằm trong đó.

Nếu chỉ bàn về một đạo thuần tuý, Sở Huyền tự hỏi bản thân không thể bằng Khai Đạo giả tu luyện một đạo.

Bất quá Đại Đạo Cửu Vực rất mạnh, cũng không phải là không có nguyên do.

Đạo do Sở Huyền mở ra, chính là Đại Đạo chân chính, nếu tách ra làm một Đại Đạo riêng lẻ, có lẽ sẽ kém hơn Khai Đạo giả đơn thuần.

Nhưng mà đạo của hắn cũng không phải là loại tách ra.

Bởi vậy nếu xét độ mạnh yếu của Đại Đạo, tự nhiên là Sở Huyền sẽ mạnh hơn Khai Đạo giả thông thường, càng toàn diện hơn, lực lượng pháp tắc Đại Đạo càng trọn vẹn hơn.

Nguyên Sơ Đại Đạo cũng giống như thế.

Tiêu Lương đang tiếp tục cảm ngộ chiến ý, Sở Huyền tiếp tục khai đạo, câu cá cũng không thể gấp được.

Dù sao cá cũng không chạy mất.

Khai đạo đã trở thành sở thích của Sở Huyền, mỗi ngày Đại Đạo lại mở rộng thêm một chút, cảm giác được thực lực tăng lên, quả đúng là sảng khoái.

Con đường hắn mở ra đã dài hơn bốn ngàn dặm.

Tuy khoảng cách tích đạo vạn dặm còn kém rất xa, nhưng mà Sở Huyền không hề nhụt chí.

Tốc độ Khai Đạo của hắn, đã vượt xa vô số người.

Chỉ cần có thể tiếp tục núp một chỗ, đừng nói là vạn dặm, ngay cả mười vạn dặm cũng không thành vấn đề.

Đại Đạo của hắn chính là Đại Đạo Cửu Vực bản thu nhỏ, hơn nữa có tính độc lập.

Căn bản không tồn tại tình huống cần chặt đứt căn nguyên, mới có thể tăng cấp cao hơn.

Huống hồ, khi hắn Khai Đạo tới trình độ nhất định, lúc nào cũng có thể xuất ra Đại Đạo độc lập.

Cửu Vực là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn tạo ra, Đại Đạo Cửu Vực cũng là Đại Đạo đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh, tự nhiên sẽ có chỗ đặc biệt.

Phía trên Đại Đạo Cửu Vực, hẳn là Đại Đạo Hỗn Độn, trừ phi có thể siêu thoát Hỗn Độn, nếu không thì đừng mơ đến chuyện siêu thoát Đại Đạo Hỗn Độn.

Từ lúc mở đường ngày càng dài, cảm ngộ càng nhiều, Sở Huyền cũng hiểu ra nhiều chuyện.

Cũng đã hiểu ra những sinh linh kia đi tìm giới hạn của Hỗn Độn, có mục đích gì, đó là vì bọn chúng muốn siêu thoát Hỗn Độn.

Nhưng mà, Hỗn Độn có giới hạn sao?

…

Sở Huyền trạch ở tiểu viện, yên lặng khai đạo, thỉnh thoảng sẽ chú ý tình huống Cửu Vực, nhất là nhúng tay vào bố cục của mấy gia hoả kia.

Hắn cũng không có can thiệp quá nhiều, để tránh dẫn dắt Đạo Kiếp Đại Đạo sớm hàng lâm.

Thực lực của hắn còn chưa đủ chống lại đám người này, vẫn nên khiêm tốn, thận trọng một chút.

Bắc Vực rất yên bình, hiện tại sinh linh ở Bắc Vực không nhiều lắm, phần lớn đều di chuyển sang mấy vực khác để tranh đoạt cơ duyên.

Diện tích Bắc Vực mở rộng, mọc lên vô số bảo địa.

Cũng chưa có hiện ra, cho nên không có ai tiến vào.

Đoán chừng một số người muốn bố cục ở Bắc Vực phải choáng váng.

Toàn bộ sinh linh Cửu Vực, tựa hồ đã quên đi sự tồn tại của Bắc Vực.

Trong đại kiếp, Bắc Vực không hề rối loạn, vẫn luôn yên bình phát triển, tuyệt đối là không bình thường.

Nhưng mà, dường như tất cả mọi người đã quên Bắc Vực.

Không có ai nhớ tới Bắc Vực đã rất đặc biệt

Kể cả những người rời khỏi Bắc Vực, tiến về các vực khác tranh đoạt cơ duyên.

Chương 668. Thả Mồi Dụ Thiên Câu Tộc (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Mặc dù ý niệm của Dương đã hàng lâm xuống Cửu Vực, tựa hồ hắn cũng không để ý đến sự tồn tại của Bắc Vực.

Đây là do Sở Huyền cố tình làm ra.

Sau khi Cửu Vực sát nhập vào Thiên Đạo, hắn đã thi triển lực khống chế, khiến cho tất cả mọi người quên đi sự tồn tại của Bắc Vực.

Đúng là Dương rất mạnh, nhưng mà hắn chỉ hàng lâm một đạo ý niệm, làm sao có thể thoát khỏi pháp tắc Thiên Đạo?

Tự nhiên cũng bị Sở Huyền tác động.

Bảo địa bên trong Bắc Vực không có cường giả nào bố cục, kỳ thật Sở Huyền đã mở ra một phần.

Cũng có cường giả tiến vào tìm kiếm cơ duyên.

Chủ yếu là người của Hắc Nguyệt Lâu, cùng với võ giả Tần quốc.

Sở gia cũng tham gia.

Sở Vân thì thường xuyên thăm dò mấy bảo địa này, bộ dạng rất hưng phấn.

Một khi đạt được thu hoạch không nhỏ, liền chạy trở về khoe với Sở Huyền.

Thời gian thấm thoát thoi đưa, đã trôi qua ba tháng.

Đại Đạo của Sở Huyền lại mở ra thêm mười dặm.

Dùng ba tháng mở ra mười dặm, đã là tốc độ cực kỳ khủng khiếp.

Nhưng mà, Sở Huyền vẫn không thoả mãn đối với kết quả này.

Nhưng cũng hết cách.

Trong lòng thầm than, tự mình khai đạo quả nhiên vừa chậm vừa cực khổ.

Phải dùng lưỡi câu cá lớn, kích phát hệ thống ban thưởng, mới là vương đạo, đây chính là phương pháp tu luyện nhanh nhất...

Ánh mắt nhìn về phía tộc địa Thiên Câu tộc

Tiêu Lương vừa cảm ngộ xong Chiến Chi Đạo Tắc.

Hắn có thu hoạch rất lớn.

Thực lực lại tiến một bước.

Càng quan trọng hơn chính là, Chiến Chi Đạo Tắc của hắn ngày càng hoàn thiện, cũng ngày càng mạnh hơn.

Chỗ tốt lớn nhất, chính là tầm mắt Tiêu Lương đã lớn hơn, tâm tình cũng có biến hóa, khiến cho hắn có phương hướng tu luyện rõ ràng hơn trong giai đoạn Đạo Cảnh.

Trước Đạo Cảnh 16 quan, hầu như Chiến Chi Đạo không gặp phải bình cảnh.

Thiếu chính là tích lũy, nội tình để tu vi nâng cao.

Cũng đã đến lúc thả mồi câu cá lớn.

Sau khi bên Tiêu Lương bố trí ổn thoả, phía bên Hạng Tinh cũng nên hành động.

Thiên kiêu Thanh Giao tộc, cũng phải nhúc nhích, khiến cho mấy gia hoả này đấu đá lẫn nhau.

Dù sao cũng không cùng một bọn, nếu phát hiện bố cục của mình bị đối phương phá hoại, có thể không đánh sao?

Ta có thể khai đạo nhanh hay không, vậy thì phải xem những con cá lớn như các ngươi rồi.

Sở Huyền yên lặng suy nghĩ

"Chuẩn bị thả mồi".

Giọng nói Sở Huyền truyền vào trong đầu Tiêu Lương.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Hai mắt Tiêu Lương sáng rực, phảng phất như đang nhìn thấy đại cơ duyên, chí bảo ở trước mặt.

Sở Huyền chứng kiến bộ dáng này của hắn, không khỏi rơi vào trầm tư.

Không phải là mình đang dạy hư đám đệ tử này chứ?

Đợi đến lúc nào đó bọn hắn mạnh lên, lẽ nào cũng quăng lưỡi câu cá lớn như vậy?

Đây là chuyên môn của hắn...

Người bình thường không làm được.

Được rồi, quản nhiều như vậy làm đếch gì.

Sở Huyền suy nghĩ, nếu như đám đệ tử này thật sự muốn học hỏi, thì bản thân hắn là sư tôn, cũng nên truyền thụ một chút kinh nghiệm.

Hắn bảo Tiêu Lương đi tới gần trung tâm tộc địa Thiên Câu tộc.

Nơi này có cắm một thanh thiên câu.

(thiên câu: vũ khí có hình dáng cái móc)

Đen như mực, loang lổ, dường như bị ăn mòn theo năm tháng, đã sắp mục nát.

Chuôi thiên câu này, chính là hậu chiêu chân chính của cường giả Thiên Câu tộc để lại.

Một khi kích phát chuôi thiên câu này, sẽ khiến cho ý thức đối phương thoáng khôi phục một chút, sau đó lại dùng thứ này để hàng lâm.

Có thể dùng thiên câu làm vật môi giới, nhìn thấy sự tồn tại của Tiêu Lương.

Có thể nhìn trộm Tiêu Lương, sau đó phát hiện ra chỗ yêu nghiệt của hắn.

Một khi đối phương động tâm, tất nhiên sẽ vận dụng thủ đoạn, dùng thiên câu làm vật dẫn để xác định vị trí, sau đó mang theo chí bảo hàng lâm.

Muốn kích hoạt chuôi thiên câu này cũng rất đơn giản, chỉ cần chiến ý đủ mãnh liệt, thì có thể kích phát chuôi thiên câu này.

Nhìn thì khá đơn giản, nhưng mà yêu cầu đối với chiến ý cũng không thấp.

"Dùng chiến ý, kích phát thiên câu".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Tiêu Lương hít sâu một hơi, áp chế tâm tình đang kích động.

Đã đến lúc diễn kịch, cũng không thể để người kia phát hiện ra sơ hở.

Đương nhiên, dựa vào cấp bậc của tồn tại kia, chắc chắn sẽ không để ý đến biểu cảm của Tiêu Lương.

Cho dù hắn không diễn kịch, thì đối phương sẽ cảm thấy không có ai dám hố mình.

Lại càng cảm thấy, không có ai có thể gài bẫy hắn.

Ngược lại sẽ cười lạnh, chỉ là sâu kiến, cũng dám tính kế chính mình?

Dựa vào thực lực của hắn, làm sao lại để một Đạo Cảnh nho nhỏ vào mắt?

Cửu Vực cũng không tồn tại chí cường giả.

Quan niệm mình là trên hết, có thể khiến cho người lơ là bất cẩn.

Đương nhiên, cũng do thực lực hai bên chênh lệch quá nhiều, dẫn đến lơ là bất cẩn.

Tiêu Lương kích phát chiến ý, truyền vào trên chuôi thiên câu.

Chiến ý của hắn rất mạnh.

Kích phát thiên câu cũng không khó.

Nếu chỉ có như vậy, thì không thể nào câu được cá lớn.

Cho nên, trong lúc chiến ý mãnh liệt của Tiêu Lương truyền vào, Sở Huyền liền sử dụng một phần lực lượng Thiên Đạo, nguỵ trang ra chiến ý cường đại, bám vào trên người Tiêu Lương.

Cỗ chiến ý này, vượt xa cảnh giới bản thân Tiêu Lương, có thể kích phát ra cực hạn.

Sở Huyền tràn đầy lòng tin, có thể câu được cá lớn, nguyên nhân bởi vì Thiên Đạo.

Chương 669. Thả Mồi Dụ Thiên Câu Tộc (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Ở dưới Thiên Đạo, tất cả đều nằm trong lòng bàn tay của hắn, nếu muốn chiến ý tăng mạnh, bất quá chỉ cần một ý niệm mà thôi.

Thiên câu bắt đầu rung động, đồng thời tản ra một cỗ chiến ý nhàn nhạt, dường như trong nháy mắt đã xúc động thứ gì từ nơi sâu xa.

Sở Huyền không có ngăn cản, mà để cho thiên câu tuỳ ý đánh thức tồn tại bên ngoài Cửu Vực.

Ở một chỗ trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Một thanh đại câu dựng đứng, phảng phất như muốn bổ thứ gì đó.

Nơi này ngập tràn chiến ý cuồng bạo.

Ở gần địa bàn của Thiên Câu tộc, không có một thế lực chủng tộc phụ thuộc nào.

Kỳ thật cũng không có chủng tộc nào nguyện ý phụ thuộc Thiên Câu tộc.

Thiên Câu tộc cũng không cần.

Ở trong mắt những chủng tộc khác, thì bọn gia hoả đầu móc này, đều là một lũ điên.

Động một chút là muốn chém muốn giết.

Một lời không hợp thì xuất thủ giết người.

Cho dù là cường tộc ở Cổ Giới Hỗn Độn, đều cách tộc này rất xa, không phải vạn bất đắc dĩ, thì cũng không muốn giao tiếp cùng bọn họ.

Cũng không phải là đánh không lại, cũng không phải là sợ.

Mà chính là đám điên này rất khó gặm.

Một lời không hợp thì đánh đập tàn nhẫn.

Con mẹ nó đúng là rãnh rỗi không có việc gì làm, mới đánh nhau với lũ điên này?

Thậm chí bên ngoài vạn dặm tộc địa của Thiên Câu tộc, cũng sẽ không có người tới gần, thậm chí không có người đi ngang qua.

Đã từng có một vị cường giả, đi ngang qua phạm vi vạn dặm bên ngoài lãnh địa Thiên Câu tộc.

Đây cũng không phải địa bàn Thiên Câu tộc.

Chỉ vì vị cường giả kia, tò mò nên nhìn trộm địa bàn Thiên Câu tộc, kết quả rước họa vào thân.

"Ngươi đang ngó cái gì?".

"Ta chỉ đi ngang qua!".

"Ngươi đi ngang qua thì thôi đi, cớ gì phải ngó nghiêng như trộm?".

"Ta chỉ là có chút hiếu kỳ mà thôi...".

"Hiếu kỳ con mẹ ngươi, chết cho lão tử!".

Đại khái là tình huống như vậy, kết cục của vị cường giả rất thê thảm, máu chảy tung toé, gặp trọng thương trước đó chưa từng có, gần như ngỏm củ tỏi.

Đến nay thương thế còn chưa khôi phục.

Trốn ở một chỗ bế quan, cũng không dám ra ngoài rồi.

Đã sinh ra tâm ma.

Từ đó về sau, bên ngoài vạn dặm gần tộc địa Thiên Câu tộc, không có ai dám đi ngang qua, càng không có ai dám nhìn trộm.

Đó là một lũ điên.

Lúc nào trong đầu cũng nghĩ đến chiến đấu.

Xung đột nhỏ như con thỏ, cũng muốn đuổi cùng giết tuyệt, tựa hồ không đánh ăn không ngon.

Hơn nữa, bọn hắn luôn tìm cớ gây sự, luôn muốn tạo xung động, để khiêu chiến.

Nhưng mà đám điên này, thực lực lại rất mạnh.

Lúc trước Thiên Câu tộc vừa bước chân vào Cổ Giới Hỗn Độn.

"Ngươi nhìn cái gì?".

"Nhìn cái chó gì?".

"Chết cho lão tử!".

Một màn này, thường xuyên xảy ra ở Cổ Giới Hỗn Độn.

Dần dà, tất cả mọi người đều biết rõ đây là một lũ điên.

Cho nên ai nấy nều tránh rất xa.

Địa bàn hiện giờ của Thiên Câu tộc, trước đó từng là địa bàn của một chủng tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn, nhưng mà vừa thấy đám điên Thiên Câu tộc này nhòm ngó.

Không nói hai lời, liền cấp tốc dời tộc sang chỗ khác.

Không dám dây dưa cùng lũ điên này!

Nếu không có thực lực diệt sạch lũ điên này, thì dây dưa với chúng sẽ không có ngày yên bình.

Chỉ có nước tránh xa.

Giờ phút này, khu vực hạch tâm Thiên Câu tộc.

Bên trong một mật thất.

Gian mật thất này, khắp nơi đều trưng bày đủ loại vũ khí, chiến ý dâng trào, thường xuyên có vô số bóng người, đang chiến đấu không ngừng.

Mật thất của cường giả Thiên Câu tộc, đều tương đối đặc thù.

Trong mật thất, một vị cường giả Thiên Câu tộc đang ngồi xếp bằng nhắm mắt, thiên câu ở sau ót, tản mát ra chiến ý mãnh liệt, chiếu rọi trên vách tường.

Trên vách tường xuất hiện vô số bóng người, đang không ngừng chiến đấu.

Vị này là Tam tổ Thiên Câu tộc, Thiên Câu Tranh.

Khai Đạo giả Cửu Cực.

Hơn nữa trong hàng ngũ Khai Đạo Cảnh Cửu Cực, cũng là tồn tại cực kỳ mạnh.

Từng lấy một địch ba mà không rơi vào thế hạ phong.

Thiên Câu tộc có thể hoành hành ngang ngược như thế, động một chút là xuất thủ chém giết, đến nay vẫn không có bị diệt tộc, ngược lại mọi người đều phải trốn tránh hắn.

Chính bởi vì thực lực của hắn rất mạnh.

Thực lực của Thiên Câu Tranh, là tồn tại đứng đầu trong Cổ Giới Hỗn Độn, ngoại trừ những cường giả đã vượt qua Khai Đạo Cảnh Cửu Cực ra.

Cho dù là cường giả có thực lực, cũng không dám tuỳ tiện trêu chọc hắn.

Bởi vì Thiên Câu tộc là lũ điên, thích là chiến mà không hề cố kỵ cái gì.

Thuộc loại người đầu óc đơn giản, không muốn nói quá nhiều, không suy tính lâu dài.

Chiến đấu với người như vậy, đó chính là gặp xúi quẩy.

Đều là tồn tại đứng đầu, nói chung là mọi người đều kiêng kị lẫn nhau, rất thận trọng, sẽ không dễ dàng bộc phát đại chiến.

Cho dù có ra tay, cũng chỉ là thăm dò thực lực lẫn nhau, sau đó sẽ thu tay lại.

Nếu thật sự muốn đại chiến, dẫu có thắng cũng phải tổn thất rất nặng nề, không đáng làm vậy.

Trừ phi, có chí bảo xứng đáng để bọn hắn ra tay.

Nhưng mà, lũ gia hỏa Thiên Câu tộc này, một chút chuyện bé xíu, đã hận không thể chém giết đối phương thành thịt vụn.

Cho nên, đều là cường giả đỉnh tiêm, cũng không tiện trêu trọc Thiên Câu Tranh.

Chương 670. Thiên Câu Tranh

Collected & Fixed: OilFish89

Bên trong mật thất, Thiên Câu Tranh đột nhiên mở hai mắt ra, chân mày hơi nhíu lại.

Thiên câu sau ót hơi chấn động.

Ngay sau đó, liền cảm thấy thích thú.

Thiên câu ở tộc địa Cửu Vực, vậy mà bị kích phát!

Là ai làm?

Thiên Câu Tranh vui mừng hớn hở, vội vàng truyền một tia ý niệm đến thiên câu ở Cửu Vực.

Những bóng người đang chiến đấu trong mật thất, trong thoáng chốc đã biến mất toàn bộ.

Bắt đầu ngưng tụ thành một cỗ chiến ý kỳ lạ, kế tiếp là một ý niệm kết nối, tựa hồ đang liên kết với một nơi tối tăm.

Thiên Câu Tranh rất cẩn thận, chỉ sợ xúc động Đại Đạo Cửu Vực mà nhận lấy bài xích.

Lần này, hắn chỉ dùng một tia ý niệm hàng lâm, vô cùng yếu ớt.

Hắn cũng sợ nếu ý niệm quá mạnh, dễ dàng dẫn tới Đại Đạo Cửu Vực bài xích.

Rốt cục, một tia ý niệm này đã phủ xuống Cửu Vực, xuất hiện bên trên thiên câu tại Cửu Vực.

Ý niệm vừa mới hàng lâm, thì Thiên Câu Tranh cảm thấy giật mình, hắn không ngờ lại có một cổ chiến ý, kích phát cộng hưởng với thiên câu, cho nên mới kích phát thiên câu.

Cổ chiến ý này, Thiên Câu Tranh cũng chẳng để ý, vì nó quá yếu.

Mới đầu hắn cũng không thèm để ý.

Ý niệm của hắn chỉ lướt qua gần thiên câu, đột nhiên nhìn thấy một thiếu niên Nhân tộc.

Tựa hồ là quân cờ của mình ở Cửu Vực?

Thì ra là quân cờ của mình kích phát thiên cây, ngược lại là thu hoạch ngoài ý muốn.

Hiện tại có nên hàng lâm, chiếm lấy nhục thể của hắn?

..., đây là?

Thiên Câu Tranh đột nhiên kinh hãi.

"Nhân tộc lại xuất hiện yêu nghiệt?".

Vị thiếu niên Nhân tộc này, chỉ có thực lực Đạo Cảnh, vậy mà bộc phát ra chiến ý mạnh gấp trăm lần cảnh giới của hắn.

Quá khủng bố!

Khó trách có thể kích hoạt thiên câu.

Đúng là hạt giống tốt...!

Thiên Câu Tranh nở một nụ người dữ tợn, trong đầu chỉ có một ý niệm, chính là tiêu diệt gã yêu nghiệt Nhân tộc này!

Mình có thể chiếm lấy nhục thể của hắn!

Ý niệm hơi chấn động một chút, rất nhanh đã ngừng lại.

Gia hoả này yêu nghiệt như thế, thiên phú lại khủng bố như thế, khí vận cũng rất hùng hậu.

Nếu như mình có thể thôn phệ hắn, lại hóa thành phân thân, không lẽ không tốt sao?

Thiên Câu Tranh rơi vào trong trầm tư.

Ý niệm đã quay về Cổ Giới Hỗn Độn.

Thiên Câu Tranh ngồi trong mật thất, đang cân nhắc tính toán, có nên chuyển hóa đối phương thành phân thân hay không?

Nếu như muốn tạo ra một cỗ phân thân, tất nhiên thực lực không thể quá yếu.

Trực tiếp hủy đi, thì có chút đáng tiếc.

Yêu nghiệt có thiên phú bực này, hơn nữa chiến ý cũng rất mạnh, không phải rất phù hợp với tiêu chuẩn của Thiên Câu tộc sao?

Nếu như trở thành cỗ phân thân, tất nhiên có thể Khai Đạo.

Nếu như tu vi có thể tăng lên tới Khai Đạo Cửu Cực, mặc dù bản thân mình chưa chặt đứt căn nguyên, tiến thêm một bước, nhưng một khi phân thân liên thủ cùng bản tôn, thì trong hàng ngũ Khai Đạo Cửu Cực có ai là đối thủ của mình?

Cho dù có gia hoả vừa chặt đứt căn nguyên, nhưng nếu chưa có đột phá gì lớn, cũng không thể chống lại mình!

Thiên Câu Tranh đã động tâm.

Ý niệm của hắn lại hàng lâm xuống thiên câu ở Cửu Vực, quan sát Tiêu Lương, hắn phát hiện chiến ý trên người Tiêu Lương, tựa hồ ngày càng mãnh liệt.

Dường như sắp lột xác.

Thực lực chỉ có Đạo Cảnh, vậy mà chiến ý có thể lột xác?

Tuyệt thế yêu nghiệt...

So với chiến ý của mình lúc trước, còn mạnh hơn gấp bội.

Chiến Chi Đạo, đã vượt xa mình trước đó.

Đây là đại cơ duyên!

Nếu như mình chặt đứt căn nguyên, sau đó lại dời căn nguyên lên người phân thân...

Tưởng tượng ra như vậy, Thiên Câu Tranh liền ra quyết định, phải bắt tiểu tử Nhân tộc này trở thành phân thân của mình.

Sau đó kế thừa thiên phú cùng khí vận của hắn.

Lúc này Thiên Câu Tranh bắt đầu chuẩn bị.

Muốn phân thân lớn mạnh, nhất định phải gia tăng tu vi.

Trong đại kiếp, chính là thời cơ giúp tu vi đột phá.

Không thể thiếu chí bảo được.

Tiểu tử Nhân tộc này, hình như dùng vũ khí loại thương.

Nhục thể cũng rất mạnh.

Trong nháy mắt này, Thiên Câu Tranh đã vì Tiêu Lương, mà vạch ra đủ loại kế hoạch, chí bảo giúp hắn gia tăng tu vi.

Nếu là phân thân của mình, làm sao có thể thiếu chí bảo được?

Thiên Câu Tranh vội vàng rời khỏi mật thất, trực tiếp ra khỏi tộc địa Thiên Câu tộc, bay về một chỗ nào đó.

Bên này có một thế lực nhỏ, sở hữu một kiện chí bảo, phải đoạt đến tay!

Mặc dù đây là thế lực phụ thuộc Thần tộc, nhưng không trọng yếu.

Đã lọt vào mắt của mình, nhất định phải cướp bằng được.

Không giao ra thì chiến một trận!

Thiên Câu Tranh rất bá đạo, khiến cho thế lực phụ thuộc Thần tộc kia, tức giận đến hộc máu.

Cường giả Thần tộc cũng nổi giận.

Nhưng mà, Thiên Câu Tranh lại nói ra một câu: "Hôm nay ta không rảnh chiến đấu, nếu ngươi dám ngăn ta, về sau mỗi ngày ta sẽ tìm ngươi chiến đấu!".

Gương mặt cường giả Thần tộc đầy hắc tuyến, cuối cùng không có ra tay.

Vì một kiện bảo vật của thế lực phụ thuộc, mà dây dưa cùng Thiên Câu Tranh thì không đáng.

Thiên Câu tộc khốn khiếp, nổi tiếng là khó gặm.

Cường giả của thế lực kia, sắc mặt cũng rất bất đắc dĩ, chỉ biết chấp nhận như vậy.

Thiên Câu tộc chó má, lên cơn điên gì vậy, thế mà lại nhòm ngó chí bảo nhà mình?

Đáng lẽ kiện bảo vật này không thể hấp dẫn cường giả cấp bậc như Thiên Câu Tranh mới đúng.

Chương 671. Lại Một Tên Không Chết Không Thôi (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi Thiên Câu Tranh cướp được chí bảo, lại nhịn đau lấy ra thêm một kiện chí bảo có hình dạng răng nanh.

Cái răng nanh này, chính là răng nanh của một vị sinh linh Hỗn Độn cường đại, tuyệt đối là chí bảo ở trong mắt Khai Đạo giả mở đường dưới vạn dặm.

Cũng là một trong những bảo vật áp rương giúp Thiên Câu Tranh quật khởi.

Vì giúp đỡ phân thân có thể gia tăng thực lực, mà ngay cả chí bảo quý giá cũng nguyện lấy ra, có thể nói lần này Thiên Câu Tranh đã hạ đủ vốn gốc.

Có thể thấy được hắn rất xem trọng cỗ phân thân này.

Sở Huyền nhìn về phía thiên câu, nở một nụ cười thích thú.

Cá lớn đã mắc câu rồi.

Hiện tại có lẽ hắn đang chuẩn bị chí bảo.

Ánh mắt Sở Huyền lại nhìn về phía thiên kiêu Thanh Giao tộc, vị cường giả đứng sau lưng hắn, phen này phải làm đệm lưng cho mình rồi.

Lúc này, thiên kiêu Thanh Giao tộc đang bế quan tu luyện, chuẩn bị đột phá, trong lúc vô tình, phảng phất như chìm sâu vào trong giấc mộng.

Nếu không gặp nguy hiểm tới tính mạng, hắn cũng sẽ không tỉnh lại.

Mà kiện bảo vật trên người hắn, đã xuất hiện ở tộc địa Thiên Câu tộc, đang ẩn núp không lộ ra khí tức.

Đây là loại bảo vật giống như Ngọc Tinh Cung, ở bên trong có lưu lại một tia khí tức.

Đều là tồn tại cường giả, bắt tay vào bố cục tại Cửu Vực, có lẽ bọn hắn cũng quen biết lẫn nhau.

Người đứng sau thiên kiêu Thanh Giao tộc chính là Long tộc..., đây là một chủng tộc cường đại, có lẽ rất nhiều người quen biết bọn hắn.

Hẳn là Thiên Câu tộc có thể dựa vào tia khí tức lưu lại trên bảo vật này, nhận ra ai là chủ nhân của nó, từ đó suy ra kẻ đã phá huỷ bố cục của mình.

Sở Huyền đang đợi.

Lại có ý niệm buông xuống thiên câu, lần này thì tia ý niệm đã mạnh hơn.

Tiếp sau đó, ý niệm hàng lâm liên tục, hơn nữa mỗi lần đều tăng thêm một chút.

Đối phương đang thử nghiệm, kiểm tra mức giới hạn của ý niệm.

Không bao lâu, ý niệm đã đạt tới trình độ giới hạn, không có tăng thêm nữa.

Hiển nhiên, đã đạt đến mức cao nhất.

Nếu còn tăng thêm nữa, sẽ bị Đại Đạo bài xích.

Sở Huyền đưa ra phán đoán sơ bộ, ý niệm của vị cường giả Thiên Câu tộc này yếu hơn so với vị Ma tộc kia.

Cũng không phải là thực lực cường giả Thiên Câu tộc yếu hơn vị Ma tộc kia, mà bởi vì năng lực che giấu của Thiên Câu tộc không bằng chiến trường cổ Ma tộc, nói chung là mưu tính thua vị Ma tộc kia.

Cho nên rất dễ bị Đại Đạo bài xích.

Không thể nào dùng ý niệm mạnh hơn để hàng lâm.

Khi kiểm tra xong giới hạn của ý niệm, chỉ một lát sau, ở bên trong thiên câu xuất hiện một vòng xoáy nhỏ, có kích thước rất nhỏ.

Bên trong bay ra một kiện vật phẩm.

Ánh mắt Tiêu Lương chớp động, nhìn về phía đồ vật đang bay ra.

"Bắt lấy nó." Đúng lúc này trong đầu hắn nghe thấy giọng nói của Sở Huyền.

Tiêu Lương mừng rỡ chụp lấy đồ vật kia, đồng thời rất kích động và hiếu kỳ, càng thêm hưng phấn đi lại gần thiên câu hơn.

Tựa hồ đang chờ đợi càng nhiều bảo vật nữa bay ra ngoài.

Cũng không lâu lắm, bên trong vòng xoáy lại bay ra một kiện đồ vật.

Tiêu Lương cũng chụp lấy.

Sở Huyền yên lặng đứng nhìn, đối phương đang thử truyền tống vật phẩm, đồng thời cũng dùng bảo vật dụ dỗ Tiêu Lương, hắn sợ Tiêu Lương rời khỏi phạm vi thiên câu.

Sau khi truyền tống vài món vật phẩm nhỏ, rốt cuộc cũng đến chí bảo.

Những bảo vật phía trước nhìn như không tệ, nhưng mà ở trong mắt Sở Huyền chỉ có thể xem là đồ vật nhỏ mà thôi, mấy thứ này chỉ có tác dụng đối với Đạo Cảnh 6 quan trở xuống.

Không hơn.

Bên trong vòng xoáy thiên câu, bay ra một cái răng nanh.

Bên trên răng nanh còn cuốn lấy một hạt châu màu trắng, hơn nữa có một đạo ý niệm đang bám vào.

Ánh mắt Sở Huyền chớp động, quả nhiên là nội tình của đám gia hoả này rất phong phú...

Vừa ra tay chính là bảo vật cấp Hỗn Độn

Chiếc răng nanh kia cũng không đơn giản, hẳn là răng của sinh linh Hỗn Độn nào đó.

Hạt châu trắng muốt kia, ẩn chứa tinh hoa sinh mệnh, hơn nữa có thể tự động ngưng kết, cũng được xem là bảo vật bất phàm.

Nếu võ giả Đạo Cảnh mang theo vật này trên người, cho dù gặp phải trọng thương, cũng có thể khôi phục rất nhanh.

Thậm chí khi thiêu đốt một phần sinh mệnh lực, thi triển ra bí thuật cũng không cần lo lắng bị tổn hại căn cơ.

Có hạt châu này, xem như có thể cung cấp sinh mệnh lực bị hao tổn.

Hơn nữa, hạt châu này còn có thể liên tục ngưng tụ ra sinh mệnh lực.

Bởi vậy có thể thấy được, vị cường giả Thiên Câu tộc kia, rất xem trọng cỗ phân thân này.

Bảo vật có thể khôi phục sinh mệnh lực Đạo Cảnh, đều bảo vật bất phàm.

Huống chi, hạt châu này còn có thể sử dụng nhiều lần.

Giờ phút này, bên trong hạt châu ẩn chứa rất nhiều tinh hoa sinh mệnh.

Sinh mệnh châu này là chí bảo của một tộc, cho dù chỉ có tác dụng đối với Đạo Cảnh, nhưng bởi vì có tính đặc thù, vẫn là bảo vật cực kỳ trân quý.

Có thể trị thương, có thể bồi dưỡng hậu bối Đạo Cảnh.

Răng nanh cùng sinh mệnh châu, đều bay tới bên cạnh Tiêu Lương.

Thiên Câu Tranh rất kích động, phân thân của mình sắp quật khởi rồi.

Thế cục ở Cửu Vực, cuối cùng thì mình mới là người chiếm được tiên cơ!

Rống!

Đúng vào lúc này, lại truyền tới một tiếng long ngâm.

Chương 672. Lại Một Tên Không Chết Không Thôi (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Ý niệm Thiên Câu Tranh hơi sững sờ, chỗ nào truyền ra tiếng long ngâm?

Cửu Vực có Long tộc sao?

Làm sao lại có thể!

Đều bị Đại Đạo bài xích rời đi, nơi nào đến Long tộc?

Ngay vào lúc này, hắn nhìn thấy một hư ảnh cự long đang đáp xuống, thò ra một cái móng vuốt, trực tiếp chộp tới răng nanh cùng sinh mệnh châu.

Oanh!

Răng nanh cùng sinh mệnh châu liền rơi vào trên long trảo, ngay lập tức một đạo ý niệm của Thiên Câu Tranh bị phá nát.

Thiên Câu Tranh giận điên người.

Trước khi ý niệm của hắn bị nghiền nát, đã kịp thời phát ra tiếng gào thét.

"Con giun dài kia, Thiên Câu Tranh ta và ngươi không chết không thôi!".

Lại một tên không chết không thôi!

Thiên Câu Tranh?

Hẳn là đối phương sẽ đi tìm vị cường giả Long tộc sau lưng thiên kêu Thanh Giao tộc để tính sổ?

Hư ảnh cự long biến mất, món bảo vật kia âm thầm trở về trên người thiên kiêu Thanh Giao tộc.

Mà lúc này đối phương cũng tỉnh lại.

Hắn thở dài một hơi, còn kém một chút là đột phá.

…

Răng nanh cùng sinh mệnh châu đã rơi vào tay Tiêu Lương.

"Đây đều là bảo vật tốt, ngươi hãy sử dụng cho hợp lý".

Tiêu Lương kích động không thôi.

"Đa tạ sư tôn!".

Vẫn là sư tôn lợi hại...

Vừa nói câu cá lớn, thì đã câu được một con, những cường giả lợi hại kia, đều bị sư tôn đùa bỡn trong bàn tay.

"Viên sinh mệnh châu kia, có thể dùng để bồi dưỡng Mạn Đằng".

Sở Huyền liền chỉ điểm Tiêu Lương, cách dùng chí bảo tốt nhất để tăng cường thực lực, nâng cao tu vi.

Tiêu Lương ghi nhớ từng câu từng chữ.

Trên người hắn chỉ có một chí bảo, đó là Mạn Đằng.

Chẳng qua là Mạn Đằng vẫn chưa trưởng thành, không thể nào phát huy ra lực lượng mạnh mẽ.

Hiện tại hắn đã có sinh mệnh châu, ngược lại có thể bồi dưỡng Mạn Đằng, giúp cho nó mau chóng trưởng thành.

Thiên câu của Thiên Câu tộc cũng không có tác dụng gì.

Lập tức rạn nứt, rơi lả tả trên đất.

Đương nhiên Sở Huyền sẽ không tạo cơ hội giúp Thiên Câu Tranh dùng ý niệm hàng lâm đến Cửu Vực nữa.

Người cũng đã lợi dụng xong, không còn bất kỳ giá trị gì nữa.

"Ký chủ ngồi chơi xơi nước, bày mưu tính kế, mưu tính giúp đệ tử đoạt được chí bảo, ban thưởng tích đạo ngàn dặm!".

Hệ thống lại nhắc nhở hắn.

Sở Huyền rất vui mừng, quả nhiên bản thân vất vả mở đường, cũng không bằng một chút phần thưởng của hệ thống?

Khai Đạo năm ngàn dặm!

Khoảng cách Khai Đạo vạn dặm đã gần hơn một bước.

Vạn dặm cũng chỉ là một ngưỡng cửa, mục tiêu của Sở Huyền cũng không phải là vạn dặm.

Mà là chính là thành tích hắn từng khoác lác, Khai Đạo mấy trăm vạn dặm.

Thậm chí là ngàn vạn dặm!

Cổ Giới Hỗn Độn.

Thiên Câu Tranh nổi giận điên lên.

Hắn vất vả cướp đoạt sinh mệnh châu, cũng vì thế mà kết thù cùng gia hoả Thần tộc kia.

Tuy là hắn không thèm để ý đến mấy chuyện này.

Nhưng mà, công sức hắn bỏ ra, lại không được đền đáp xứng đáng.

Không chỉ như thế, vậy mà chiếc răng năng Hỗn Độn của mình cũng mất tiêu.

Hắn nuốt không trôi cục tức này.

Khí thế trên người hắn bạo phát, một tiếng đùng đoàng, gian mật thất liền phát nổ.

Rất nhiều tộc nhân gần đó sợ tới mức vãi ra quần, khiếp sợ nhìn về phía chỗ ở của Thiên Câu Tranh.

Tam tổ bị gì vậy?

Ai dám chọc giận hắn?

Lại có người dám chọc giận Tam tổ?

Đám người trong Thiên Câu tộc lộ ra thần sắc khó tin.

"Con giun khốn kiếp kia, ta sẽ không để ngươi sống yên!".

Thiên Câu Tranh lập tức phóng lên trời, bay về một chỗ trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Vô số cường giả lộ mặt.

Nguyên một đám đều lộ ra vẻ mặt mơ màng.

Thiên Câu Tranh nổi điên gì vậy?

Tựa hồ muốn tìm Long tộc tính sổ?

Từ lúc nào Long tộc lại triêu chọc ác nhân này?

Dọc đường Thiên Câu Tranh lướt qua khá nhiều thế lực và chủng tộc, đã khiến tất cả bọn hắn sợ tới mức run rẩy, một chút khí tức cũng không dám lộ ra.

Thật là đáng sợ!

Tựa hồ tên điên Thiên Câu tộc đã nổi khùng.

Nếu như để lộ ra một điểm khí tức, sẽ khiến hắn coi là khiêu khích, sau đó hắn tiện tay chụp chết, không phải là oan uổng hay sao?

Bọn hắn càng sợ tên điên này giận cá chém thớt, giết lan ra cả mấy thế lực xung quanh.

Thật là đáng sợ!

Đám cường giả các tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn, đều có chút phát mộng, Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, theo lý mà nói, giai đoạn này không nên chém giết lẫn nhau.

Giữa Khai Đạo giả Cửu Cực, càng phải tận lực khắc chế mới đúng.

Làm thế nào mà một đám tức giận đến váng đầu?

Hai vị Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ, vẫn còn chém giết trong Hỗn Độn, mặc dù không còn kịch liệt như lúc đầu, nhưng mà vẫn không có ý định dừng tay.

Ít nhiều gì thì hai bên đều bị tổn thương.

Hiện tại Thiên Câu Tranh lại nổi điên cái gì?

Một đám cường giả đều ngước mắt về chỗ Long tộc, đừng nói là sẽ bộc phát đại chiến nữa?

Ở một chỗ nào đó trong Cổ Giới Hỗn Độn, nơi đây là một mảnh đại dương có rất nhiều hòn đảo.

Địa bàn của Long tộc cũng ở chỗ này.

Lúc ban đầu, nơi này chỉ là một cái hồ lớn, sau khi Long tộc bị bài xích khỏi Cửu Vực, mới tạo ra mảnh đại dương này.

Long tộc chính là cường tộc đỉnh cấp, cũng được xem là chủng tộc bá chủ hàng đầu trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Chương 673. Đánh Đập Tàn Nhẫn

Collected & Fixed: OilFish89

Một hòn đảo trên biển, nơi này có một số Yêu tộc sinh sống.

Đều là thế lực phụ thuộc Long tộc.

Trong đó có không ít Long tộc đặc thù.

Đều là loại tạp huyết!

Đúng lúc này, có một cỗ khí tức giống như hủy thiên diệt địa hạ xuống mặt biển, phía chân trời xuất hiện một đạo loan câu đang chém tới, phát ra tiếng nổ ầm ầm, thế là một hòn đảo khổng lồ liền hóa thành tro bụi.

Yêu tộc sinh tồn bên trên hòn đảo, cùng với một ít Long tộc đều kinh hãi không biết gì.

Lại có cường giả, trực tiếp giết tới địa bàn Long tộc?

Là kẻ nào to gan như thế?

Khi vừa nhìn thấy bóng người trên bầu trời, bọn hắn sợ tới mức chui tọt vào mặt biển, không dám dừng lại ở trên đạo.

Con mẹ nó quá đáng sợ đi.

Không ngờ chính là Tam tổ Thiên Câu tộc, cái tên điên Thiên Câu Tranh này.

Long tổ đắc tội hắn sao?

"Con giun dài Ngao Ba kia, cút ra đây cho ta!".

Khí thế trên người Thiên Câu Tranh bạo phát, trấn áp cả một vùng biển, phía sau đầu xuất hiện một chuôi thiên câu kinh khủng, tất cả sinh linh ở gần đó đều biến thành tro bụi.

Rống!

Truyền tới một tiếng long ngâm, tiếp đó một con Kim Long lao vút ra từ mặt biển.

Sau khi Kim Long khổng lồ xuất hiện, lập tức hóa thành hình người, trên đầu vẫn giữ một cặp sừng rồng.

Ánh mắt của hắn lạnh như băng, nhìn về phía Thiên Câu Tranh.

Mặc dù Thiên Câu tộc rất mạnh, hơn nữa còn cực kỳ hiếu chiến, lúc nổi điên là đánh đến chết.

Nhưng mà, Long tộc cũng không sợ!

Đối phương không dễ chọc, không có nghĩa là Long tộc sẽ sợ đối phương.

"Thiên Câu Tranh, ngươi quá càn rỡ!".

"Ta càn rỡ?".

Thiên Câu Tranh nổi trận lôi đình, tức giận nói: "Con giun dài Ngao Ba kia, ngươi dám cả gan phá hư bố cục của ta tại Cửu Vực, khiến ta tổn thất cực kỳ nghiêm trọng, còn dám nói ta càn rỡ?".

"Hẳn là ngươi cho rằng, Thiên Câu Tranh ta sợ đám giun các ngươi?".

Ngao Ba tức giận đến mức tím tái mặt mày.

Đối với toàn bộ Long tộc, hận nhất là người dám gọi bọn hắn là giun dài.

"Ta chưa từng phá hư bố cục Cửu Vực của ngươi".

"Ý niệm của ta đã hàng lâm đến nơi rồi, không lẽ ta không biết người nào phá hư sao?".

Thiên câu sau đầu Thiên Câu Tranh đang rung động.

Đây là dấu hiệu muốn đại chiến...

Ánh mắt Ngao Ba hơi ngưng trọng, kỳ thật hắn cũng không hoài nghi những lời của Thiên Câu Tranh

Người này, mặc dù có chút điên cuồng, nhưng cũng có một tính tốt, chính là sẽ không tuỳ tiện vu oan cho người khác.

Không lẽ trong lúc ý niệm Thiên Câu Tranh hàng lâm xuống Cửu Vực, thì quân cờ của mình trực tiếp giết chết quân cờ của Thiên Câu Tranh?

Có lẽ là vậy!

Sau khi Ngao Ba suy nghĩ cẩn thận, lúc này mới cười lạnh một tiếng nói: "Nực cười, quân cờ ở Cửu Vực đều do mỗi người tự bày bố, thắng bại là chuyện thường tình, quân cờ của ngươi chênh lệch một bậc, làm sao có thể trách lên trên đầu ta?".

"Nếu như ngươi làm hư bố cục của ta, thì cũng có thể trách tài nghệ không bằng người!".

"Tốt lắm, quả nhiên là ngươi, chết đi!".

Thiên Câu Tranh thấy Ngao Ba thừa nhận, lúc này liền buông tay chiến một trận.

Oanh!

Đại Đạo chi lực hiện ra, trực tiếp giết thẳng tới trước mặt Ngao Ba.

Ầm ầm!

Đại hải sụp đổ, tất cả hòn đảo chu vi ngàn dặm đều hóa thành tro bụi.

Sinh linh sống gần đó, đều bị dư âm cuộc chiến giết chết.

Ngao Ba cực kỳ tức giận.

"Thiên Câu Tranh!".

Oanh!

Ngao Ba cũng xuất thủ, đồng thời bố trí nhiều lá chắn, ngăn cản công kích của Thiên Câu Tranh, không cho hắn tiếp tục đánh sâu vào đại hải.

Lực lượng Đại Đạo giống như một thanh thiên câu, phát ra chiến ý hừng hực, không gian xung quanh đã xuất hiện vô số vết rách.

Ngao Ba ra sức ngăn cản, nhưng cũng rơi vào thế hạ phong.

Oanh!

"Thiên Câu Tranh, nếu ngươi muốn chiến vậy thì đi tới Hỗn Độn!".

Ánh mắt Ngao Ba lạnh như băng, trực tiếp phóng lên trời, bay về phía Hỗn Độn.

Tựa hồ Thiên Câu Tranh cũng không muốn giao chiến trong Hỗn Độn, ngược lại muốn tiến sâu vào đại hải, quyết tâm muốn đại chiến tại địa bàn Long tộc.

Hai vị Khai Đạo giả Cửu Cực giao chiến, ảnh hưởng rất rộng, nếu là thật sự đánh nhau tại địa bàn Long tộc, thì dư chấn từ cuộc chiến sẽ hủy diệt vô số Long tộc không kịp thoát đi.

Trong đại hải, lại xuất hiện thêm một vị cường giả Long tộc, lạnh lùng nói ra: "Thiên Câu Tranh, nếu như ngươi không tuân thủ quy củ, Long tộc chúng ta sẽ dốc toàn bộ lực lượng, tất nhiên sẽ tiêu diệt Thiên Câu tộc các ngươi".

"Nếu như ngươi cứ nhất quyết muốn đánh tại đây, thì đừng trách ta ghé ngang địa bàn Thiên Câu tộc!".

"Hừ!".

Tuy là Thiên Câu Tranh đủ điên, nhưng mà hắn cũng không phải loại người mất trí.

Một khi hoàn toàn trở mặt, dựa vào nội tình Long tộc, cuối cùng bên thua thiệt sẽ là Thiên Câu tộc.

Thân hình hắn thoắt một cái, trực tiếp lao về phía Hỗn Độn.

Ầm ầm!

Bên trong Hỗn Độn, lực lượng Đại Đạo đan xen vào nhau, thiên câu quét ngang hắc ám.

Rất nhiều cường giả đều lộ thần sắc ngưng trọng.

Quá mạnh mẽ.

Thiên Câu Tranh đại chiến cùng Ngao Ba, còn kịch liệt hơn so với Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ.

Nguyên nhân chủ yếu, là do tên điên Thiên Câu Tranh này, lúc giao chiến thì giống như tên điên, thiên câu tung hoành bốn phía, chiến ý tràn ngập Hỗn Độn.

Chương 674. Tiên Thiên Hỏa Linh (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Xoát xoát!

Chỗ biên giới Cổ Giới Hỗn Độn, xuất hiện vài thân ảnh cường đại, bọn hắn đều là Khai Đạo giả Cửu Cực.

Đang âm thầm quan sát trận chiến.

Giao chiến giữa Khai Đạo giả Cửu Cực là chuyện cực kì hiếm gặp.

Mười vạn năm, thậm chí trăm vạn năm cũng chưa chắc gặp được một lần.

Cho dù có xuất hiện chiến đấu giữa Khai Đạo giả Cửu Cực với nhau, cũng chỉ là thăm dò thực lực đối phương.

Đại chiến kịch liệt thế này, đúng là gần đây mới xuất hiện.

Trước đó là Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ, bây giờ là Ngao Ba cùng Thiên Câu Tranh.

Hỗn Độn không còn yên bình nữa sao?

Nguyên nhân do Đạo Kiếp Đại Đạo?

Trong lòng rất nhiều cường giả Khai Đạo Cảnh, đều có chung suy nghĩ này.

Ngao Ba đang ở thế hạ phong.

Hắn bị Thiên Câu Tranh đánh tới mức tối tăm mặt mũi.

Rống!

Cuối cùng, chỉ có thể hoá thành bản thể để chiến đấu.

Một con Hoàng Kim Cự Long, giống như một đầu Đại Đạo, chiếu rọi hắc ám Hỗn Độn.

Ầm ầm!

Sau khi Ngao Ba hiển ra chân thân, lập tức cứu vãn được tình thế, trong lúc nhất thời khó có thể phân ra cao thấp.

Lực phòng ngự của Long tộc nổi tiếng là mạnh mẽ, cũng là một chủng tộc thiện chiến.

Ngao Ba đồng dạng là tồn tại đỉnh cấp trong hàng ngũ Khai Đạo giả Cửu Cực.

(Cửu Cực: chín vạn dặm, một cực tương đương một vạn dặm)

Bên kia, Thiên Ma Liệt vẫn đang giao đấu cùng Nguyên Sơn Lão Tổ.

Tựa hồ Thiên Ma Liệt bị Thiên Câu Tranh kích thích, vậy mà nổi giận gầm lên một tiếng, bộc phát ra lực lượng cường đại, thế mà trong lúc nhất thời, áp chế gắt gao Nguyên Sơn Lão Tổ.

Trong lòng Nguyên Sơn Lão Tổ chửi thầm tám đời tổ tông nhà Thiên Ma Liệt.

Cái tên điên Thiên Câu Tranh và con giun Ngao Ba kia đang làm gì vậy?

Bị Thiên Ma Liệt áp chế một đầu, hắn cũng triệt để nổi giận, lập tức bộc phát lực lượng, hai bên lại tiếp tục giằng co xuống dưới.

Đại chiến này, không biết phải bao lâu mới có thể chấm dứt.

Một ngày, hai ngày...

Ngao Ba không muốn đánh tiếp.

Nhưng mà cái tên điên Thiên Câu Tranh này, giống như một đầu chó dại, tựa hồ không cắn chết đối thủ thì không tha.

Chịu thua?

Không có khả năng!

Nếu hắn chịu thua, thì mặt mũi Long tộc vứt cho chó gặm à?

Trong lòng rất buồn bực, quân cờ mình tuyển chọn ở Cửu Vực, không ngờ thực lực quá mạnh mẽ, trực tiếp giết chết quan cờ của tên điên Thiên Câu Tranh này!

Tên điên này, quả nhiên đầu óc rất đơn giản, tuyển chọn quân cờ, lại đúng ngay thứ rác rưởi, thiên phú bình thường.

Trong lòng Ngao Ba chửi ầm lên.

Là người đảo lộn sự yên bình của Cổ Giới Hỗn Độn, dẫn dắt Khai Đạo giả Cửu Cực chém giết lẫn nhau, lúc này Sở Huyền đang mưu tính giúp Hạng Tinh tìm chí bảo.

Chuẩn bị mồi câu cá lớn.

Gia hoả lựa chọn Hạng Tinh làm quân cờ, gần đây đã rục rịch, tựa hồ có ý định dùng ý niệm hàng lâm.

Chuyện khiến Sở Huyền nghĩ mãi không ra, sau lưng Hạng Tinh là vị nào, tựa hồ cũng không phải cường giả tộc nào đó.

Hông lẽ là tán tu sao?

Nhưng mà tán tu nào lại mạnh đến vậy?

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về một phía trên Cửu Vực, dưới lòng đất là hỏa diễm đỏ rực, nóng bỏng kinh người, cho dù có ném thần binh vào cũng sẽ tan rã.

Khí tức của hoả diễm nơi này, có chút tương đồng với người đứng sau Hạng Tinh.

Đây từng là chỗ bế quan của vị kia?

Thậm chí là nơi sinh ra?

Sở Huyền lại để cho Hạng Tinh, đi tới nơi này, tìm một hang động dưới mặt đất, khoanh chân ngồi gần hỏa diễm.

Hạng Tinh là Thiên Sinh Hỏa Cốt, công pháp tu luyện thuộc tính hoả, hơn nữa đã có tu vi Đạo Cảnh, ngược lại có thể tiếp nhận hỏa diễm nóng bỏng này.

Sở Huyền cũng không có hành động ngay.

Chờ một chút.

Thuận tiện để thời gian thong thả một chút, để cho Hạng Tinh tự cảm ngộ.

Nơi đây là một bảo địa, mơ hồ tản ra hỏa chi đạo tắc.

Thiên Câu Tranh cùng vị đứng sau thiên kiêu Thanh Giao tộc, không biết có bộc phát xung đột hay không, không chừng lúc này đang đánh đến sứt đầu mẻ trán.

Nếu đối phương đang đại chiến, lại giúp hắn gánh thêm một vị cường giả, chỉ sợ sẽ không đảm đương nổi?

Không thể hố chết người làm đệm lưng.

Giờ khắc này, Sở Huyền cảm giác mình đúng là lương thiện, lại suy tính giữ mạng cho đám gia hoả kia.

Hạng Tinh đang trong quá trình cảm ngộ.

Ánh mắt Sở Huyền dời về phía năm người Vương Lạc, Đinh Việt, Càn Minh, Hắc Nguyệt còn có Tần Doanh.

Ngay cả sau lưng Tần Doanh, đã có người muốn bồi dưỡng hắn thành quân cờ.

Bất quá, vị sau lưng Tần Doanh kia, thực lực có đủ mạnh hay không?

Sở Huyền cân nhắc một phen, cho dù có yếu cũng không đến mức bị đánh chết.

Cũng có gia hỏa theo dõi Nhậm Trường Hà, chẳng qua là tựa hồ vẫn chưa xác định người được chọn, đang trong quá trình quan sát.

Sở Huyền quyết định, cấp cho Nhậm Trường Hà một chút tiền đặt cược.

Dù thế nào thì hắn cũng là đệ tử ký danh.

Sở Bình Phàm cùng Đồ Vương Đạo thì bởi vì nguyên nhân cực đạo, cho dù bọn hắn có biểu hiện ra yêu nghiệt thế nào, cũng không có gia hoả nào nhìn trúng, ngược lại đúng là có hơi đáng tiếc.

Không lẽ bởi vì cực đạo không dễ bố cục?

Lại nhớ tới ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, có một đạo ý niệm, cũng là do cường giả cực đạo lưu lại, có lẽ bởi vì tổ tông cực đạo từng đã nổi khiếp sợ trong quá khứ, trở thành đề tài cấm kỵ, cho nên mới không có gia hoả nào để mắt tới cực đạo?

Mà ngay cả Dương, cũng không có ý tưởng chọn cực đạo giả làm quân cờ.

Chương 675. Tiên Thiên Hỏa Linh (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền tính toán, khả năng rất cao bởi vì nguyên do là cực đạo rất đặc biệt, không có cơ duyên gì thích hợp với cực đạo, cho nên không thể bố cục.

Hơn nữa cực đạo rất dễ bị chọn làm mục tiêu công kích.

Xác xuất chết non quá lớn.

Dễ dàng ảnh hưởng đến bố cục.

Ánh mắt Sở Huyền lại nhìn về phía Đỗ Nguyên cùng tiểu Tà Vương.

Sau khi nhục thân của Đỗ Nguyên được lột xác, tư chất đã tăng lên không nhỏ, mặc dù chưa vào được hàng ngũ thiên kiêu đỉnh cấp, nhưng cũng xem như đã tiến vào hàng ngũ thiên kiêu.

Hơn nữa cũng không phải loại thiên kiêu yếu đuối.

Tiểu Tà Vương đã chính thức quật khởi.

Vốn là thiên phú của hắn cũng không yếu, khí vận lại hùng hậu, nếu không trước đó cũng không thể lọt vào bí cảnh cơ duyên.

Sau khi quật khởi, tiểu Tà Vương vẫn miệt mài đuổi giết Tà tổ, tìm kiếm vị trí ẩn thân của Tà tổ.

Sở Huyền có chút nghi ngờ, tiểu Tà Vương cùng Đỗ Nguyên lột xác, có liên quan trực tiếp với nhục thể của cường giả Cự Nhân tộc.

Lờ mờ có bóng dáng của Cự Nhân tộc bày bố.

Nhưng mà, cho tới bây giờ, hắn cũng không phát hiện Cự Nhân tộc có động tác gì.

Sở Huyền tiếp tục nhìn về phía Dương Thiên, ý niệm của Dương vẫn chưa rời đi, hơn nữa hắn đang khống chế thân thể Dương Thiên tu luyện, trợ giúp Dương Thiên gia tăng tu vi.

Mặc dù chưa đoạt xá Dương Thiên, nhưng mà dựa vào tình hình trước mắt, cũng không khác gì với đoạt xá.

Dương đang muốn gia tăng ấn ký bên tron cơ thể Dương Thiên, vì phòng ngừa lúc xuất hiện chuyện ngoài ý muốn, có thể dễ dàng tá thể trọng sinh?

Sở Huyền cũng không đoán được tâm tư của Dương.

Dù sao cũng là ý niệm của chí cường giả, cho dù ở dưới Thiên Đạo, cũng không thể nào nhìn trộm suy nghĩ bên trong.

Không để ý đến Dương nữa, trước mắt bố cục của Dương không có nguy hại đến Cửu Vực.

Cơ Thần Tâm thì đang quật khởi.

Sở Huyền có chút nghi hoặc, kiếp trước hắn là Bán Thánh Thần tộc.

Nhưng mà, kiếp này lại chuyển thế trong Cổ Nhân Vương Cơ gia, trở thành Thiếu chủ thế hệ này của Cơ gia, tuyệt thế thiên kiêu, mang thân phận Nhân tộc.

Ý đồ chân chính của hắn là gì?

Trên người hắn có mang chí bảo, vẫn luôn bảo vệ thần hồn của hắn, thậm chí có thể ngăn cản khả năng dò xét của Thiên Đạo.

Chắc chắn hắn có chí cường giả chống lưng.

Sở Huyền không đoán được mục đích của Cơ Thần Tâm, chỉ đơn giản vì đột phá, tấn chức Khai Đạo Cảnh, hay là có mưu đồ nào khác?

Vậy mà hắn lại bảo vệ uy nghiêm Nhân tộc, vinh dự Nhân tộc.

Nhưng thân phận của hắn là Bán Thánh Thần tộc...!

Ý thức cùng trí nhớ, đều được kế thừa từ Bán Thánh Thần tộc.

Tại sao lại bảo vệ Nhân tộc như thế?

Thậm chí tự hào vì Nhân tộc?

Không lẽ, hắn muốn trở thành Nhân Vương?

Dùng phong thái Nhân Vương, bước vào Khai Đạo Cảnh, mưu đồ cả Nhân tộc, biến Nhân tộc trở thành thế lực phụ thuộc Thần tộc?

Cũng có khả năng trước đó hắn là Nhân tộc, chẳng qua là sau này chuyển thành Thần tộc?

Bên trong tam tộc Tiên Thần Ma, có không ít người xuất thân từ Nhân tộc.

Nhưng mà, trên cơ bản đều thoát khỏi Nhân tộc, sẽ không lại thừa nhận thân phận Nhân tộc của mình, thậm chí ngay cả huyết mạch cũng khác.

Sở Huyền chìm sâu vào suy tư.

Hẳn là Cơ Thần Tâm từng là Nhân tộc, hiện tại trở về Cửu Vực, cảm xúc vỡ oà, nên muốn triệt để dung nhập vào Nhân tộc?

Khôi phục thân phận Nhân tộc?

Chưa hẳn là không có loại khả năng này, tuy nhiên xác suất rất thấp.

Hơn nữa, Cổ Nhân Vương Cơ gia có cảm kích hay không?

Lại có thái độ gì?

Phải chăng Cơ Thần Tâm chính là bố cục của Cơ Nhân Vương?

Bên phía Nhân tộc, trước mắt chỉ xuất hiện Dương, vị Thập Tổ Nhân tộc này.

Sở Huyền không muốn nghĩ nhiều, hiện tại Cửu Vực là địa bàn của hắn, hơn nữa rất vững chắc, có mưu đồ thế nào cũng sẽ dã tràng xe cát.

Chỉ cần thực lực của mình tăng lên, gia tăng cấp độ Thiên Đạo, không được hắn cho phép, ai có thể nhúng tay vào?

Việc cấp bách bây giờ, là phải dùng mồi câu cá lớn, giúp cho đám đệ tử kiếm chác vài kiện chí bảo.

Dùng tốc độ nhanh nhất, tăng lên Khai Đạo vạn dặm.

Hạng Tinh mở mắt ra, hắn đã cảm ngộ đủ.

"Có thể bắt đầu được rồi".

Trong đầu hắn vang vọng giọng nói của Sở Huyền.

Hạng Tinh rất kích động, rốt cục đã đến lúc cướp đoạt chí bảo?

Ô... Ô... Ô... N... G!

Hoả diễm trên người hắn dâng trào, một thân hỏa cốt hiện ra lờ mờ, Hỏa Chi Đạo Tắc đan xen cùng hoả diễm đỏ rực.

Phần phật!

Tựa hồ hoả diễm đỏ rực bị kích phát.

Trong lúc mơ hồ, xuất hiện một cỗ khí tức.

Bên trong hoả diễm đỏ rực, phảng phất tồn tại từng tia từng dòng, bộ dáng sắp sinh ra linh trí.

Cổ Giới Hỗn Độn.

Có một nơi, nhiệt độ cực kỳ nóng bỏng, ánh lửa đỏ thẫm chiếu rọi khắp phạm vi mười vạn dặm.

Trên một ngọn núi đỏ thẫm, trơ trụi, giống như một khối sắt được nung đỏ, không có một cành cây ngọn cỏ.

Trên đỉnh núi, có một đạo hỏa diễm đang lay động.

Hoả diễm chỉ cao bằng một người trưởng thành, thế mà lại chiếu sáng phạm vi mười vạn dặm.

Mà mười vạn dặm xung quanh, cũng là cấm khu.

Ngoại trừ sinh linh Hỏa Chi Nhất Đạo, thì không có bất kỳ người nào dám bước vào nơi này.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, số lượng cường giả Hỏa Chi Nhất Đạo cũng không ít, mà người có tiếng tăm lừng lẫy nhất, chính là chủ nhân của Xích Hỏa Sơn.

Hỏa Huyền!

Chương 676. Không Cắn Câu Sao? (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Mặc dù là tên điên như Thiên Câu Tranh, cũng sẽ không tùy tiện trêu chọc Hoả Huyền.

Có thể thấy được uy danh Hoả Huyền vô cùng cường đại.

Lai lịch của Hỏa Huyền không hề tầm thường, thân thể của hắn chính là Tiên Thiên Hỏa Linh.

Lúc thế giới Cửu Vực vừa được sinh ra, đã tạo ra một ngọn hoả diễm có linh trí.

Sau đó ngọn hoả diễm này tránh thoát đủ loại kiếp nạn, cuối cùng mới trưởng thành.

Vẫn không bị cường giả nào thu phục hoặc luyện hóa.

Đợi đến lúc mọi người phát hiện ra sự tồn tại của hắn, thì thực lực đã cực kỳ

Kinh khủng.

Hỏa Huyền vừa xuất thế, đã khiến Cửu Vực bạo động.

Có rất nhiều cường giả muốn luyện hoá hắn, thậm chí còn muốn biến hắn thành một kiện chí bảo.

Nhưng mà kết cục của những kẻ này đều bị đốt thành than.

Cũng bởi vì Hoả Huyền xuất thế, mà đại chiến cùng rất nhiều cường giả, tạo lên một hồi đại kiếp.

Sau khi đại kiếp trôi qua, Hoả Huyền đã trở thành cường giả đứng đầu.

Trở thành thủ lĩnh Hoả Chi Đạo ở Cửu Vực, Cửu Vực đã từng xuất hiện rất nhiều dị hỏa, đủ loại kỳ hỏa, sau khi sinh ra linh trí, đều xem Hoả Huyền là tổ tiên.

Cũng nhờ Hoả Huyền che chở, mà bắt đầu phát triển.

Hỏa tộc sinh ra cũng nhờ công lao của hắn.

Chẳng qua là, sau này trong một lần Đạo Kiếp Đại Đạo, Hỏa tộc đã gần như bị diệt vong, thoát khỏi thế giới Cửu Vực.

Sau đó Hỏa Huyền tiến vào Cổ Giới Hỗn Độn.

Hôm nay trong Cổ Giới Hỗn Độn cũng không có nhiều hỏa chi linh, Hỏa tộc đã sớm trở thành dĩ vãng.

Chỉ có Hỏa Huyền, vị Tiên Thiên Hỏa Linh này vẫn còn tồn tại, hơn nữa cũng rất mạnh.

Từng có lời đồn, Hoả Huyền từng có một đoạn gút mắc cùng với một nữ tử Nhân tộc nào đó, chỉ vì hắn là thân thể hoả linh, cuối cùng không thể ở cùng một chỗ.

Nghe đồn, Hoả Huyền từng ra sức tìm kiếm thân thể có khả năng gánh chịu hoả linh chi khu của hắn.

(hoả linh chi khu: thân thể của hoả linh)

Nhất là cơ thể Nhân tộc.

Thậm chí hắn từng muốn muốn chiếm lấy thân thể của một vị Cự Nhân tộc cho mình dùng.

Kết quả, đều bởi vì hoả linh chi khu của hắn quá mạnh, quá nóng, cho nên không có thân thể nào gánh nổi.

Thân thể Nhân tộc vốn gầy yếu, làm sao có thể thừa nhận được?

Huống hồ, yêu cầu của hắn đối với thân thể là rất cao.

Một đạo hỏa diễm kia trên Xích Hoả Sơn, chính là bản thể của Hoả Huyền, Tiên Thiên Hỏa Linh.

Hoả diễm nhún nhẩy, giống như yên lặng.

Giống như chỉ là một ngọn hoả diễm có chút nóng bỏng mà thôi.

Nhưng mà, toàn bộ Cổ Giới Hỗn Độn, dù là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng không dám tuỳ tiện đặt chân lên Xích Hỏa Sơn.

Hỏa Huyền mạnh tới mức nào?

Hắn là Tiên Thiên Hỏa Linh, có phải không cần chặt đứt căn nguyên Đại Đạo hay không, có thể tự mình siêu thoát Cửu Cực?

Không có người nào trả lời được.

Ngoại trừ lần đầu tới Cổ Giới Hỗn Độn, từng có cường giả đui mù, muốn hàng phục hắn, thậm chí luyện hóa hắn, thì chỉ có xuất thủ một lần, đến nay vẫn chưa thấy hắn ra tay lần nào.

Lúc trước, có một vị mới bước vào Khai Đạo Cảnh Cửu Cực, muốn bắt Hỏa Huyền, kết quả bị thiêu đốt đến mức Đại Đạo tan tành, cảnh giới rơi xuống, suýt nữa bỏ mạng.

Đến nay vẫn chưa thể khôi phục lại.

Thậm chí đã không còn hy vọng bước vào Cửu Cực.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, có rất nhiều cường giả vẫn còn nhớ một màn kia, ngọn hoả diễm kia thiêu rụi một mảnh Hỗn Độn, khiến Đại Đạo sụp đổ.

Đây là lần đầu tiên bọn hắn được nhìn thấy, Khai Đạo giả Cửu Cực, bị đốt cháy đến mức Đại Đạo sụp đổ!

Dù chỉ mới bước vào Khai Đạo Cảnh Cửu Cực, cũng là Cửu Cực hàng thật giá thật...

Thật không ngờ chỉ vừa giao chiến đã bị đốt cháy cả Đại Đạo?

Ngọn lửa của Hoả Huyền, có thể đốt cháy Đại Đạo!

Vô cùng khủng bố!

Khiến cho vô số cường giả đều phải tránh xa.

Tiên Thiên Hỏa Linh, quả nhiên rất khủng bố.

Không thua kém gì sinh linh Hỗn Độn.

Hỗn Độn sinh linh, chỉ ở Hỗn Độn mới bắt đầu xuất hiện qua, đến nay không biết dài đăng đẳng tuế nguyệt, không tiếp tục Hỗn Độn sinh linh xuất hiện.

Lúc trước ở Cửu Vực, địa vị của sinh linh Hỗn Độn là cao cao tại thượng, là chúa tể của tất cả.

Trải qua tranh đấu thời gian dài, biết bao nhiêu năm tháng, khiến vô số sinh linh, cường giả bỏ mạng, thì sinh linh Cửu Vực mới có thể đánh bại sinh linh Hỗn Độn trong đại kiếp.

Mà những sinh linh Hỗn Độn kia, cũng chỉ là loại có thực lực yếu kém.

Sinh linh Hỗn Độn trước đó, nếu còn sống đến bây giờ, thực lực sẽ khủng bố đến bực nào?

Hoả diễm trên Xích Hỏa Sơn, đột nhiên lay động một chút, rồi hóa thành hình người.

Lông mày người này hơi nhíu, tựa hồ có chút bất ngờ.

Kế tiếp, nhắm hai mắt lại, truyền ra một tia ý niệm được dẫn dắt từ nơi sâu xa.

Hạng Tinh cũng duy trì khoảng cách với hoả trì đỏ rực, nếu tiếp xúc quá gần, dễ dàng xảy ra biến cố.

Sở Huyền đột nhiên nhíu mày, đến rồi, cá lớn đã cắn câu.

Hoả diễm đỏ rực nhún nhảy, tựa hồ như sinh vật sống.

Hạng Tinh vẫn kích phát ra Hoả Chi Đạo Tắc, một thân hỏa cốt hiện ra lờ mờ.

Một tia ý niệm bám trên hoả diễm đỏ rực, đang yên lặng quan sát Hạng Tinh, thật lâu sau vẫn không có động tĩnh.

Không mắc câu à?

Sở Huyền nhíu mày, không lẽ vị này không có ý tưởng tạo ra phân thân sao?

Chương 677. Không Cắn Câu Sao? (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Dựa trên tia ý niệm này, hắn phát hiện ra vị đứng sau Hạng Tinh, cũng không giống với những cường giả khác.

Tựa hồ bản thể của vị này là một ngọn hỏa diễm?

Ý niệm bên trong hoả diễm liền biến mất, chỉ chốc lát sau, lúc xuất hiện đã ném ra một hòn đá nhỏ.

Hạng Tinh thò tay chụp lấy.

Cục đá đỏ thẫm, ẩn chứa Hỏa Chi Đạo Ý, Hoả Chi Đạo Tắc.

Đây xem như là chí bảo đối với võ giả tu luyện Hỏa Chi Nhất Đạo.

(Hoả Chi Nhất Đạo: tu luyện theo con đường thuộc tính hoả)

Nhưng mà, cấp bậc không bằng chí bảo trong tay Ma Phật cùng Tiêu Lương.

Sở Huyền cũng không vội, có lẽ đối phương đang thử truyền tống bảo vật qua, đây là chuyện tốt.

Chứng tỏ đối phương đã động tâm.

Con cá lớn này cũng muốn mắc câu rồi.

Ánh mắt Sở Huyền lại nhìn về phía kiêu Thanh Giao tộc, đã đến lúc để đầu Long tộc kia lên sàn.

Vị thiên kiêu Thanh Giao tộc cảm giác còn thiếu chút nữa mới đột phá, đang chuẩn bị xuất quan.

Bỗng nhiên, hắn lại khoanh chân ngồi xuống.

"Lại khổ tu một phen, cố gắng đột phá!".

Trong đầu hắn lại xuất hiện ý định khổ tu, bởi vậy mà hắn tiếp tục bế quan.

Trực tiếp bế tử quan.

Món chí bảo bên người hắn lại biến mất.

Lúc nó xuất hiện đã cách Hạng Tinh không xa.

Sở Huyền đang chờ đợi cơ duyên của Hạng Tinh, về phần tại sao lại dùng vị cường giả Long tộc kia làm đệm lưng, đơn giản là đối phương đủ mạnh, có thể gánh vác tội thay hắn.

Long tộc..., nói sao thì cũng là tồn tại cường đại.

Dù Thiên Câu tộc có thiện chiến như thế nào, điên cuồng ra sao, cũng không phải là đối thủ của Long tộc.

Mà vị đứng sau Hạng Tinh, tựa hồ chỉ có một mình?

Một người cho dù có mạnh thế nào, thì làm sao có thể đối kháng lại một cường tộc?

Cho dù liên thủ với Thiên Câu tộc, cũng không thể đối kháng Long tộc.

Dựa vào những nguyên nhân này, Sở Huyền mới tiếp tục dùng vị cường giả Long tộc kia làm đệm lưng.

Thời gian làm hư bố cục của Thiên Câu Tranh, đã trôi qua một đoạn thời gian.

Cho dù phát sinh thêm xung đột, xảy ra đại chiến cũng đã sớm kết thúc.

Đơn giản là chiến thêm một trận mà thôi.

Vị cường giả Long tộc kia, hoàn toàn có thể ứng phó được.

Hạng Tinh rất kích động, chờ đợi chí bảo tới tay.

Cổ Giới Hỗn Độn.

Trên Xích Hỏa Sơn.

Hỏa Huyền đang cân nhắc, một lát sau, xuất hiện một tia hoả diễm nhàn nhạt.

Một đạo hoả diễm này rất nhạt, giống như một đóa đóa hoa đỏ thẫm.

Mang theo một ít khí tức đặc thù.

Vị thiên kiêu Nhân tộc kia rất đặc thù, là yêu nghiệt Hỏa Chi Nhất Đạo.

Hơn nữa thân thể cực kỳ mạnh mẽ, còn là Thiên Sinh Hỏa Cốt, rất thích hợp bồi dưỡng làm phân thân của mình.

Một khi hắn trưởng thành, thậm chí có thể chịu tải bản thể của mình.

Một tia hoả diễm bản nguyên này, rất thích hợp với phân thân.

Tiên Thiên Bản Nguyên Hoả, chính là chí bảo, giá trị không hề thấp hơn bất cứ vật phẩm Hỗn Độn nào.

Nhất là đối với võ giả Hỏa Chi Nhất Đạo mà nói, càng là chí bảo vô thượng.

Võ giả Đạo Cảnh đạt được, có thể dễ dàng cảm ngộ Hoả Chi Đạo Tắc, nhanh chóng rèn luyện đạo tắc, giúp đạo tắc mau chóng lột xác.

Vì thế mà tu vi có tiến triển cực nhanh.

Sau đó lại cảm ngộ ra Hoả Chi Đại Đạo, hầu như 100% có thể giúp võ giả Hoả Chi Nhất Đạo bước vào Khai Đạo Cảnh.

Dù là Khai Đạo vạn dặm, vẫn có thể sử dụng bảo vật này.

Lúc trước Hoả Huyền ở ẩn, âm thầm trưởng thành cho đến khi đủ mạnh, có liên quan trực tiếp với chín sợi Tiên Thiên Bổn Nguyên Hỏa mà hắn đã thôn phệ trước đây.

Xưa kia hắn có thể cường thế đánh chết rất nhiều cường giả đánh chủ ý vào hắn, sáng lập Hỏa tộc, cũng nhờ Bổn Nguyên Hỏa.

Không có người nào biết, chỗ hắn được sinh ra, kỳ thật cũng không chỉ có một ngọn hỏa diễm là hắn.

Chẳng qua là vận khí của hắn khá tốt, lúc trước có một vị sinh linh Hỗn Độn vẫn lạc, máu huyết rơi xuống mặt đất, trúng ngay bên trên thân thể hắn, khiến cho hắn tiến hoá sinh ra linh trí, chiếm lấy tiên cơ.

Sau đó thôn phệ mấy đoá hỏa diễm còn lại.

Hỏa Huyền vì muốn bồi dưỡng ra cỗ phân thân này, đã lấy ra một tia bổn nguyên hỏa, có thể thấy được hắn rất xem trọng cỗ phân thân Hạng Tinh này.

Thực ra hiện tại, bổn nguyên hỏa đã không còn tác dụng gì đối với hắn.

Dù sao cũng là một trong những vật giúp hắn quật khởi, cực kỳ trân quý, mang ý nghĩa đặc thù.

Trải qua thời gian dài đằng đẵng, hắn cũng không tặng bổn nguyên hỏa cho bất kỳ hoả linh nào, thậm chí ngay cả một nhánh Hoả tộc do hắn tạo ra.

Có thể thấy được trong lòng hắn, bổn nguyên hỏa có vị trí đặc thù.

Huống hồ, bản thân bổn nguyên hỏa cũng tương đối đặc biệt.

Hiện tại không có trợ giúp gì đối với tu vi của hắn, nhưng mà lại khó bảo toàn, dưới một vài tình huống đặc biệt, bổn nguyên hỏa sẽ tạo ra tác dụng đặc biệt.

Dù sao cũng là tiên thiên chi vật.

Tồn tại sinh ra cùng lúc với thế giới Cửu Vực.

Có bao nhiêu tồn tại sinh ra cùng lúc với thế giới Cửu Vực, đến nay vẫn không có người biết.

Có một số bị người phát hiện, hôm nay đã trở thành chí bảo cường đại.

Chương 678. Hỗn Độn rung chuyển, Cự Long đẫm máu (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Phải chăng vẫn còn tồn tại may mắn giống như Hỏa Huyền, hơn nữa còn quật khởi, kỳ thật cũng không có ai biết.

Tiên Thiên Chi Linh, bản thân đã có năng lực xu cát tị hung.

(xu cát tị hung: theo lợi tránh hại)

Thậm chí hiện tại thế giới Cửu Vực có Tiên Thiên Chi Linh ẩn núp hay không, thì cũng không có người biết.

Có lẽ có, mà cũng có thể là không.

Cũng không phải Tiên Thiên Chi Linh nào cũng mạnh mẽ.

Có một vài Tiên Thiên Chi Linh, chẳng qua sở hữu một ít năng lực đặc thù, kỳ thật thực lực của bản thân cũng không mạnh.

Hỏa Huyền liếc nhìn tia bổn nguyên hỏa này, hơi do dự một chút, cuối cùng quyết định, dùng bổn nguyên hỏa trợ giúp phân thân quật khởi.

Giống như mình lúc trước.

Trong Cửu Vực không có cường giả, không thể nào cướp lấy bổn nguyên hỏa. Hơn nữa, chủ nhân của cỗ phân thân này, khí vận cực kỳ hùng hậu, còn là thiên kiêu Nhân tộc.

Hiện nay, Nhân tộc chính là bá chủ Cửu Vực.

Đã có một tia bổn nguyên hỏa này, cộng với kinh nghiệm cùng thủ đoạn của mình, tất nhiên có thể nhanh chóng quật khởi trong đại kiếp.

Thậm chí trược tiếp bước vào Khai Đạo Cảnh, cũng không phải là không thể.

Nghĩ như thế, Hỏa Huyền liền hạ quyết tâm.

Một đạo ý niệm bám vào tia bổn nguyên hoả, lần theo dấu vết từ nơi sâu xa.

Cửu Vực.

Sở Huyền đang chờ chí bảo xuất hiện.

Hạng Tinh có chút khẩn trương, lo lắng đối phương không nhìn trúng mình, không mang theo chí bảo đến.

Hơn nữa, hắn cảm thấy rất kích thích.

Cảm giác câu cá, đúng là quá kích thích.

Chờ khi nào thực lực mình đủ mạnh, cũng muốn chơi đùa như vậy!

Vẫn là sư tôn lợi hại...

Thế mà có thể xoay đám cường giả này như chong chóng.

Hỏa diễm lay động một chút, sau đó từ bên trong bay ra một ngọn hoả diểm đặc thù, lao về phía Hạng Tinh.

Sở Huyền giật bắn mình, đến tột cùng vị kia có lai lịch gì?

Một đám hoả diễm này không đơn giản nha...

Bổn nguyên hỏa?

Bọn gia hoả này, thật sự là rất giàu có...

Bảo vật mang theo không có món nào là tầm thường.

Rống!

Mắt thấy hỏa diễm, đánh lên trên người Hạng Tinh, bỗng nhiên trong động đá vôi truyền tới một tiếng long ngâm.

Một thân ảnh cự long đột nhiên đáp xuống, dùng móng vuốt chộp tới hỏa diễm.

Dường như là một đòn toàn lực.

Thậm chí dùng hết lực lượng, để cướp đi bổn nguyên hỏa.

Mà Hạng Tinh cũng nổi giận gầm lên một tiếng, hỏa diễm cả người bốc lên, hai mắt đỏ thẫm, rít gào: "Ngươi dám!".

Tựa hồ muốn ngăn cản người đoạt bảo.

Khóe miệng Sở Huyền hơi run rẩy, gia hoả Hạng Tinh này, không ngờ lại diễn xuất đạt đến vậy...

Hơn nữa, sau này hắn có gặp lại vị cường giả này, cũng đã có sẵn lý do giải thích.

Nếu ngày khác đối phương phát hiện hắn có bổn nguyên hoả, thì hắn có thể lấy cớ, nói là lúc trước chính mình dốc hết sức, mới đoạt lại bảo vật cơ duyên...

"Ngao Ba, ngươi dám phá hư chuyện của ta?".

Trong bổn nguyên hoả, truyền ra giọng nói của Hoả Huyền.

Thân ảnh cự long vẫn dửng dưng, dùng móng vuốt chộp xuống, trực tiếp chấn nát tia ý niệm này, mà trước khi tia ý niệm kia triệt để biến mất, hư ảnh cự long đã bày ra bộ dạng suy yếu, hao hết lực lượng, sắp tiêu tán.

Dưới ánh trăng mờ, tựa hồ trong động đá vôi có nhiều hơn một người, muốn tranh đoạt bổn nguyên hỏa.

Sau đó ý niệm của Hoả Huyền liền tan biến triệt để.

Nếu như Hạng Tinh muốn tìm lấy một cái cớ giải thích, Sở Huyền cũng cho hắn toại nguyện.

Bổn nguyên hỏa phập phù, tiếp đến chui vào trong cơ thể Hạng Tinh.

"Đây là thứ tốt, có thể sẽ hơi thống khổ, tự ngươi thừa nhận đi".

"Bổn nguyên hỏa..., quả là bạo tay...!".

Giọng nói Sở Huyền vang lên trong đầu Hạng Tinh.

"Ký chủ ngồi chơi xơi nước, bày mưu nghĩ kế, giúp đệ tử chộp được chí bảo, ban thưởng tích đạo ngàn dặm".

Phần thưởng của hệ thống đã tới.

Lại là tích đạo ngàn dặm.

Trong lòng Sở Huyền mừng húm, sau khi nhận lấy phần thưởng, hắn đã Khai Đạo sáu ngàn dặm.

Khoảng cách Khai Đạo vạn dặm, đã được hơn nửa đoạn đường.

Vạn dặm là một ngưỡng cửa rất quan trọng, chỉ có Khai Đạo vạn dặm, mới có thể xem là cường giả trong hàng ngũ Khai Đạo giả.

Hạng Tinh đang bị hỏa diễm bao phủ, đau đớn đến mức không thể nói thành lời.

Đau đớn thì đau đớn, nhưng không chết được, thậm chí hắn sẽ có cơ hội lột xác và tăng cấp.

Bảo vật của thiên kiêu Thanh Giao tộc biến mất, quay trở lại trên người hắn.

Lúc này Thiên kiêu Thanh Giao tộc tỉnh táo lại, phát hiện tu vi vẫn không đột phá.

Trong lòng rất phiền muộn, tại sao cứ mãi dặm chân tại chỗ.

Tiếp tục rèn luyện thêm, đi tìm vài cái bảo địa, lụm ít cơ duyên, có lẽ sẽ giúp mình đột phá.

Cổ Giới Hỗn Độn.

Ngao Ba đang chiến đấu cùng Thiên Câu Tranh, bộ dáng hai bên vẫn chưa chịu dừng tay.

Đại chiến giữa Khai Đạo giả Cửu Cực, có thể kéo dài vài năm, thậm chí vài chục năm cũng là chuyện bình thường.

Thiên Ma Liệt chiến đấu cùng Nguyên Sơn Lão Tổ, cũng không có điểm dừng.

Chỉ là không còn kịch liệt như lúc đầu.

Xem chừng, sau khi phát tiết được tức giận, sẽ dừng tay.

Mà tên điên Thiên Câu Tranh này, chiến đấu ngày càng hăng hái, không có chút ý định dừng tay.

Hơn nữa, bộ dáng càng đánh càng hăng.

Ngao Ba rất uỷ khuất, hắn không muốn đánh tiếp.

Nhưng mà, cái tên điên Thiên Câu Tranh này không chịu dừng tay, hắn có thể làm sao?

Chịu thua?

Không thể nào!

Chương 679. Hỗn Độn rung chuyển, Cự Long đẫm máu (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Dù có chịu thua cũng không thể khuất phục trước tên điên Thiên Câu Tranh này.

Huống chi, hắn đường đường là chí cường giả của Long tộc, làm sao có thể chịu thua?

Đây không phải là thể diện của mình hắn.

Mà là thể diện toàn bộ Long tộc!

Thiên Câu Tranh muốn chiến, vậy thì chiến!

Hầu hắn là được!

Trong lòng Ngao Ba hừ lạnh, cũng muốn nhìn xem, cái tên điên này có thể hưng phấn được bao lâu!

Đại chiến vẫn diễn ra trong Hỗn Độn.

Vô số cường giả đứng ngoài quan sát.

Khai Đạo giả Cửu Cực đại chiến, đây là dịp may hiếm gặp.

Cũng là cơ duyên đối với Khai Đạo giả dưới Cửu Cực.

Lỡ như có thể cảm ngộ từ trong trận chiến này, thực lực đột nhiên tăng vọt thì sao?

Thậm chí đang kẹt ở bình cảnh Cửu Cực, vừa xem trận chiến thì trong đầu loé lên linh quang, có thể đột phá?

Tuy là loại khả năng này rất nhỏ, nhưng mà dù sao đã từng xuất hiện, chứng tỏ cũng có khả năng này.

Đúng vào lúc này.

Tại một nơi trong Cổ Giới Hỗn Độn, đột nhiên ánh lửa chiếu rọi khắp không gian, kinh động đến vô số cường giả.

Rốt cuộc là đã xảy ra chuyện gì?

Không ít cường giả đều trợn mắt há họng.

Hỏa Huyền là một trong những cường giả ít xuất hiện, quanh năm chỉ ở Xích Hỏa Sơn không ngoài ra, cũng không kết giao cùng ai, cũng không có kết thù oán cùng người khác.

Hắn là Tiên Thiên Hỏa Linh, có lẽ ít xuất hiện là vì muốn giảm bớt khả năng bị người để mắt tới?

Tiên Thiên Hỏa Linh là chí bảo, lỡ như có cường giả muốn bắt hắn thì sao?

Hỏa Huyền gần như không có ràng buộc gì, thực lực cực kỳ mạnh mẽ, cường giả bình thường cũng không dám trêu chọc hắn.

Cho dù bản thân ngươi không sợ Hỏa Huyền, nhưng mà chủng tộc của ngươi thì sao?

Nếu như một vị Khai Đạo giả Cửu Cực muốn trả thù, tuyệt đối có thể tạo thành tổn thương cực lớn đối với bất kỳ chủng tộc nào.

Đây cũng là nguyên nhân vì sao các cường tộc đều có hiệp định ngầm, cho dù phát sinh tranh đấu, đều chỉ dừng lại cá nhân, không liên quan đến bổn tộc.

Trừ phi ngươi có ưu thế tuyệt đối, có thể trấn áp đối phương.

Một đạo hoả quang kia, tràn đầy cảm xúc tức giận.

Một đám cường giả đều nhíu mày, là tên xui xẻo nào dám trêu chọc hắn?

Không lẽ, có người muốn thừa dịp trước khi đại kiếp buông xuống, hàng phục hoặc luyện hóa Hỏa Huyền, tăng cường nội tình bản thân để ứng phó với đại kiếp?

Không lẽ không biết Hỏa Huyền rất mạnh sao?

Hoả quang nhoáng một cái, lập tức biến mất, khí tức nóng bỏng lao ra ngoài Hỗn Độn.

Một đám cường giả đều ngây ngốc, tựa hồ phương hướng của Hỏa Huyền đang bay tới là chỗ bọn hắn?

Sau lưng Hoả Huyền, cũng không có cường giả đuổi giết...

Cũng không phát hiện, hắn đang đuổi giết người nào đó.

Đám cường giả đều nghi hoặc, không có hành động gì, chẳng qua chỉ yên lặng quan sát.

Xoát!

Hoả quang nhoáng một cái, xuất hiện ở bên trong Hỗn Độn.

Hỏa Huyền giống như một vị hỏa nhân khổng lồ, trên thân phát ra hoả diễm nóng bỏng, thiêu đốt phạm vi mười dặm xung quanh, biến thành hỏa chi lĩnh vực.

Ầm!

Hỏa diễm vừa thu lại, biến thành một thanh cự kiếm đỏ thẫm.

Sau đó truyền tới một tiếng gầm giận dữ.

"Ngao Ba, ta và ngươi không thù không oán, vậy mà dám làm hư chuyện tốt của ta?".

Cự Kiếm chém về phía Ngao Ba.

Ngao Ba cảm thấy phát mộng, lúc Hỏa Huyền xuất hiện, hắn còn lầm tưởng đối phương đang đuổi giết gia hỏa đui mù nào đó.

Cũng không quá để ý.

Kết quả, không ngờ lại tìm chính mình tính sổ?

Đừng nói lại là chuyện ở Cửu Vực?

Trong lòng Ngao Ba rối như tơ vò, quân cờ kia của mình, tựa hồ cũng không quá lợi hại...

Không lẽ, Cửu Vực xảy ra dị biến, khiến cho quân cờ cấp độ này đều trở nên mạnh mẽ?

Mặc kệ nguyên nhân gì, Hỏa Huyền vừa ra tay, thì Ngao Ba đã cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt.

Hỏa Huyền mạnh thì mạnh, nhưng nếu đơn đấu thì Ngao Ba cũng chẳng sợ.

Nhưng mà bây giờ hắn đang chiến đấu với Thiên Câu Tranh…

Thiên Câu Tranh vừa thấy Hỏa Huyền ra tay, hai mắt đã sáng rực, lập tức phát động công kích hung mãnh.

Hai đánh một!

Cường giả đang vây xem đều ngây ngốc.

Tình huống gì vậy?

Lại là tìm Ngao Ba để tính sổ?

Đầu giun dài này, đã làm ra chuyện gì thương thiên hại lý sao?

Trong ấn tượng của bọn hắn, Ngao Ba không phải loại người gây thù chuốc oán..., cũng tương đối khiêm tốn, tính khí cũng không quá táo bạo.

Làm thế nào mà đắc tội cùng lúc hai vị Khai Đạo giả Cửu Cực?

Rống!

Ngao Ba cảm nhận được nguy hiểm trí mạng, khí thế toàn thân bộc phát, cự long uốn quanh, triển khai toàn bộ thủ đoạn phòng ngự.

Bị hai vị Khai Đạo giả Cửu Cực vây công, hắn cũng không dám lơ là.

"Hỏa Huyền, kết quả ở Cửu Vực, đều do thủ đoạn mỗi người, đây là ngươi không chấp nhận thua sao?".

Hỏa Huyền lạnh mặt không nói, liên tiếp triển khai công kích cuồng bạo.

Không chấp nhận?

Nếu là giao đấu bình thường, đọ sức bình thường, thua thì cũng thôi đi.

Thế mà Ngao Ba ngươi tự mình ra tay!

Nếu không, dựa vào tình huống hiện tại của Cửu Vực, làm sao mà thực lực đám quân cờ kia có thể hủy diệt một tia ý niệm của mình?

Làm sao có khả năng làm hư bố cục của mình?

Con giun Ngao Ba này quá âm hiểm xảo trá, vậy mà dám ẩn nấp một tia ý niệm trên bảo vật của quân cờ kia.

Dựa vào tiêu hao sức mạnh ẩn núp, cũng quyết tâm phá hư bố cục của mình.

Hoàn toàn không tuân theo quy củ!

Chương 680. Hỗn Độn rung chuyển, Cự Long đẫm máu (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Gào!

Ngao Ba gào thét chửi ầm hai gã Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền, vậy mà không chấp nhận thua cuộc, quá ghê tởm.

Hẳn là cho rằng Ngao Ba hắn dễ bị bắt nạt sao?

Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền đều cực kỳ tức giận, bởi vì Ngao Ba dám phá hư quy củ, làm ra chuyện âm hiểm, đâu thể dễ dàng bỏ qua cho được.

Đại chiến bộc phát rất kịch liệt.

Hỗn Độn rung chuyển, thậm chí sắp lan tới Cổ Giới Hỗn Độn.

Rất nhiều cường giả đều nhao nhao ra tay, ngăn cản dư chấn của đại chiến lan đến gần.

Sắc mặt của mọi người đều cực kỳ ngưng trọng.

Quá bất ngờ.

Vậy mà Hỏa Huyền xuất thủ, hơn nữa công kích rất mạnh.

Giờ phút này, Ngao Ba đã hoàn toàn bị áp chế.

Nhưng không thể không cảm thán, quả nhiên lực phòng ngự của Long tộc rất trâu bò.

Bên kia, rốt cục Thiên Ma Liệt cùng Nguyên Sơn Lão Tổ đã ngưng chiến, hai người đều chạy tới, quan sát trận chiến bên này.

Hai đánh một!

Ngao Ba rất thảm.

Trên thân rồng, đã xuất hiện nhiều dấu vết bị thiêu đốt.

"Thiên Câu Tranh, ngươi thật vô sỉ!".

Ngao Ba gào thét.

Tên điên Thiên Câu Tranh này, vậy mà vung vẩy thiên câu đánh về phía long căn của hắn!

(long căn: bộ phận sinh dục của rồng)

Thật đáng giận! Hèn hạ vô sỉ!

Ngao Ba liên tục gầm rú, thân rồng càng lúc càng lớn, khí thế càng ngày càng mạnh, kế tiếp lộ ra một điểm ánh sáng, sau một khắc, lại liên tiếp phát sáng tám đạo ánh sáng.

Cường giả đang xem cuộc chiến, giờ khắc này đều tái mặt.

Ngao Ba đã bị ép đến mức vận dụng lực lượng Cửu Cực Đại Đạo chi lực.

Nhưng mà, Thiên Câu Tranh cũng mở ra Cửu Cực Đại Đạo chi lực.

Trái lại Hỏa Huyền không có mở ra Cửu Cực Đại Đạo chi lực, nhưng lại mở ra Tam Cực chi lực.

(Cấp bậc Khai Đạo từ nhất cực đến cửu cực, mỗi cực là một vạn dặm, tam cực chi lực tương ứng với lực lượng Khai Đạo ba vạn dặm)

Đây là bộ dáng không chết không dừng...!

Ngay cả Cửu Cực Đại Đạo chi lực đều vận dụng rồi.

Đây là tư thế dốc sức liều mạng...

Chỉ có loại quyết chiến muốn phân sinh tử, thì Khai Đạo giả Cửu Cực mới dám vận dụng Cửu Cực Đại Đạo chi lực.

Nhưng mà chuyện khiến cho đám cường giả khiếp sợ chính là, Hỏa Huyền chỉ mở Tam Cực Đại Đạo chi lực, cũng không có dùng hết sức, nhưng mà thực lực lại không hề yếu thế.

Ở bên trong đám Khai Đạo Cửu Cực, hầu như hắn đã đi tới cực hạn.

Thậm chí, còn cách đột phá nửa bước.

Có cơ hội đột phá bình chướng Cửu Cực.

Không hổ danh là Tiên Thiên Hỏa Linh!

Ngao Ba liên tục gầm thét, Hỗn Độn ngày càng rung chuyển dữ dội, ảnh hưởng lan ra cũng càng rộng, dù là trong Cổ Giới Hỗn Độn, cũng cảm nhận được lực trùng kích như một cơn gió lốc đang quét qua.

Nếu không phải có đám cường giả liên thủ bố trí vô số lớp phòng ngự, thì chỉ sợ sinh linh gần biên giới Cổ Giới Hỗn Độn đã mất mạng từ đời nào.

Lúc này Dương đã rời khỏi Cửu Vực.

Trong Hỗn Độn bộc phát đại chiến.

Đại chiến giữa Khai Đạo giả Cửu Cực có lực ảnh hưởng rất rộng, có vài cường giả trong Cổ Giới Hỗn Độn đều bị kinh động, bay về chỗ phát sinh đại chiến.

Bên ngoài Cổ Giới Hỗn Độn, ở một nơi xa xôi trong Hỗn Độn, trên một tảng đá đang lơ lửng, đột nhiên xuất hiện một bóng người.

Nhìn thấy ba vị Khai Đạo giả Cửu Cực giao chiến, người này lộ ra vẻ mặt kinh ngạc.

Đã xảy ra chuyện gì?

Thiên Câu tộc khai chiến với Long tộc?

Vị Tiên Thiên Hỏa Linh kia cũng tham gia vào?

Sắc mặt Dương lộ vẻ nghi hoặc.

Ngao Ba sắp gánh không nổi, dù sao thì hắn phải đối mặt với sự vây giết từ hai vị Khai Đạo giả Cửu Cực.

Thực lực Thiên Câu Tranh không hề yếu hơn hắn, mà thực lực Hỏa Huyền lại mạnh hơn hắn!

Hắn có cảm giác Hỏa Huyền không sử dụng toàn lực, nhưng vẫn mang đến cho hắn áp lực rất mạnh.

Hoả Chi Đạo kinh khủng kia, không ngừng thiêu đốt nhục thể của hắn, phá vỡ lớp phòng ngự của hắn.

Giờ phút này, Ngao Ba đổ máu khắp Hỗn Độn, long huyết rơi như mưa. Trên người chồng chất vết thương.

"Khốn khiếp, thực cho rằng Long tộc dễ bắt nạt?".

Ngao Ba triệt để tức giận.

Hai đánh một đúng không?

Long tộc cũng không phải chỉ có hắn là Khai Đạo giả Cửu Cực.

Rống!

Một tiếng long ngâm dài, vang vọng khắp Hỗn Độn, toàn thân Ngao Ba nhỏ máu, bị thương không nhẹ.

Bên trên Đại Đạo chi lực phát ra chín điểm ánh sáng, giờ phút này đã yếu hơn một ít.

Theo một tiếng long ngâm vang lên, đại biểu Ngao Ba cầu viện.

Oanh!

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, có hai đạo khí tức cường đại phóng lên trời.

Cự long hoành không, lao thẳng đến Hỗn Độn.

"Thiên Câu Tranh, Hỏa Huyền, không lẽ các ngươi muốn đối địch với Long tộc?".

Trong đó có một cự long, khí thế trên thân cực kỳ cường đại.

Trực tiếp dùng móng vuốt chộp về phía Hỏa Huyền.

Ở trong tộc địa Thiên Câu tộc, cũng có một đạo khí tức phóng lên trời, xuất hiện một thiên câu hoành không, đã ngăn được một con cự long khác.

"Rất tốt, Thiên Câu Chiến, nếu Thiên Câu tộc các ngươi muốn chiến, Long tộc ta sẽ phụng bồi!".

Giọng nói cự long lạnh như băng.

Thiên Câu Chiến hơi nhíu mày, cho dù Thiên Câu tộc rất hiếu chiến, nhưng cũng không phải kẻ đần.

Giờ phút này nếu bộc phát đại chiến cùng Long tộc, là hành động không sáng suốt.

"Cũng không có ý định này, chẳng qua việc mà Ngao Ba làm có chút quá phận mà thôi".

Đám cường giả ở đây đều lộ ra thần sắc ngưng trọng.

Long tộc chính là một cường tộc đỉnh tiêm, nếu muốn nhấc lên đại chiến, ảnh hưởng sẽ rất rộng.

Thậm chí, sẽ phải náo động toàn bộ Cổ Giới Hỗn Độn.

Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, giờ phút này nếu làm quá, cũng không sáng suốt.

Chương 681. Đại đạo biến chất, khai đạo vạn dặm (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Hỏa Huyền dừng tay, không có tiếp tục công kích Ngao Ba.

Thiên Câu Tranh cũng hừ lạnh một tiếng, không đánh nữa.

Đã chiếm được tiện nghi, Ngao Ba bị đánh một trận, xem như cũng hả giận.

Ngao Ba tức giận đến mức nổi trận lôi đình, chửi lớn: "Thiên Câu Chiến, là ai quá mức? Tất cả đều dựa vào thủ đoạn mà thôi, hai người các ngươi không chịu thua, còn vây đánh bản long, đúng là hiếp người quá đáng!".

Hắn nuốt không trôi cực tức này.

Cả người bị tổn thương thảm trọng, cứ như vậy mà kết thúc, thể diện Ngao Ba hắn để ở đâu?

Thể diện Long tộc ở đâu?

Cường giả tranh đấu, tất cả đều bằng thủ đoạn, làm gì có đúng sai?

Ánh mắt Ngao Ba lạnh như băng, long trảo xuất hiện một đoá hoa màu xám, trực tiếp nuốt vào bụng.

Rất nhiều cường giả ở đây, sắc mặt đều tái đi.

Đoá hoa màu xám kia, chính là bảo vật Hỗn Độn, có tác dụng giúp khôi phục thương thế nhanh chóng, khôi phục Đại Đạo chi lực, tuyệt đối là bảo vật hàng đầu để cứu mạng.

Bảo vật có tác dụng thế này không nhiều.

Nói chung, không đến thời khắc nguy hiểm, sẽ không có người sử dụng nó.

Thương thế Ngao Ba đúng là không nhẹ, nhưng mà cũng không đến mức phải dùng tới bảo vật này?

Có vẻ hơi lãng phí.

Giờ phút này hắn ăn vào, không lẽ không muốn bỏ qua?

Bên trên cơ thể Ngao Ba phát ra ánh sáng chói mắt, thương thế liền khôi phục, Bất quá chỉ vài hơi thở, đã khôi phục về trạng thái đỉnh phong.

Chí bảo quý giá bực này, vét sạch toàn bộ Long tộc cũng không có bao nhiêu.

Trên người Ngao Ba cũng chỉ có hai kiện mà thôi.

Hôm nay đã tiêu hao một kiện.

Rống!

Thân thể Ngao Ba lượn quanh một vòng, Đại Đạo chi lực cuộn trào mãnh liệt, một hư ảnh Đại Đạo bao phủ khắp người hắn, chín đạo ánh sáng loá lên chói mắt, xuất hiện trên hư ảnh Đại Đạo.

"Thiên Câu Tranh, nhào vô kiếm ăn!".

Oanh!

Sắc mặt Thiên Câu Tranh hơi đổi một chút.

Đại chiến lại bạo phát thêm lần nữa.

Tựa hồ nếu Ngao Ba không đòi lại mặt mũi thì quyết không bỏ qua.

Hỏa Huyền không có ra tay, chỉ hừ lạnh một tiếng, hoả quang lóe lên, đã biến mất ngay tại chỗ.

Phía xa truyền đến giọng nói: Nếu như Ngao Ba ngươi không phục, lúc nào cũng có thể tìm ta, phụng bồi đến cùng!".

Ánh mắt của cự long bên cạnh ngưng tụ, nhưng mà không có ngăn cản.

Thực lực Hỏa Huyền rất mạnh, hơn nữa còn là Tiên Thiên Hỏa Linh, cũng không dễ đối phó.

Cho dù gặp ba bốn vị Khai Đạo giả Cửu Cực vây giết, cũng không thể giết được đối phương.

Nếu như dễ giết, thì hắn cũng không thể sống đến hiện tại. Hiển nhiên là Ngao Ba không có ý nghĩ tìm hắn tính sổ, nếu không thì cũng chẳng lao tới Thiên Câu Tranh.

Hỏa Huyền quá mạnh mẽ, Ngao Ba đánh không lại hắn!

Cửu Vực.

Sở Huyền nghi hoặc, tại sao cái tên Dương kia lại có bộ dáng gấp gáp rời đi như vậy?

Hẳn là gặp được chuyện gì?

Ngay cả một tia ý niệm, cũng không để lại Cửu Vực.

Hắn đưa ánh mắt nhìn về Đinh Việt, mục tiêu tiếp theo chính là Đinh Việt.

Chẳng qua là, tựa hồ đối phương không vội, chưa có ý định hàng lâm?

Làm thế nào mới có thể dụ đối phương mắc câu?

Sở Huyền thở dài, vì mưu tính giúp đám đệ tử này mà hắn phải lo nghĩ vất vả, tinh thần suy sụp.

Ngoại trừ mấy người Đinh Việt ra, còn có một ít thiên kiêu khác, cũng đã trở thành quân cờ của vài gia hoả.

Bất quá, những cường giả sau lưng đám thiên kiêu này, chỉ sợ thực lực không bằng đám người Thiên Câu Tranh.

Dù sao, có thể được bọn hắn chọn trúng, đều là thiên kiêu đỉnh cấp tại Cửu Vực.

Sở Huyền dời ánh mắt về phía Hắc Nguyệt.

Vị kia sau lưng nàng, tựa hồ cũng rất bất phàm...

Thậm chí hắn có cảm giác đoán không ra.

Sở Huyền quan sát một đám quân cờ ở Cửu Vực, đang suy nghĩ làm thế nào mới có thể sử dụng tốt nhất, làm thế nào mới có thể quấy nhiễu đám gia hoả này tự đấu lẫn nhau?

Hiện tại Cửu Vực nhìn như đang ở thời kỳ đỉnh phong.

Kỳ thật vẫn nằm trong giai đoạn yếu ớt.

Hoang Cổ Sơ Địa, Thiên Chi Vực vẫn chưa sát nhập vào Thiên Đạo, đó cũng là một phần thuộc về thế giới Cửu Vực.

Sở Huyền có thể cảm nhận được, Cửu Vực đang liên tục tăng cấp, tựa hồ đang phóng thích ra tiềm lực.

Thiên Đạo cũng theo đó mà tăng cấp.

Thực lực của sinh linh Cửu Vực đã bắt đầu dễ tu luyện hơn.

Sinh linh đột phá Đạo Cảnh cũng tăng thêm không ít.

Toàn bộ không gian Cửu Vực đều trong quá trình củng cố và tăng cường.

Sở Huyền có dự cảm, đợi khi nào không gian Cửu Vực vững chắc đến một trình độ nhất định, chính là thời điểm Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống.

Một kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, Khai Đạo giả bộc phát chiến đấu ở Cửu Vực, cũng không phải hiếm thấy, cũng không có tạo thành tổn hại đối với Cửu Vực.

Có thể thấy được không gian Cửu Vực lúc trước rất mạnh và vững chắc.

Giai đoạn cuối kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, sau khi phát sinh biến cố, Cửu Vực mới trở nên yếu ớt.

Cửu Vực hiện giờ, kỳ thật đang trong giai đoạn tự chữa lành, mà Đạo Kiếp Đại Đạo tiến tới, tất nhiên Cửu Vực phải tiến vào giai đoạn hồi phục cùng tăng cường.

Sở Huyền nhìn về phía Tần Khả Vận, con hồ ly này vẫn đang ngủ say, ngủ đến quên cả đất trời.

Một đạo ý niệm kia vẫn rất kiên nhẫn, đang muốn truyền ký ức vào đầu Tần Khả Vận.

Đây đều là ký ức của kiếp trước.

Nhưng mà, đã bị một cỗ lực lượng cản trở.

Chương 682. Đại đạo biến chất, khai đạo vạn dặm (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Tần Khả Vận chỉ là một người qua đường, cũng không có tự mình trải nghiệm, tất nhiên sẽ không sinh ra đồng cảm.

Cũng giống như đang xem một vở kịch.

Gia hoả kia, vẫn chưa chịu bỏ cuộc...

Sở Huyền lắc đầu, cần gì phải làm vậy?

Lúc trước là do ngươi không biết quý trọng, hiện tại còn sợ mất sao?

Tần Khả Vận đã hoàn toàn quên hết những thứ kia, lựa chọn bắt đầu lại, quên đi tất cả, cần gì phải để cho nàng nhớ lại những chuyện cũ trước kia?

Trong lúc Tần Khả Vận ngủ say, thực lực của nàng vẫn luôn tăng lên, tu vi hôm nay đã vượt qua Tần Doanh.

Sở Huyền chỉ nhìn một lát, liền không để ý nữa.

Lực chú ý lại đặt trên người Đinh Việt, suy nghĩ, làm thế nào mới có thể dụ người kia mắc câu, mang chí bảo tới đây chứ?

Con cá này thật khó dụ…

Sở Huyền thở dài, nếu như đối phương không có ý định bồi dưỡng phân thân, hoặc là chuẩn bị đường lui, thì sẽ không mắc câu.

Không đúng!

Sở Huyền đột nhiên nhận ra một vấn đề.

Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, tất nhiên những người kia sẽ chuẩn bị độ kiếp.

Ai dám cam đoan, chắc chắn sẽ vượt qua đại kiếp nạn?

Liệu bọn hắn có toan tính lưu lại một vài hậu chiêu, chờ đến lúc đông sơn tái khởi hay không?

(đông sơn tái khởi: khôi phục lại lực lượng sau khi thất bại)

Cửu Vực tương đối đặc thù, khí vận hùng hậu, thực lực của sinh linh ở đây tương đối thấp, nếu có chí bảo che chở, khả năng vượt qua Đạo Kiếp là rất lớn.

Sở Huyền đột nhiên ý thức được, đám cường giả Thiên Câu Tranh, muốn tạo ra một cỗ phân thân, không chỉ là vì mưu đồ Cửu Vực, mà còn chuẩn bị để vượt qua đại kiếp.

Lỡ như xảy ra chuyện ngoài ý muốn, thì vẫn còn một cỗ phân thân có tư chất yêu nghiệt, xem như có vốn liếng quật khởi thêm lần nữa!

Đây mới là nguyên nhân chính khiến bọn hắn cam lòng dốc hết vốn.

Sau khi nghĩ thông suốt điểm này, Sở Huyền liền an tâm, khả năng những con cá lớn này dính câu vẫn rất lớn.

Đám gia hỏa mưu đồ Cửu Vực cũng không ít, cho dù thực lực hơi yếu cũng không sao, chỉ cần cam lòng vét sạch túi là được.

Giai đoạn hiện tại, bảo vật của những gia hoả kia tuyệt đối là chí bảo đối với đám người Đinh Việt.

Nói không chừng, chính là bởi vì thực lực yếu, nên không nắm chắc độ kiếp, vì thế mà càng nguyện ý bỏ sạch vống liếng?

Nếu như vị sau lưng Đinh Việt không mắc câu, cùng lắm thì đổi người khác.

Cỡ nào cũng câu được cá lớn.

Gấp cái gì chứ?

Sau khi Sở Huyền suy nghĩ cẩn thận, cảm thấy cả người đều nhẹ nhõm, bắt đầu lập mưu, tìm cách dụ đối phương mắc câu.

"Ký chủ núp lùm một chỗ, bày mưu nghĩ kế, xúi giục Khai Đạo giả Cửu Cực tàn sát lẫn nhau, máu bắn khắp Hỗn Độn, suýt khơi mào chiến tranh trong Cổ Giới Hỗn Độn, ban thưởng tích đạo vạn dặm!".

Sở Huyền: "???".

Đúng là niềm vui bất ngờ...

Chính mình đang vắt óc suy nghĩ lập mưu, vậy mà đột nhiên được hệ thống ban thưởng.

Khai Đạo giả Cửu Vực đại chiến?

Khai Đạo giả Cửu Vực là cấp bậc gì?

Thiên Câu Tranh và vị Long tộc kia, không thể nghi ngờ chính là Khai Đạo giả Cửu Cực.

Vị sau lưng Hạng Tinh, rõ ràng cũng tương tự.

Ma tộc cùng Tiên tộc cũng là?

Sở Huyền lại đột nhiên cảm thấy hơi áp lực.

Khai Đạo giả Cửu Cực, hiển nhiên là cường giả đỉnh phong trong hàng ngũ Khai Đạo giả, cũng không biết rốt cuộc là khai đạo được bao xa, đạt tới cấp độ bao nhiêu, mới có thể được gọi là Khai Đạo giả Cửu Cực.

Giờ phút này, Sở Huyền giật mình nhớ lại, khó trách trước đó Dương gấp gáp rời đi.

Hoá ra là Khai Đạo giả Cửu Cực bộc phát đại chiến.

Có phải Dương cũng là Khai Đạo giả Cửu Cực hay không?

Cũng không biết, là tên gia hoả nào gặp xui xẻo, thế mà máu bắn khắp Hỗn Độn.

Có lẽ không chết?

Không lẽ là vị cường giả sau lưng thiên kiêu Thanh Giao tộc?

Sở Huyền hơi nghi ngờ, Long tộc rất mạnh, không đến mức bị đánh thảm đến vậy chứ?

Hắn lại tính toán một lần, thời điêm hệ thống ban thưởng, cũng cách thời gian lừa bịp vị sau lưng Hạng Tinh không bao lâu.

Không lẽ là hắn xuất thủ tập kích vị Long tộc kia?

Thậm chí còn liên thủ cùng Thiên Câu Tranh vây công?

Khả năng cao là như vậy rồi.

Thật là tội lỗi cho một đầu long!

Sở Huyền thầm mặc niệm giúp đối phương.

Suýt nữa thì dẫn phát chiến tranh trong Cổ Giới Hỗn Độn, hiển nhiên là vị kia chưa có chết, bằng không thì sẽ rối tinh rối mù.

Quả nhiên Long tộc đủ mạnh mẽ...

Lần này kích hoạt phần thưởng, đã khiến cho suy nghĩ của Sở Huyền trở nên linh hoạt hơn.

Cửu Vực có rất nhiều quân cờ, người đánh cờ cũng không ít, mỗi một người đều là cường giả.

Dù là cũng không phải là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng là Khai Đạo giả tiếp cận Cửu Cực.

Người làm đệm lưng không thể chỉ có một.

Phải khiến cho đám gia hoả này tự đánh lẫn nhau, đây mới là mục đích...

Mới có khả năng cao kích phát hệ thống ban thưởng.

Liên quan đến cường giả cấp bậc này, phần thưởng đều tương đối hậu hĩnh.

Trực tiếp ban thưởng tích đạo vạn dặm.

Sau khi nhận lấy phần thưởng, trực tiếp tăng lên Khai Đạo một vạn sáu ngàn dặm.

Mà một vạn dặm, chính là một ngưỡng cửa.

Sẽ trải qua một quá trình biến chất, thực lực tăng vọt.

Sở Huyền rất kích động, rốt cuộc bản thân đã trở thành cường giả trong hàng ngũ Khai Đạo giả.

Tuy nhiên, đây chỉ là bước đầu tiên.

Chương 683. Ngưng Đạo Thành Sao

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi khai đạo vạn dặm, cũng đã đến lúc xây dựng Luân Hồi, tăng tốc độ thẩm thấu của Thiên Đạo vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Mau chóng sát nhập toàn bộ thế giới Cửu Vực vào bên trong Thiên Đạo.

Cuối cùng là thẩm thấu Đại Đạo, mưu đồ cắn nuốt Đại Đạo.

Sau khi Thiên Đạo tăng cấp, sẽ có thể đối phó cường giả cấp bậc cao hơn.

Nguyên Sơ Đại Đạo vẫn đang phát triển, Sở Huyền thầm tính toán, đúng là vẫn còn khá yếu, còn lâu mới bằng được Đại Đạo Cửu Vực.

Luân Hồi Đại Đạo đã phát triển không ít.

Không tính là quá yếu.

Đủ để xây dựng Luân Hồi.

Quỷ giới, Phật giới đều tăng cấp.

Cấp độ Quỷ chi đạo, Phật chi đạo, Uy chi đạo cũng không thấp.

Khai Đạo giả Cửu Cực mạnh bao nhiêu, Sở Huyền không rõ lắm.

Hắn thử phỏng đoán, dựa vào nội tình hiện tại của mình, chỉ sợ không thể ứng phó nổi.

Bất luận là cấp độ của Nguyên Sơ Đại Đạo, hay các loại Đạo Phật, Quỷ, Uy, Luân Hồi, đều còn thấp, cần có thời gian để phát triển.

Dựa vào cấp độ của Thiên Đạo, chỉ sợ cũng không thể kháng cự Khai Đạo giả Cửu Cực.

Cửu Cực có ý nghĩa gì?

Trong lòng Sở Huyền đã có suy đoán.

Trải qua chín lần biến chất, chính là Cửu Cực!

Mỗi một vạn dặm thì sẽ biến chất một lần, Khai Đạo chín vạn dặm?

Chín phần mười là như vậy.

Sở Huyền hít sâu một hơi, Khai Đạo giả Cửu Cực, Khai Đạo chín vạn dặm?

Bản thân mình còn kém rất xa...

Chỉ cần cố gắng, đào hố cho đám gia hoả kia nhảy vào, nói không chừng có thể kích phát hệ thống ban thưởng, lại có thêm tích đạo mấy vạn dặm, thì bản thân mình có thể bước vào Cửu Cực.

Mỗi vạn dặm sẽ biến chất một lần, mỗi một lần biến chất, đây là một ngưỡng cửa rất khó đột phá, không phải người nào cũng có thể khai đạo vạn dặm.

Không phải ai cũng có thể hoàn thành chín lần biến chất.

Người có thể bước lên đỉnh phong, cũng chỉ là số ít.

Sở Huyền nghĩ một hồi, sau đó nhận lấy phần thưởng.

Ầm ầm!

Đại Đạo đang mở rộng, trong nháy mắt, Đại Đạo đã dài ra 9999 dặm.

Chỉ kém một bước là khai đạo vạn dặm.

Nhưng mà, thời điểm đến một bước này, liền giống như bị mắc kẹt, không có tiếp tục mở đường, mà đang dừng lại.

Sở Huyền hơi trố mắt, trong lòng liền xuất hiện cảm ngộ.

Kế tiếp, Đại Đạo 9999 dặm bắt đầu ngưng tụ, sau đó biến thành một tia sáng, giống như ngôi sao trên bầu trời.

Sau khi Đại Đạo biến thành một ngôi sao, tiếp đến lại bộc phát ra ánh sáng chói lọi, xuất hiện một đầu Đại Đạo mới.

Lấy ngôi sao Đại Đạo làm điểm xuất phát, bắt đầu liên tục kéo dài ra.

Ầm ầm! Vạn dặm!

Khi khai đạo đủ vạn dặm, Đại Đạo liền biến đổi về chất, trở nên càng thêm vững chắc, Đại Đạo chi lực ngày càng mạnh.

Cuối cùng, lộ ra Đại Đạo một vạn sáu ngàn dặm.

Dường như phía trên Đại Đạo có một ngôi sao đang chuyển động.

Khai đạo vạn dặm, đây lần thứ nhất Đại Đạo biến chất, đến cảnh giới này, có thể xem là Khai Đạo giả Nhất Cực!

Chính thức trở thành cường giả trong hàng ngũ Khai Đạo Cảnh.

Mặc dù chỉ là mới bước vào, nhưng cũng được xem là cường giả!

Sở Huyền chợt tỉnh lại, thở ra một hơi.

Khai Đạo giả Cửu Cực, quả nhiên là như thế!

Khai đạo vạn dặm, là một bức tường cần phải vượt qua, nếu muốn hoàn thành quá trình biến đổi về chất, đầu tiên là phải ngưng tụ Đại Đạo thành một ngôi sao, đây là cách cơ bản để vượt qua mốc vạn dặm.

Chỉ có như thế, mới có thể hoàn thành quá trình biến chất.

Chỉ là bước đầu tiên ngưng đạo thành ngôi sao, đã cực kỳ khó khăn.

Huống chi sau khi mở ra thêm vạn dặm nữa, lại phải hoàn thành quá trình biến chất?

Mặc dù tốc độ mở đường lần thứ hai sẽ nhanh hơn rất nhiều, hơn nữa con đường cũng vững chắc hơn, cảm ngộ càng sâu.

Nhưng mà, vẫn không thể nào nhẹ nhõm bằng giai đoạn trước.

Đương nhiên, bước khó khăn nhất chính là ngưng đạo thành ngôi sao.

Vạn dặm làm Nhất Cực, mà Cửu Cực thì là chín lần biến chất.

Có thể thấy được độ khó rất khủng bố.

Cũng từ đó mà có thể biết, Khai Đạo giả Cửu Cực mạnh cỡ nào.

Sở Huyền thở ra một hơi, khai đạo thật sự rất khó...

Vô số Khai Đạo giả, đều kẹt tại 9999 dặm, mà không cách nào tiến thêm.

Bởi vì bọn hắn không tìm ra phương pháp ngưng đạo thành sao.

Thậm chí ngưng đạo thành sao rất chậm, không tiến triển bao nhiêu.

Một khi quá trình ngưng sao thất bại, tất nhiên sẽ tổn thất một phần đạo, nếu muốn thử lại, thậm chí sẽ gặp trọng thương.

Thậm chí ảnh hưởng đến căn cơ.

Quán sát Đại Đạo của mình, trong lòng Sở Huyền chỉ biết thở dài, cuối cùng đã hoàn thành một lần biến chất.

Khai đạo một vạn sáu ngàn dặm.

Khoảng cách lần thứ hai biến chất, là ngưỡng hai vạn dặm, chỉ cần bốn ngàn dặm nữa.

Nếu ráng, rất nhanh có thể hoàn thành lần thứ hai biến chất.

Chín cực về sau, thì như thế nào?

Không lẽ 99999 vạn dặm chính là cực hạn, không thể nào tiến thêm?

Nhất định phải chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, mới có thể đột phá?

Sở Huyền nghi hoặc, đây là hạn chế từ Đại Đạo?

Hay là do nguyên nhân nào khác?

Sở Huyền quyết định tìm một cơ hội, hỏi thăm Phi Hà Lão Tổ.

Đám gia hoả thò tay vào Cửu Vực, cũng không phải tất cả đều là Khai Đạo giả Cửu Cực.

Không lẽ bọn hắn cũng muốn chặt đứt căn nguyên?

Hiển nhiên là không phải.

Muốn chặt đứt căn nguyên, nào có dễ dàng như vậy?

Không vào Cửu Cực, chỉ sợ là không thể nào chặt đứt căn nguyên Đại Đạo.

(Dịch giả: mình đổi tinh thần thành ngôi sao cho người đọc dễ hiểu hơn, dù nghe hơi lúa)

Chương 684. Xây Dựng Luân Hồi (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, nhìn những ngôi sao bên trên, hắn cũng mơ hồ không rõ là tình huống gì.

Không lẽ những ngôi sao trên bầu trời Cửu Vực, chính là chỗ căn nguyên của Khai Đạo giả?

Khả năng rất cao là như vậy.

Không vào Cửu Cực, không thể nào chạm đến căn nguyên của bản thân!

Tiếp đó Sở Huyền trở nên kích động, nếu như Đại Đạo thuộc về Thiên Đạo, thì không phải căn nguyên Đại Đạo của đám gia hoả kia, đều nằm trong lòng bàn tay của mình sao?

Ngẫm lại đúng là quá kích thích...

Kế hoạch Luân Hồi, kế hoạch cắn nuốt Đại Đạo, phải áp dụng ngay mới được.

Một khi kế hoạch này thành công, đám gia hoả kia còn muốn chặt đứt căn nguyên Đại Đạo ư?

Nếu mình không đồng ý, thì nằm mơ đi nhé!

Một bên Sở Huyền vừa suy nghĩ, làm thế nào hố đám cường giả kia, quấy rối thế cục tại Hỗn Độn, một bên thì xây dựng Luân Hồi.

Một đầu Luân Hồi Đại Đạo kết nối tới Quỷ giới, đồng thời cũng nhét Phật giới vào bên trong, dùng Nguyên Sơ Đạo Hoàn làm cầu nối để liên thông với Đại Đạo, tránh cho việc bị Đại Đạo trực tiếp thôn phệ hoặc khống chế.

(Nguyên Sơ Đạo Hoàn: đây là nguyên sơ đạo tinh tiến hoá thành, một tên gọi khác của Đại Đạo bản thu nhỏ)

Đầu còn lại thì nối với Thiên Đạo.

Đồng thời, đặt Luân Hồi Tam Sinh Kiều lên trên Sông Hoàng Tuyền, gánh vác con đường Luân Hồi của sinh linh, người đi qua Luân Hồi Tam Sinh Kiều, xem như mất đi ký ức kiếp trước, chính thức đầu thai trở thành một sinh mệnh mới.

Trật tự của Quỷ giới, cũng phải thiết lập một chút.

Người quản lý trật tự Luân Hồi, lựa chọn đầu tiên chính là Quỷ tộc, nhưng phải tách ra khỏi Quỷ tộc, cũng không hoàn toàn thuộc về Quỷ tộc.

Lại xây dựng Phong Đô Thành, xem như là thế lực bảo vệ trật tự Luân Hồi.

Địa vị của Quỷ Vương cùng U Nhi không thay đổi, là người đứng đầu bảo vệ trật tự Luân Hồi.

Trật tự Luân Hồi đã xong, cũng nên định ra pháp tắc Luân Hồi.

Đây là chuyện khó mà hoàn thành ngay được.

Ví dụ như, Nhân tộc đầu thai chuyển sinh, phải chăng chỉ có thể lựa chọn Nhân tộc?

Sinh linh của Đại Đạo có xung đột với sinh linh của Luân Hồi hay không, có dẫn đến bùng nổ dân số ở Cửu Vực hay không?

Trước đó tử vong là hoàn toàn tan biến.

Hiện giờ hắn đã xây dựng Luân Hồi, sinh linh sau khi chết sẽ tiến vào Quỷ giới, Luân Hồi chuyển sinh, có được xem là chính thức tử vong hay không?

Thế còn một ít sinh linh không tiến vào Luân Hồi?

Có phải là triệt để biến mất?

Những sinh linh nào trải qua Luân Hồi, mà còn giữ lại cơ hội thức tỉnh ký ức, xem như có cơ hội quật khởi thêm lần nữa.

Sinh linh có thể cảm ngộ Pháp tắc Luân Hồi Đại Đạo hay không?

Những thứ này đều cần phải chậm rãi nghiên cứu cùng thiết lập.

Hiện tại, chỉ là xây dựng một thông đạo Luân Hồi đơn giản mà thôi.

Hơn nữa, trước mắt sinh linh trong Luân Hồi, đều có tu vi dưới Đế Cảnh.

Cường giả có cấp bậc cao hơn, tạm thời chờ đợi sau khi hoàn thiện pháp tắc, mới có thể bao trùm.

Hơn nữa, cường giả có thể mượn Luân Hồi, trốn tránh đại nạn hay không?

Sở Huyền cũng không biết rõ.

Bất kể như thế nào, cường giả đều là tồn tại đặc thù, có một vài trường hợp đặc biệt cũng là chuyện bình thường.

Huống hồ, mở ra cảm ngộ Luân Hồi, cũng có tác dụng trợ giúp Luân Hồi phát triển và hoàn thiện hơn.

Sở Huyền đoán rằng trong tương lai, khi sinh linh Cửu Vực chém giết lẫn nhau, nếu muốn giết chết đối phương triệt để, phải là hình thần câu diệt, không vào Luân Hồi thì mới được.

Hắn có thể khẳng định, chắc chắn sẽ có người sáng tạo ra bí thuật, có thể triệt để xoá bỏ sinh linh, mà không cho đối phương tiến vào Luân Hồi.

Đương nhiên, người có thể sáng tạo ra loại bí thuật này, tất nhiên phải có cảm ngộ sâu đậm đối với Luân Hồi, xem như tạo ra một ít tác dụng giúp Luân Hồi tăng cấp.

Cũng như Thiên Đạo, Sở Huyền chỉ cần xây dựng một cái Luân Hồi, sau khi hoàn thiện quy tắc cơ bản, thì có thể mặc cho Luân Hồi tự mình phát triển, từng bước hoàn thiện.

Bất kể như thế nào, cũng không thể thoát ly tầm kiểm soát của hắn, Luân Hồi sẽ không sụp đổ, như vậy là đủ rồi.

Rốt cục phần cơ bản của Luân Hồi đã hoàn thành, sau khi sinh linh Cửu Vực chết đi, sẽ được Luân Hồi Đại Đạo dẫn dắt, ý thức sẽ được giữ lại tiến vào Quỷ giới.

Đi qua Luân Hồi Kiều, lại được chuyển sinh thêm lần nữa.

Trước mắt mà nói, chỉ là mở ra Luân Hồi sơ bộ, khoảng cách hoàn thiện còn kém xa lắm.

Luân Hồi Đại Đạo cũng cần trưởng thành từng bước.

Trong nháy mắt khi hoàn thành Luân Hồi, rất nhiều ý thức sinh linh được dẫn dắt đến Quỷ giới, sắp xếp thành một đội ngũ thật dài, đi ngang qua Luân Hồi Kiều.

Sở Huyền hơi nhíu mày, bởi vì những sinh linh này đều có tu vi dưới Đế Cảnh, hơn nữa vẫn chưa ngưng tụ ra thần hồn.

Sau khi chết đi, được Luân Hồi Đại Đạo dẫn dắt tiến vào, chỉ là một ít ý chí tinh thần.

Sau khi bước qua Luân Hồi kiều, lại biến thành lực lượng tinh thần thuần túy, không còn sót lại chút ý thức nào, hơn nữa lộ ra bộ dáng có chút yếu ớt.

Rốt cuộc Luân vẫn chưa được hoàn thiện...

Hơn nữa, sinh linh Cửu Vực vẫn chưa có cách nói ba hồn bảy vía.

Sở Huyền suy tính một hồi, phải chăng nên thay đổi một chút?

Chương 685. Xây Dựng Luân Hồi (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Thế thì bắt đầu từ Luân Hồi, sinh linh ra đời ở Cửu Vực, sẽ tồn tại ba hồn bảy vía?

Nếu là như vậy, thì toàn bộ hệ thống tu luyện giai đoạn đầu sẽ phát sinh một ít biến hóa.

Đương nhiên, chuyện này cũng không tính là gì, sau cùng đều là trăm sông đổ về một biển.

Kỳ thật kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, phương thức tu luyện ở Cửu Vực cũng không giống với hiện tại.

Muốn thay đổi cấu tạo ý thức của sinh linh Cửu Vực, không phải là chuyện đơn giản, cho dù là Sở Huyền cũng chưa làm được tới bước này.

Trừ phi cấp độ của Thiên Đạo tăng lên.

Nếu không, một khi cấu tạo ý thức của sinh linh Cửu Vực bị thay đổi, không được Đại Đạo công nhận, sẽ dẫn tới một loạt ảnh hưởng.

Thậm chí sinh mạng vừa chào đời, sẽ trực tiếp chết non, không thể nào sinh ra thuận lợi.

Mặc dù chào đời, thì Đại Đạo cũng sẽ không dung?

Trở thành tai tinh, tai họa, tồn tại bị toàn bộ sinh linh Cửu Vực chán ghét?

Tuy trong lòng Sở Huyền đã có ý tưởng, nhưng giai đoạn trước mắt không cách nào áp dụng.

Chỉ có thể chờ đợi sau khi Thiên Đạo tăng cấp, thậm chí thôn tính Đại Đạo, mới có thể áp dụng.

Bây giờ cấu trúc sơ bộ của Luân Hồi đã hoàn thành, cũng thành lập một cầu nối liên kết với Đại Đạo và Thiên Đạo.

Thông qua Nguyên Sơ Đại Đạo làm trung gian, kể từ đó, Thiên Đạo sẽ không đối mặt với Đại Đạo, cũng không tồn tại nguy cơ bị đồng hóa bởi Đại Đạo.

Xem như đã hoàn thành bước đầu mưu tính Đại Đạo.

Thiên Đạo đang lấy Luân Hồi Đại Đạo làm cầu nối, dùng Nguyên Sơ Đại Đạo làm trung gian, thẩm thấu từng tia từng sợi vào trong Đại Đạo.

Cho dù chỉ là dòng suối nhỏ chảy vào biển, không tạo ra được bọt nước, hơn nữa dường như pháp tắc Thiên Đạo lại biến mất không dấu vết.

Nhưng mà đây là một mở đầu tốt đẹp.

Nếu như ngay cả thẩm thấu còn không làm được, thì nói gì tới chuyện chiếm đoạt Đại Đạo?

Thông qua Luân Hồi Đại Đạo, trực tiếp thẩm thấu vào Đại Đạo, so với cắn nuốt Hoang Cổ Sơ Địa, Thiên Chi Vực, thì thẩm thấu Đại Đạo càng trực tiếp hơn.

"Ký chủ mở ra kế hoạch Luân Hồi, hoàn thành xây dựng bước đầu Luân Hồi, ban thưởng tích đạo ba ngàn dặm".

Hệ thống đột nhiên nhắc nhở hắn.

Sở Huyền hơi sững sờ, xây dựng Luân Hồi, vậy mà kích phát hệ thống ban thưởng?

Suy đi nghĩ lại, cũng là chuyện hợp tình lý, dù sao thì Cửu Vực không có Luân Hồi, chính mình xây dựng Luân Hồi, tương đương với chuyện mở ra cục diện mới cho Cửu Vực.

Chỉ là, tại sao chỉ có tích đạo ba ngàn dặm?

Sở Huyền bó tay, đây là hệ thống bắt buộc mình phải đi hố người khác...

Sau khi nhận lấy phần thưởng, tu vị tăng lên tới Khai Đạo một vạn chín ngàn dặm, chỉ cần thêm một ngàn dặm, là có thể hoàn thành lần biến chất thứ hai.

Kết quả, hệ thống chỉ thưởng ba ngàn dặm.

Chỉ kém một ngàn dặm, liền có thể trở thành Khai Đạo giả Nhị Cực.

Trong lòng Sở Huyền kích động, ánh mắt nhìn về phía mấy người Đinh Việt, Vương Lạc.

Những con cá lớn kia, đều là quý nhân giúp mình gia tăng thực lực...

Mục tiêu kế tiếp chính là Đinh Việt.

Sở Huyền bắt đầu mưu tính, tìm cách dụ dỗ cá lớn đứng sau Đinh Việt.

Cổ Giới Hỗn Độn.

Trận chiến giữa Ngao Ba và Thiên Câu Tranh đã kết thúc.

Một hồi đại chiến rung chuyển Cổ Giới Hỗn Độn, rốt cuộc hạ màn.

Trong lòng cả đám cường giả đều thở dài một hơi.

Đây là thời kỳ mấu chốt, nếu bộc phát đại chiến trong Cổ Giới Hỗn Độn, rất dễ xảy ra vấn đề.

Sắc mặt Thiên Câu Tranh âm trầm, toàn thân máu chảy đầm đìa, thiên câu sau ót đã xuất hiện dấu hiệu rạn nứt.

Xét về thực lực, hắn kém hơn Ngao Ba.

Nhìn thì có vẻ Ngao Ba đã thắng, nhưng mà Ngao Ba vì để chiến thắng Thiên Câu Tranh, đã dùng một kiện chí bảo, khôi phục thương thế trước đó.

Kỳ thật tổn thất không nhỏ.

Vì xả giận mà trả giá quá đắt.

Bất quá nội tình Long tộc rất thâm hậu, những cường giả khác cũng không tiện nói gì.

Thiên Ma Liệt đột nhiên hung hăng đấm một quyền về một chỗ trong Hỗn Độn.

"Nhân tộc không được tới gần Cổ Giới, ngươi đã quên rồi sao?".

Nắm đấm cực lớn lướt qua Hỗn Độn, đánh thẳng về phía Dương.

Sắc mặt Dương lộ vẻ âm trầm, hắn hừ lạnh một tiếng.

Đưa tay đánh ra một chưởng.

Ầm ầm!

Quyền chưởng vừa chạm nhau, đã khiến Hỗn Độn rung chuyển, Đại Đạo chi lực đan xen, dư ba chấn động khắp xung quanh.

"Thiên Ma Liệt, hừ!".

Dương tức giận hừ một tiếng, cũng không nói gì, quay người rời đi.

Mặc dù hắn không sợ Thiên Ma Liệt.

Nhưng mà, các tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn, đều có ý định nhắm vào Nhân tộc.

Bài xích Nhân tộc.

Chỉ là Ma tộc càng thêm quá quắt mà thôi.

Hắn đang ước gì Cổ Giới Hỗn Độn càng loạn càng tốt.

Các tộc trong Cổ giới càng chém giết, thì Nhân tộc mới có cơ hội quật khởi, áp lực cũng giảm nhiều.

Thiên Ma Liệt không tiếp tục ra tay.

Ánh mắt lạnh lùng.

Nhân tộc, là một chủng tộc rất đặc biệt.

Kỳ thật các tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn đều có ý nghĩ nhằm vào Nhân tộc.

Chẳng qua là, hiện tại cường giả Nhân tộc cũng không ít, hơn nữa mấy chủng tộc này lại không đồng lòng, bọn hắn sợ một khi phát sinh đại chiến, sẽ bị cường giả Nhân tộc đánh trọng thương, thậm chí giết chết.

Cũng không phải mấy chủng tộc này không có ý định tiêu diệt Nhân tộc.

Lúc trước vị cực đạo Nhân tộc kia, tàn sát cường giả của các tộc, dẫn tới các tộc tức giận cùng hoảng sợ, đã từng liên thủ một lần.

Chương 686. Có Tức Giận Không?

Collected & Fixed: OilFish89

Một lần đó, vô số cường giả Nhân tộc bỏ mạng, chỉ có một ít trốn thoát khỏi Cửu Vực.

Sau đó Nhân tộc bị xuống dốc, hơn nữa các tộc cũng muốn thừa cơ diệt sạch Nhân tộc.

Kết quả lại không làm được!

Không sai, chính là không làm được.

Cũng không phải thực lực không đủ.

Mà là, thời điểm Nhân tộc sắp diệt vong, luôn có thiên kiêu quật khởi, mà những thiên kiêu quật khởi này, luôn rất khó giết, càng đánh càng mạnh, tốc độ gia tăng tu vi, quả thực không hợp thói thường.

Phảng phất như được Đại Đạo chiếu cố.

Có một lần, trong lúc Nhân tộc suy yếu, vậy mà lại xuất hiện một vị Khai Đạo giả.

Như chỉ có như thế, thì cũng không phải không có cách tiêu diệt vong Nhân tộc, chẳng qua là thời điểm Nhân tộc gần như bị diệt, thì Đại Đạo lại xuất hiện một ít biến hóa đặc thù.

Phảng phất như có tai hoạ hàng lâm xuống các tộc.

Mong muốn diệt sạch triệt để sinh linh Cửu Vực, tái tạo lại ý chí thương sinh.

Lúc trước, cường giả của các tộc đều hãi hùng khiếp vía.

Tuy là bọn hắn có thể thoát khỏi Cửu Vực, nhưng mà còn chủng tộc của bọn hắn thì chạy đi đâu?

Tất nhiên sẽ diệt vong.

Kết cục không khác gì Nhân tộc.

Đến giờ phút này, bọn hắn mới chính thức kiêng kị Nhân tộc.

Tựa hồ là Đại Đạo thiên vị chủng tộc này.

Gánh chịu khí vận đặc thù của Cửu Vực.

Sau khi nhận thức được chuyện này, thì những chủng tộc của bọn hắn, sau khi hoá hình đều mang bộ dáng Nhân tộc.

Hơn nữa, chỉ có sau khi hoá hình, mới càng dễ cảm ngộ Đại Đạo.

Ngay cả Tiên Thần Ma luôn cao cao tại thượng, trong lòng đều có tư vị khó hiểu, thật không ngờ Nhân tộc yếu đuối lại có địa vị đặc thù đến vậy.

Nhân tộc vẫn luôn bị áp chế, khó có cơ hội quật khởi, cũng có chút ít liên quan đến các tộc khác.

Mà nhân vẫn luôn được duy trì, tự nhiên cũng chỗ đặc biệt.

Cuối kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, Cửu Vực xảy ra một loạt biến cố, dẫn đến tất cả cường tộc đều bị bài xích, rất nhiều cường giả bị trục xuất ra khỏi Cực Vực.

Rốt cuộc Nhân tộc có cơ hội quật khởi.

Hôm nay đã trở thành bá chủ Cửu Vực.

Nếu như bọn hắn không ra tay ngăn cản, rất có khả năng Nhân tộc sẽ trở thành chủ nhân chân chính của Cửu Vực.

Thời gian Nhân tộc chiếm cứ Cửu Vực càng dài, thì áp lực đè lên các tộc lại càng lớn.

Cửu Vực rất đặc biệt.

Khai Đạo giả tu luyện ở Cửu Vực dễ hơn rất nhiều so với Cổ Giới Hỗn Độn.

Tốc độ phát triển cũng sẽ nhanh hơn.

Đợi một thời gian nữa, Nhân tộc ở Cửu Vực sẽ xuất hiện càng nhiều cường giả, sẽ có một ngày Nhân tộc sẽ áp chế tất cả các chủng tộc khác.

Đây là chuyện mà tất cả chủng tộc khác không muốn thấy.

Mưu đồ ở Cửu Vực, cũng không phải là chỉ vì chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, đánh bể cực hạn, gần thêm một bước.

Cũng là vì muốn suy yếu thực lực Nhân tộc.

Dựa vào tình hình trước mắt, trong các thiên kiêu quật khởi ở Cửu Vực, Nhân tộc chiếm đa số.

Nếu như không ra tay ngăn chặn, dựa theo tình hình phát triển này, một khi đám thiên kiêu này trưởng thành, những chủng tộc khác sẽ còn cơ hội ở Cửu Vực sao?

Các tộc đều có hiệp ước ngầm.

Đại chiến đã xong.

Ngao Ba quay lại địa bàn Long tộc.

Trong lòng của hắn vẫn còn tức giận, hai tên chó chết Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền, đúng là khinh người thái quá.

Quân cờ của bọn hắn bại trên tay quân cờ của mình, vậy mà không nhận thua, tự mình chạy tới cửa trả thù.

Hơn nữa còn dám liên thủ đánh hội đồng!

Nhưng mà trong lòng hắn cũng rất nghi hoặc, quân cờ của mình nào có thiên tư yêu nghiệt như thế?

Chỉ là một thiếu niên Giao tộc, chỉ có một chút huyết mạch Long tộc mỏng manh, thiên tư không đến mức yêu nghiệt như thế?

Hai quân cờ của Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền, đến tột cùng là thiên kiêu của tộc nào?

Đã vậy còn quá phế vật đi?

Nhân tộc xuất hiện không ít yêu nghiệt, bọn hắn không chọn trúng thiên kiêu Nhân tộc sao?

Giờ khắc này, Ngao Ba cực kỳ tò mò đối với thiên kiêu Thanh Giao tộc.

Hắn quyết định hàng lâm ý niệm, thử xem xét một chút, thuận tiện tìm cơ hội, tìm hiểu xem Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền có tìm kiếm quân cờ mới hay không.

Dù sao đã trở mặt, lại phá hư thêm lần nữa thì có sao?

Ngao Ba nghĩ như vậy, bắt đầu chuẩn bị dùng ý niệm hàng lâm.

Sở Huyền đang chuẩn bị mồi câu cho vị cường giả đứng sau Đinh Việt, lúc này lại đột nhiên phát hiện, món bảo vật của thiên kiêu Thanh Giao tộc lại xuất hiện một ít biến hóa.

Vị Ngao Ba kia muốn đích thân dùng ý niệm hàng lâm?

Đây là sau khi bị đánh dã man, chuẩn bị hàng lâm xuống Cửu Vực để xem tình hình?

Trong lòng Sở Huyền khẽ động, đã có một vài ý nghĩ.

Nếu như vị sau lưng Đinh Việt, phá hủy ý niệm của Ngao Ba, hắn có tức giận không?

Có thể tìm đến vị sau lưng Đinh Việt trả thù hay không?

Khẳng định là có!

Hắn vừa bị đánh vì lý do này, làm sao hắn có thể bỏ qua cơ hội này?

Ánh mắt Sở Huyền đảo một vòng.

Thiên kiêu Thanh Giao tộc, không nên đi loạn, tìm một chỗ bế quan.

Thiên kiêu Thanh Giao tộc đang lịch luyện, chuẩn bị tìm kiếm bảo địa, đột nhiên không biết vì sao, hắn cảm giác bản thân sắp đột phá.

Nên tìm một chỗ để bế quan.

Sau đó hắn tìm thấy một bí địa, chui vào bên trong, bắt đầu bế quan.

Sở Huyền rất hài lòng với biểu hiện của hắn.

Chương 687. Quân Cờ Phế Vật

Collected & Fixed: OilFish89

Ánh mắt nhìn hướng Đinh Việt, trong tay hắn có một thanh kiếm đặc thù.

Được tạo thành từ lá cây của một loại thực vật nào đó, giống như một thanh trường kiếm.

Ẩn chứa một ít kiếm ý sắc bén.

Sở Huyền hoài nghi, vị đứng sau Đinh Việt, là một gốc tiên thiên thực vật?

Lá cây giống như kiếm, hơn nữa còn ẩn chứa một loại pháp tắc kiếm đạo.

Đương nhiên, chưa chắc là tiên thiên thực vật, dù sao thì tiên thiên chi vật cũng rất thưa thớt.

Nhất là loại đã sinh ra linh trí, hơn nữa còn trưởng thành đến bây giờ, vô cùng hiếm thấy.

Với lại rất dễ bị cường giả để mắt tới.

Dù sao thì mỗi một tiên thiên chi vật đều là bảo bối.

Vị đứng sau Đinh Việt, cho dù không phải tiên thiên thực vật, thì cũng không phải là phàm vật.

Hơn nữa, tựa hồ đối phương mở ra kiếm đạo, chính bởi vì nguyên nhân này mới lựa chọn Đinh Việt.

Đinh Việt có thể đạt được thanh kiếm diệp này, toàn bộ đều nhờ vào thiên phú kiếm đạo của hắn, cùng với kiếm ý cực kỳ tinh thuần.

(kiếm diệp: kiếm được tạo thành từ lá cây)

Kiếm diệp biến mất, xuất hiện tại khu vực bế quan của thiên kiêu Thanh Giao tộc.

Chờ ý niệm Ngao Ba ý phủ xuống.

Dùng kiếm này cho hắn một nhát, đầu long Ngao Ba này có tức giận không?

Có thể đi tìm vị sau lưng Đinh Việt tính sổ hay không?

Rất có thể nha?

Cổ Giới Hỗn Độn, trong khu vực cấm địa ở Long Cung.

Ngao Ba ngồi xếp bằng trong mật thất, theo lực dẫn dắt từ nơi tối tăm, bắt đầu truyền thâu một đạo ý niệm qua.

Hàng lâm xuống Cửu Vực, cũng không phải dễ như vậy.

Bất quá, trải qua thời gian uẩn dưỡng dài như vậy, lực dẫn dắt đã mạnh hơn không ít.

Huyết mạch của tiểu Giao tộc kia đã sinh ra một tia long huyết, đủ để dẫn dắt một tia ý niệm của hắn.

Ngao Ba đã quyết định, sau khi hàng lâm một tia ý niệm này qua, sẽ bồi dưỡng tiểu giao tộc này một chút, gia tăng thêm huyết mạch của hắn.

Trợ giúp hắn phản tổ một chút.

Chỉ có như thế, mới có thể tăng thêm lực dẫn dắt.

Như vậy thì hắn có thể dùng ý niệm mạnh hơn để hàng lâm.

Đã trở mặt cùng Thiên Câu Tranh và Hỏa Huyền, Ngao Ba hắn cũng không cần khách khí.

Bắt đầu phá hư kế hoạch của các ngươi!

Nhất là tên chó điên Thiên Câu Tranh kia, thực lực không bằng mình, nhưng lại ra vẻ kiêu ngạo vênh váo!

Chỉ cần Ngao Ba ta ở đây, thì Thiên Câu Tranh ngươi cũng đừng nghĩ thò tay vào Cửu Vực.

Trong lòng Ngao Ba cười lạnh.

Một tia ý niệm của Ngao Ba được sự dẫn dắt từ nơi sâu xa, rốt cuộc đã xuất hiện trên món chí bảo của thiên kiêu Thanh Giao tộc.

Ý niệm của hắn nhìn thấy thiên kiêu Thanh Giao tộc đang bế quan.

Không khỏi có chút nhíu mày.

Còn phế vật hơn so với dự đoán của mình...

Thực lực chỉ có nhiêu đây, làm sao có thể giết chết quân cờ của Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền?

Chỉ có thể nói, quân cờ của hai tên kia tuyển chọn càng thêm phế vật?

"Đúng là hai tên khốn kiếp có mắt như mù!".

Ngao Ba thầm chửi một tiếng.

Chọn quân cờ phế như vậy, ngay cả mình cũng không bằng, bị chơi chết, không biết xấu hổ còn dám đánh đến tận cửa?

Hiếp người quá đáng!

Ngao Ba liếc nhìn thiên kiêu Thanh Giao tộc đang bế quan tu luyện, lại nhíu mày thêm lần nữa.

Tên tiểu giao long này, chẳng những thiên tư không được, mà tâm tư cũng không đủ kín đáo cẩn thận, đầu óc không đủ thông minh...

Nói toạc móng heo, chính là tương đối ngu đần!

Ngao Ba chỉ biết thở dài.

Nếu không phải trong thế hệ Giao tộc ở Cửu Vực, chỉ có tiểu tử này sở hữu thiên tư mạnh nhất, thì món chí bảo này cũng sẽ không thuộc về hắn.

Quân cờ này quá phế đi...

Trái lại hắn nghe được một tin tức, Hổ tộc xuất hiện một vị yêu nghiệt?

Tựa hồ chính là quân cờ của Hỗn Độn Cự Hổ?

Ngao Ba nghĩ tới chuyện này, rồi liếc thiên kiêu Thanh Giao tộc bên cạnh, có chút bó tay.

Một kiện chí bảo bực này, vậy mà tên này không thu vào trong cơ thể.

Mà lại đặt tuỳ tiện ở bên cạnh.

Quả thực... Ngu xuẩn...!

Khoảng cách ngắn như vậy, có lẽ ý niệm của mình thoát khỏi bảo vật, hàng lâm trên thân thể hắn sẽ không bị Đại Đạo bài xích đi?

Trái lại tổn thất một tia ý niệm cũng không có gì, cái mình lo lắng chính là bị Đại Đạo để mắt tới.

Ngao Ba cân nhắc một lúc, chỉ có một tia ý niệm rất yếu, chắc là không đến mức bị Đại Đạo bài xích.

Hơn nữa, khoảng cách gần như thế, trong nháy mắt là có thể hàng lâm trên cơ thể giao long.

Huống hồ, sau khi mình kích phát bảo vật này, thoáng che lấp một chút khí tức, vấn đề cũng không lớn.

Ngao Ba nghĩ là làm, lúc này bắt đầu kích phát bảo vật, xuất hiện một chùm ánh sáng bao phủ lên người trên người thiên kiêu Thanh Giao tộc.

Nhưng mà thiên kiêu Thanh Giao tộc đang bế quan, ngay cả một chút phản ứng cũng không có.

Ngao Ba thầm chửi, tiểu tử giao long này, đúng là quá phế vật…

Một chút tính cảnh giác cũng không có.

Trong lòng hắn tràn đầy nghi ngờ, một giao long phế như này, tại sao có thể giết chết quân cờ của Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền, đến tột cùng là hắn làm thế nào?

Không lẽ nguyên nhân là quân cờ của Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền, còn phế vật hơn tiểu tử giao long này?

Khả năng cao là đúng rồi!

Cửu Vực này thật sự không ổn tí nào

Thực lực võ giả xuống dốc đến mức không hợp thói thường.

Chương 688. Kiếm Cức Khủng Bố (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Phế vật bực này, vậy mà có thể gọi là thiên kiêu đứng đầu.

Mấy vị yêu nghiệt Nhân tộc kia, phải chăng trình độ cũng ngang thế này?

Tuy rằng danh tiếng rất vang, kỳ thật ở trong mắt mình cũng chỉ là phế vật mà thôi?

Trong lòng Ngao Ba thầm quyết định, sau khi hàng lâm xuống cơ thể tiểu giao, liền đi nhìn xem mấy thiên kiêu Nhân tộc kia, có đúng là yêu nghiệt như thế hay không.

Nếu như thật sự là yêu nghiệt, thì phải tìm cơ hội giết chết!

Ý niệm Ngao Ba thử thoát khỏi chí bảo, cảm thấy không bị Đại Đạo bài xích, trong lòng liền thở phào nhẹ nhõm.

Tiếp đó ý niệm của hắn rời khỏi chí bảo, hàng lâm trên người thiên kiêu Thanh Giao tộc.

Khoảng cách ngắn như thế, cho nên hắn cũng không đề phòng gì.

Kết quả.

Mắt thấy sắp rơi xuống thân thể Thanh Giao, bỗng nhiên từ xa xuất hiện một đạo kiếm quang ngút trời chém xuống, kiếm ý mãnh liệt huỷ diệt ý niệm của hắn.

Ngao Ba như phát mộng.

Trước khi ý niệm bể nát, hắn nhìn thấy một mảnh lá cây hình kiếm, toả ra kiếm ý huỷ diệt kinh khủng, loáng thoáng xuất hiện một hệ pháp tắc kiếm đạo!

"Kiếm Cức, ngươi..." (cức ở đây có nghĩa là gai, nghĩa là kiếm gai)

Ngao Ba giận sôi máu.

Hắn nhận ra, đây không phải là kiếm diệp của Kiếm Cức sao?

Kiếm diệp lưu lại Cửu Vực!

Hiếp người thái quá...!

Vậy mà tự mình hạ tràng, tới đây phá huỷ một tia ý niệm của mình!

Ầm ầm!

Ý niệm nổ tung, hắn muốn truyền tin tức còn sót lại về cho bản tôn biết.

"Kiếm Cức?".

Sở Huyền tự mình lẩm bẩm, không lẽ vị đứng sau Đinh Việt, tên là Kiếm Cức ư?

Một gốc thực vật chi linh đặc thù?

Tựa hồ Ngao Ba rất phẫn nộ.

Một kích vừa đắc thủ, Sở Huyền đã mang kiếm diệp trở lại trên người Đinh Việt, đồng thời bảo Đinh Việt tiến về nơi phát hiện kiếm diệp.

Chờ đợi Kiếm Cức hàng lâm.

Thiên kiêu Thanh Giao tộc có chút mê mang, mở to hai mắt.

Không biết vì sao, vừa rồi hắn lại cảm thấy một tia nguy hiểm.

Tựa hồ đã xảy ra chuyện gì.

Vừa cúi đầu nhìn xuống, lại thấy chí bảo của mình để ở một bên?

Hắn sợ tới mức hắn cuống quít cất kỹ thiếp thân chí bảo.

Không biết vì sao, hắn luôn có cảm giác trong lúc mình bế quan khổ tu, tựa hồ đã xảy ra chuyện gì?

Không nghĩ ra, cũng đành vứt ra sau đầu.

Trong lòng rất hưng phấn, rốt cuộc tu vi của mình đã tiến thêm một bước.

Hiện tại khoảng cách đột phá cũng chỉ thiếu một chút.

Không cần bế quan nữa, lúc này nên tìm một bảo địa, thăm dò cơ duyên, nói không chừng sẽ đột phá.

Cổ Giới Hỗn Độn.

Bên trong long cung.

Ngao Ba giận điên người!

Gã Kiếm Cức này hiếp người quá đáng...!

Vừa bị Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền đánh hội đồng, vậy mà hôm nay Kiếm Cức cũng dám nhằm vào mình!

Bố cục ở Cửu Vực, quân cờ chém giết lẫn nhau, dù thắng hay bại thì cũng không có ai nói gì.

Vậy mà Kiếm Cức dám phá hư quy củ, tự mình hạ tràng, huỷ diệt một tia ý niệm của mình, đây chính là khiêu khích...

Rõ ràng xem thường Ngao Ba hắn!

Không lẽ hắn thấy mình bị Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền gây chuyện, mà không thể làm gì, cho nên xem thường mình?

Phá hư quy củ, phá huỷ kế hoạch của mình?

Ngao Ba cũng không cho rằng, một kiếm kia là do quân cờ của Kiếm Cức chém ra.

Huống hồ, rõ ràng một kiếm kia ẩn chứa lực lượng pháp tắc kiếm đạo của Kiếm Cức.

Cho dù quân cờ đạt được kiếm diệp, cũng không thể nào phát huy ra lực lượng pháp tắc kiếm đạo của Kiếm Cức.

Chưa đủ thực lực và cảm ngộ thì không thể.

Cho dù muốn kích phát pháp tắc kiếm đạo bên trên kiếm diệp, thì cũng phải có thực lực Đạo Cảnh 20 quan trở lên.

Mà một kiếm kia, cũng không có đạt tới cấp độ này.

Nhưng có thể kích phát pháp tắc kiếm đạo.

Chỉ có một nguyên nhân, chính là do ý niệm Kiếm Cức bám trên kiếm diệp, chủ động kích phát kiếm diệp, mới có thể chém ra một kiếm kia.

Hiếp người quá mức!

Ngao Ba tức điên.

Thực lực Thiên Câu Tranh đủ mạnh, là một tên điên hiếu chiến, hơn nữa thực lực của Thiên Câu tộc cũng không kém, xem như có chút lực lượng, mới dám tìm mình gây sự.

Hỏa Huyền là Tiên Thiên Hỏa Linh, thực lực thì không cần phải nói.

Hắn cũng có lực lượng.

Kiếm Cức ngươi thì có cái gì?

Cũng không phải tiên thiên sinh linh, bản thân ngươi chỉ là một gốc Kiếm Cức được sinh ra ở thế giới Cửu Vực thời kỳ đầu, sau đó nhờ sức của sinh linh Hỗn Độn lớp sau, mới đạt được đại cơ duyên, sinh ra pháp tắc kiếm đạo.

Vậy cũng không phải tiên thiên sinh linh.

Huống hồ, Kiếm Cức ngươi chỉ có một mình, thân cô thế cô, cũng không sống ở Cổ Giới Hỗn Độn, chỉ sống ở một ngọn núi nhỏ trong Hỗn Độn.

Ai cho ngươi lá gan khiêu khích ta?

Chỉ bằng kiếm đạo cửu cực?

Ngao Ba nuốt không trôi cục tức này...

Nếu như hắn không làm gì đáp lại, mà để chuyện này truyền ra ngoài, thế thì không phải ai cũng có thể đè đầu cưỡi cổ mình sao?

Sau này bố cục của mình ở Cửu Vực sẽ bị người lần lượt làm hư.

Kiếm Cức, ép người quá mức!

Ngao Ba gầm to một tiếng, hoá thành cự long phóng thẳng lên cao, bay thẳng đến một chỗ trong Hỗn Độn.

Khí thế cường đại không hề ẩn giấu chút nào.

Đám cường giả Long tộc bên trong Long Hải đều nhíu mày.

Ngao Ba lại muốn làm gì?

Chương 689. Kiếm Cức Khủng Bố (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Là tên đui mù nào chọc giận hắn nữa?

Cũng đừng nên cầu cứu như lần trước...

Dầu gì cũng là một trong cường giả đỉnh cao của Long tộc, Khai Đạo giả Cửu Cực, lần trước đó hai đánh một cầu cứu thì cũng thôi đi, dù sao thì Hỏa Huyền rất mạnh.

Lúc này mà lại cầu cứu, vậy thì quá mất thể diện...

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, cường giả sống gần Long Hải, đều nhíu mày.

Ngao Ba bị con gì cắn sao?

Bộ dáng của hắn rất tức giận.

Người nào lại trêu chọc hắn?

Dường như không phải là cường giả trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Hẳn là lần trước vẫn còn tức giận, một mực kiềm nén không chịu được, lúc này mới tìm chỗ phát tiết?

Tìm Nhân tộc gây chuyện?

Cường giả Nhân tộc không dễ tìm.

Huống hồ, cũng không phải là Nhân tộc không có cường giả, nếu rời Cổ Giới Hỗn Độn quá xa, bị cường giả Nhân tộc vây giết, thì không cách nào cầu viện, chỉ có thể chờ chết.

Có vài tên gia hoả Nhân tộc, tính tình rất lãnh huyết, lúc ở Cửu Vực đã từng giết qua Long tộc.

Một đám cường giả thầm oán trách, nhưng cũng không quá chú ý, dù sao đây là chuyện của Long tộc, những cường giả khác của Long tộc còn không sợ Ngao Ba bị giết, bọn hắn càng không khả năng lo lắng mù quáng.

Huống hồ, Khai Đạo giả Cửu Cực không dễ gì chết được.

Trong dòng lịch sử của Hỗn Độn, Khai Đạo giả Cửu Cực bỏ mạng, số lượng chỉ đếm trên đầu ngón tay.

Hơn nữa, đều là tương đối xui xẻo, mới chết đi.

Dưới tình huống bình thường, cho dù gặp phải vây công, cũng có cơ hội trốn thoát.

Dù bị tàn phế, thì ít nhất vẫn còn sống.

Nhục thân Long tộc nổi tiếng là mạnh mẽ, lực phòng ngự rất mạnh, có thể chống đỡ đến khi cường giả Long tộc cứu viện.

Hỗn Độn vô biên vô tận, có Cổ Giới Hỗn Độn là khu vực lớn nhất.

Ngoại trừ Cổ Giới Hỗn Độn ra, còn có các loại Hỗn Độn Sơn, Hỗn Độn thạch, cùng với một vài tiểu địa giới.

Nhưng đều không thể sánh bằng Cổ Giới Hỗn Độn.

Những thứ Hỗn Độn Sơn, tiểu địa giới này, phần lớn đều là khu vực hoang vu, không có bộ tộc nào sinh sống.

Dù sao thì điều kiện ở đây không thích hợp cho sinh tồn.

Chỉ có một vài cường giả, mới dám chọn những chỗ này để bế quan khổ tu hoặc cư trú.

Bên trên một toà Hỗn Độn Sơn, mọc ra một gốc cây như trường kiếm, tổng cộng có 99 lá cây, xoè về bốn phương tám hướng.

Trên phiến lá mơ hồ lộ ra pháp tắc, còn chưa tới gần, đã có thể cảm nhận được khí tức sắc bén mãnh liệt.

Kiếm Cức!

Tuy là hắn không phải tiên thiên chi vật, nhưng lai lịch cũng không hề tầm thường.

Chính là gốc Kiếm Cức đầu tiên ở Cửu Vực, hơn nữa còn trải qua đại chiến của sinh linh Hỗn Độn trước đó.

Từng có máu huyết của sinh linh Hỗn Độn thấm vào bên trên Kiếm Cức, giúp cho hắn lột xác tiến hoá, có được chút đặc tính của sinh linh Hỗn Độn.

Có thể sống đến hiện tại, mà không bị cường giả thu phục, có thể thấy được Kiếm Cức bất phàm.

Chỗ sinh sống của Kiếm Cức khi còn ở Cửu Vực, từng là thánh địa tu hành của vô số kiếm tu.

Vô số kiếm tu đều mơ ước tới gần chỗ của hắn, cảm ngộ Kiếm Chi Đại Đạo.

Trước đó rất lâu, từng có một vị võ giả Nhân tộc đứng gần Kiếm Cức để cảm ngộ kiếm đạo, sau đó trở thành một vị cường giả tuyệt thế.

Cũng có rất nhiều võ giả kiếm đạo muốn cướp lấy Kiếm Cức, biến hắn trở thành vũ khí của mình

Phàm là người để mắt tới Kiếm Cức, hoặc là bỏ mạng, hoặc là từ nay về sau không còn ý niệm hoang đường này trong đầu.

Đã biết bao năm tháng, trải qua vài lần đại kiếp, Kiếm Cức vẫn sống tốt.

Sau khi thoát khỏi Cửu Vực, Kiếm Cức cũng không có tiến vào Cổ Giới Hỗn Độn, mà hắn tìm một ngọn núi trong Hỗn Độn, cắm rễ ở đây, yên lặng sinh trưởng, yên lặng cảm ngộ.

Hắn đang cố gắng lột xác trở thành sinh linh Hỗn Độn.

Một khi thành công, thực lực của hắn sẽ nhảy vọt một bước lớn, chắc chắn sẽ thăng hoa, đột phá gông xiềng.

Hiện giờ Đạo Kiếp Đại Đạo sắp buông xuống, tự nhiên hắn cũng muốn bố cục Cửu Vực.

Nếu là có thể chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, có lẽ sẽ tăng tốc quá trình lột xác trở thành sinh linh Hỗn Độn.

Quanh năm Kiếm Cức đều lộ ra bản thể, cắm rễ bên trên Hỗn Độn Sơn, phun ra nuốt vào Hỗn Độn chi khí, ngưng luyện bản thể, vì muốn lột xác mà nỗ lực không ngừng.

Xung quanh mấy vạn dặm chỗ Hỗn Độn Sơn của hắn, đều là cấm khu, không có ai bước vào.

Kẻ yếu thì không dám chọc giận Kiếm Cức, còn cường giả thì cũng không muốn quấy rầy hắn.

Tới hôm nay, đã không còn ai dám thu phục Kiếm Cức.

Trong hàng ngũ Khai Đạo giả Cửu Cực, Kiếm Cức cũng có số má.

Công kích của hắn rất khủng bố, chiến lực cực kỳ dũng mãnh.

Dù là tên điên Thiên Câu tộc, kỳ thật cũng không muốn tuỳ tiện trêu chọc hắn.

Kiếm Cức an nhàn tự tại, hắn rất thích cuộc sống như vậy, yên lặng phun ra nuốt vào Hỗn Độn chi khí, yên lặng lột xác.

Cho dù quá trình lột xác rất khó khăn, hắn cũng không cảm thấy nhụt chí.

Chỉ cần dựa vào thời gian tích luỹ dần, chắc chắn sẽ có lúc thành công.

Còn nếu là có thể thành công chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, trực tiếp trở về Hỗn Độn, thì sẽ dễ dàng lột xác hơn.

Đột nhiên, không gian yên tĩnh bị làm loạn.

Truyền đến một tiếng long ngâm, một con cự long dùng khí thế hung hăng vọt tới.

"Kiếm Cức, thật can đảm, dám làm hư bố cục của ta, thực cho rằng Ngao Ba ta dễ bắt nạt?".

Chương 690. Kiếm Cức Khủng Bố (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc này gốc cây trên Hỗn Độn Sơn đã biến mất, sau đó xuất hiện một gã nam tử trẻ tuổi, thần sắc lạnh lùng, lưng đeo chín thanh trường kiếm, trên mặt lộ vẻ khó hiểu, nhìn về phía Ngao Ba đang hùng hổ doạ người.

"Ngao Ba, ý ngươi là sao?".

Ngao Ba giận dữ, ngươi tự mình ra tay làm hư bố cục của ta, bây giờ còn hỏi ngược ta sao?

"Kiếm Cức, ngươi làm hư bố cục của ta ở Cửu Vực, còn hỏi ta chuyện gì? Nguyên một đám, đều cho rằng Ngao Ba ta dễ bắt nạt đúng không?".

"Chết cho lão tử!".

Ngao Ba gầm một tiếng, long trảo cực lớn vồ tới.

Kiếm Cức bị người quấy rối thanh tịnh, trong lòng không vui, mà Ngao Ba lại cuồng vọng như thế, càng khiến hắn tức giận.

Đã bao nhiêu năm, từ lúc mình đặt chân ở đây, cũng chưa thấy ai dám quấy rối.

Về phần bố cục ở Cửu Vực, cũng không phải chỉ có mỗi mình hắn bày bố.

Lúc trước hắn lột xác để lại một phiến lá cây tại Cửu Vực, chính là muốn tìm kiếm người thích hợp.

Gần đây, không ngờ đã tuyển chọn được một vị thiên kiêu Nhân tộc.

Thiên phú kiếm đạo của tên kia rất xuất chúng.

Chỉ có thế thôi.

Hắn cũng không chú ý quá nhiều.

Nào biết, vậy mà Ngao Ba đánh tới tận cửa.

Ý nghĩ đầu tiên của Kiếm Cức, chỉ sợ là quân cờ của Ngao Ba tại Cửu Vực, bị vị thiên kiêu Nhân tộc giết chết, bởi vậy mới tức giận tìm tới đây tính sổ.

Kết quả ở Cửu Vực, tất cả đều dựa vào thủ đoạn của mỗi người.

Thua thì tìm chính mình tính sổ, không phải là ỷ vào Long tộc cường đại, cảm giác mình dễ bắt nạt?

Kiếm Cức nổi giận.

Bản thân mình đã lâu chưa từng ra tay, cho nên mấy gia hoả này thấy mình không có bối cảnh, thực lực bình thường, có thể dễ bắt nạt đúng không?

Sau lưng hắn xuất hiện một đạo kiếm quang.

Xoẹt xẹt!

Trong chớp mắt, long trảo cực lớn bị đâm thủng.

Ngao Ba thoáng sững sờ, tiếp đó thì tức giận không thôi.

"Ta muốn xé nát ngươi, từ nay về sau, thế gian không còn Kiếm Cức!".

Gào!

Tiếng long ngâm dữ dội, hư ảnh Đại Đạo xuất hiện chín điểm sáng, không gian xung quanh bị xé rách.

Ngao Ba há miệng ra, phun ra một đòn công kích, đánh về phía Hỗn Độn Sơn.

Kiếm Cức cũng nổi giận.

Oanh!

Từ trong Hỗn Độn Sơn bắn ra một thanh kiếm khổng lồ, vắt ngang Hỗn Độn.

Kiếm khí kinh khủng trực tiếp xé rách hắc ám, Hỗn Độn rung chuyển (*), phảng phất như một kiếm này chém Hỗn Độn làm hai nửa.

(Chú giải: "rung" khác "run"; thí dụ "rung chuyển" sẽ khác "run rẩy" - 1 cái cho vật, 1 cái cho người)

Ầm!

Trong nháy mắt đại chiến bùng nổ.

Trên người Ngao Ba xuất hiện một vết thương, sâu đến tận xương, long giáp bị nghiền nát, máu huyết vung vẫy khắp Hỗn Độn.

Kiếm Cức bước từng bước rời khỏi Hỗn Độn Sơn, khí tức trên người chấn động, một cỗ khí tức tang thương, cổ lão tràn ngập khắp Hỗn Độn.

"Nếu như ngươi đã muốn tìm chết, hôm nay Kiếm Cức ta sẽ đồ long!".

Chín chuôi kiếm sau lưng hắn rung lên bần bật, tiếp đến có một thanh bay ra, vút ngang qua Hỗn Độn, trên thân kiếm lộ ra khí tức cực kỳ sắc bén, dường như có thể chém nát tất cả.

Ngao Ba liền choáng váng.

Từ lúc nào Kiếm Cức lại mạnh như vậy?

Hơn nữa, cái loại khí tức Hỗn Độn kia là thế nào?

Có chút cảm giác giống với sinh linh Hỗn Độn.

Nhưng mà sinh linh Hỗn Độn đã tuyệt tích lâu lắm rồi.

Nghe đồn đã bị tận diệt.

Ừng ực!

Ngao Ba nuốt một ngụm nước bọt, hai mắt trợn trừng, gầm to một tiếng, phía trên long trảo đã xuất hiện hai cái cự chùy, đó là chí bảo công kích của hắn.

Làm sao có thể sợ hãi?

Không thể ném đi thể diện của Long tộc!

Ngao Ba gầm thét, dùng toàn lực chống trả!

Trong Hỗn Độn lại bốc lên một trận đại chiến.

Ngao Ba giao đấu cùng Kiếm Cức, thanh thế rất to lớn, tiếng long ngâm của Ngao Ba truyền đi rất xa.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, vô số cường giả ngóc đầu ra.

Nhìn về chỗ đại chiến ở phía xa, lần lượt nhíu mày.

Đó là Kiếm Cức?

Vậy mà Kiếm Cức đã mạnh đến trình độ này rồi.

Hơn nữa, tựa hồ khí tức của hắn có chút bất phàm.

Hỏa Huyền cũng lộ mặt.

Một đám cường giả đều cạn lời, đây là Ngao Ba muốn tìm Kiếm Cức để phát tiết nỗi lòng sao?

Dường như hắn đã tìm lộn người rồi!

Không chỉ riêng Cổ Giới Hỗn Độn, ở chỗ khác cũng có cường giả ngóc đầu ra, nhìn về phía khu vực đại chiến, tất cả đều ngạc nhiên.

Tại sao lại đánh nhau tới mức này?

Hơn nữa, trận chiến này càng thêm kịch liệt.

So với trận đánh giữa Thiên Câu Tranh cùng Hỏa Huyền liên thủ đánh Ngao Ba, còn muốn kịch liệt hơn nhiều.

Phảng phất như Khai Đạo giả Cửu Cực đang liều mạng.

Có cần phải làm vậy không?

Cũng đâu phải là nợ máu, không cần phải đánh đến mức phân ra sinh tử chứ?

Ngao Ba có cảm giác sắp không đỡ nổi.

Bên trên thân rồng đã chảy máu đầm đìa, miệng vết thương chi chít.

Chuyện đáng sợ hơn chính là, Đại Đạo chi lực của hắn lại có dấu hiệu rung chuyển, phảng phất như có vô số mũi kiếm, đang liên tục công kích Đại Đạo.

Kiếm Cức quá mạnh đi!

Đại chiến đến lúc này, thế mà Kiếm Cức chỉ vận dụng bảy chuôi kiếm!

Không lẽ, Kiếm Cức đã siêu thoát Cửu Cực?

Không, không thể nào!

Kiếm Cức chưa chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, càng không có trải qua Cửu Kiếp, làm sao mà có thể đột phá cực hạn Cửu Cực?

Hẳn là đã nửa bước siêu thoát Cửu Cực đỉnh phong!

Mình không phải là đối thủ của hắn...!

Cho dù không chết, cũng phải tróc một lớp da!

Ngao Ba không cam lòng.

Bỏ chạy?

Sao có thể bỏ chạy?

Chương 691. Lại Cầu Viện

Collected & Fixed: OilFish89

Huống hồ, tên khốn Kiếm Cức kia, bộ dạng như muốn đồ long, căn bản là không có ý định cho hắn chạy trốn...

Không được!

Phải cầu cứu!

Tên khốn Kiếm Cức kia, tựa hồ muốn vận dụng kiếm thứ tám.

"NGAO!".

Ngao Ba gầm thét, truyền ra một cỗ lực lượng Đại Đạo.

Hắn đang cầu viện!

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, sắc mặt đám cường giả Long tộc trở nên khó coi.

Vậy mà Ngao Ba lại cầu cứu rồi!

Đúng là mất mặt!

Đường đường là cường giả tối cao của Long tộc, vậy mà lại liên tục cầu cứu, làm gì còn hình tượng Long tộc vô địch cùng cảnh giới?

Bị người đánh hội đồng cũng thôi đi.

Ngay cả đơn đả độc đấu cũng cầu cứu, quá là mất mặt.

Trong lịch sử của Long tộc, chưa từng xuất hiện chuyện mất mặt như vậy?

Nếu là đầu long vừa mọc lông cũng thôi đi.

Thế nhưng Ngao Ba là cường giả đỉnh phong của Long tộc...

Hình tượng Long tộc dũng mãnh cực kỳ mạnh mẽ, xem như bị sụp đổ...

Nhưng mà, không thể không cứu!

Mỗi một vị cường giả Khai Đạo Cửu Cực đều là trụ cột của một tộc, tổn thất một vị sẽ gặp đả kích thảm trọng, trực tiếp ảnh hưởng đến thực lực toàn bộ chủng tộc.

Hai vị cự long liền biến mất, vọt thẳng về chỗ giao chiến trong Hỗn Độn.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, một đám cường giả đều lộ ra ánh mắt dị thường, Long tộc bị gì vậy?

Tại sao lại cầu viện liên tục thế?

"Kiếm Cức huynh, ngưng chiến".

Đại trưởng lão Long tộc bất đắc dĩ nói.

Hắn không có trực tiếp ra tay, càng không có ý tưởng vây giết Kiếm Cức.

Kiếm Cức quá mạnh mẽ.

Cho dù ba người vây công, cũng không thể lưu lại hắn.

Kiếm Cức chỉ có một mình, một khi chạy thoát, lúc nào cũng có thể trả thù, hậu quả rất là khủng khiếp.

Chân trần thì không sợ mang giày, huống chi thực lực tên chân trần này còn cực kỳ khủng bố.

(Chân trần không sợ mang giày: ý nói người không còn để mất thì rất nguy hiểm, vì không thứ gì có thể uy hiếp được họ)

Kiếm Cức lạnh lùng nhìn ba vị Long tộc, chín chuôi kiếm sau lưng đã rục rịch, khí tức cực kỳ sắc bén, bao phủ phạm vi mấy vạn dặm.

Toàn thân Ngao Ba máu chảy đầm đìa, không biết bao nhiêu lân giáp đã bể nát, thoạt nhìn giống như bị người ta lột hết nửa lớp da.

Một cái long trảo, cơ hồ sắp đứt lìa.

Đại Đạo chi lực dao động, chín điểm sáng đại biểu Cửu Cực cũng mờ đi không ít.

Hắn rất uất ức, không phục.

Nhưng mà, đại trưởng lão đã cho hắn một ánh mắt cảnh cáo, chỉ có thể yên lặng ngậm họng.

"Kiếm Cức huynh, Ngao Ba chỉ là xúc động nhất thời mà thôi, hơn nữa đã bị trừng phạt, trận chiến này không cần phải đánh nữa".

Đại trưởng lão Long tộc tiếp tục mở miệng nói.

Thực lực Kiếm Cức khiến cho hắn rất kiêng kỵ.

Nhất là trên người Kiếm Cức, tràn ngập khí tức Hỗn Độn nhàn nhạt.

Đó là khí tức chỉ có trên thân sinh linh Hỗn Độn.

Khí tức trên thân Kiếm Cức, mặc dù còn chưa đến tình trạng như sinh linh Hỗn Độn, nhưng mà đang lột xác trở thành sinh linh Hỗn Độn.

Đây mới là chỗ kinh khủng.

Sinh linh Hỗn Độn mạnh thế nào?

Dù là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng phải chào thua.

Lúc thế giới Cửu Vực vừa sinh ra, thì chính là địa bàn của sinh linh Hỗn Độn, về sau có một phần rời khỏi, chỉ để lại một phần nhỏ sinh linh Hỗn Độn ở Cửu Vực, trở thành chúa tể Cửu Vực.

Đó là kỷ nguyên Đại Đạo trước đó rất lâu!

Trải qua năm tháng dài đằng đẵng.

Hôm nay, sinh linh Hỗn Độn đã sớm biến mất, không còn xuất hiện tại Hỗn Độn.

Sinh linh Hỗn Độn có diệt vong hay chưa, thì cũng không có ai biết.

Hỗn Độn là không có giới hạn, cho nên cũng không có ai biết, sinh linh Hỗn Độn còn tồn tại hay không, hoặc là có tồn tại một ít cường giả thời kỳ Hỗn Độn hay không.

Hôm nay, mọi người đều lấy thế giới Cửu Vực làm trung tâm, sau đó mới đến Cổ Giới Hỗn Độn, tất cả đều tập trung sinh tồn ở mảnh hỗn độn này.

Cũng không có người đi thăm dò phía ngoài Hỗn Độn.

Nên biết rằng, cho dù chỉ là một mảnh Hỗn Độn này, cũng không có thăm dò hết, càng đừng nói đến khu vực bên ngoài Hỗn Độn.

Một khi Kiếm Cức thật sự lột xác thành sinh linh Hỗn Độn, vậy thì rất khủng bố.

Mạnh mẽ như Long tộc, chỉ sợ cũng khó kháng cự.

Trừ phi là tổ mạch Long tộc trong truyền thuyết.

Nhưng mà, tổ mạch Long tộc đã sớm tuyệt tích từ rất lâu rồi.

"Không tiễn!".

Kiếm Cức lãnh ngạo hừ lạnh một tiếng.

Quay người trở về Hỗn Độn Sơn của mình.

Đại trưởng lão Long tộc trừng mắt Ngao Ba, sau đó ba người cùng trở về Cổ Giới Hỗn Độn.

"Kiếm Cức, làm thế nào mà mạnh như vậy!".

Ngao Ba không cam lòng!

Lần này, hắn bị đánh quá thảm rồi.

Ngay cả khi hắn dùng toàn lực, thế mà Kiếm Cức chỉ vận dụng bảy chuôi kiếm.

Nếu nhu hắn vận dụng chín chuôi kiếm, lại mạnh tới mức nào?

Hình thái mạnh nhất của Kiếm Cức, chính là trạng thái bản thể của hắn...

"Ngươi có thể xem như hắn đã siêu việt cực hạn của Cửu Cực".

Đại trưởng lão Long tộc thở dài một hơi, nói ra.

Tiếp đến lại dặn dò: "Không nên trêu chọc Kiếm Cức, hắn đang trong quá trình lột xác, lại ưa thích tĩnh tu, nếu ngươi còn quấy rầy hắn, có thể sẽ chết rất thảm!".

Ngao Ba cũng đã nhìn ra, Kiếm Cức đang lột xác trở thành sinh linh Hỗn Độn.

"Có nên tìm một vài đạo hữu, liên thủ cùng một chỗ...".

Một vị Long tộc khác đột nhiên mở miệng nói.

"Muốn chết sao, huống chi, nếu Kiếm Cức không có thực lực, há có thể lựa chọn tiếp tục sống ở chỗ này?".

Đại trưởng lão Long tộc lắc đầu nói.

Chương 692. Khai Đạo 2 Vạn Dặm (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Trong Hỗn Độn Sơn.

Kiếm Cức đã khôi phục bản thể, cắm rễ trong núi, tiếp tục phun ra nuốt vào khí tức Hỗn Độn.

Tựa hồ không hề lo lắng chuyện cường giả nhằm vào hắn.

Lại càng không lo lắng những cường giả kia sẽ liên thủ bắt lấy hắn.

Giờ phút này, hắn ở đây nghĩ đến vị yêu nghiệt Nhân tộc kia bên trong Cửu Vực, vậy mà lại giết chết quân cờ của Ngao Ba?

Ngược lại khiến hắn bất ngờ.

Đồng thời cũng sinh ra một chút hứng thú đối với vị thiên kiêu kiếm đạo kia.

Nếu như vừa mắt, cũng có thể tặng một ít đồ cho hắn.

Kiếm Cức nghĩ như vậy, liền quyết định truyền tống một tia ý niệm đi qua, tra xét rõ ràng một chút, đến tột cùng là vị thiên kiêu Nhân tộc kia như thế nào.

Cửu Vực.

Sở Huyền không biết những gì đã xảy ra trong Hỗn Độn.

Giờ phút này, hắn đang chờ đợi ý niệm Kiếm Cức xuất hiện.

Đồng thời, cũng giúp Đinh Việt lựa chọn một vị cường giả khác.

Kiếm Cức là một gốc thực vật, chưa chắc sẽ có suy nghĩ biến Đinh Việt thành phân thân.

Hơn nữa, Kiếm Cức tu luyện kiếm đạo, tương đối chính trực, không có nhiều thủ đoạn phức tạp như vậy, chỉ sợ cũng không thích tạo ra phân thân các loại.

Mặc dù muốn lợi dụng Đinh Việt, cũng chỉ là tạm thời, sẽ không truyền tống bảo vật gì qua.

Cho nên, nên giúp Đinh Việt tìm một mục tiêu mới.

Đột nhiên, kiếm diệp trên người Đinh Việt xuất hiện một ít chấn động.

Trong lòng Sở Huyền khẽ động, hẳn là Kiếm Cức muốn hàng lâm ý niệm tới đây?

Ngược lại nhân cơ hội này, nhìn xem rốt cuộc đối phương có ý đồ biến Đinh Việt thành cỗ phân thân hay không.

Kiếm diệp đang cắm trên mặt đất, Đinh Việt giống như một thanh bảo kiếm, đứng cách kiếm diệp không xa, hai bên cùng phát ra kiếm ý cộng hưởng.

Thời gian lâu dần, bên trên kiếp diệp nổi lên một tia ý niệm.

Cho dù chỉ là một tia ý niệm, cũng tạo cho người ta cảm giác kiếm ý tràn đầy sắc bén.

Kiếm Cức rất mạnh!

Sở Huyền chỉ cần dựa vào một tia ý niệm, là có thể suy đoán được, Kiếm Cức còn mạnh hơn so với Ngao Ba, Thiên Câu Tranh.

Trong số đám cường giả mà hắn biết, có lẽ Kiếm Cức là người mạnh nhất.

Trong lòng Đinh Việt khẽ động, trợn mắt nhìn về phía kiếm diệp.

Sở Huyền cũng đang đợi Kiếm Cức hành động.

Nhưng kết quả lại vượt ra ngoài dự tính, vậy mà Kiếm Cức chủ động nói chuyện.

"Tiểu tử Nhân tộc, ngươi rất khá, tư chất Thiên Sinh Kiếm Mạch, kiếm tâm vĩnh cố, là một thiên tài kiếm đạo".

Đinh Việt nghe vậy lập tức ưỡn thẳng ngực, ngạo nghễ nói: "Đó là đương nhiên, trong lòng Đinh Việt ta không có nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần, trong lòng chỉ có kiếm, ta muốn vấn đỉnh vô thượng kiếm đạo!".

"Rất tốt, thế gian này kiếm tu yêu kiếm như mạng giống ngươi, hầu như không tồn tại".

"Ta là Kiếm Cức, trời sinh đã cảm ngộ được kiếm đạo, tuy không phải Tiên Thiên Chi Linh, nhưng ta đang lột xác trở thành sinh linh Hỗn Độn, tiểu tử Nhân tộc, ta rất tán thưởng ngươi".

Sở Huyền hơi nhíu mày.

Kiếm Cức muốn gì?

Đừng nói muốn thu Đinh Việt làm đồ đệ?

"Ta xem ngươi đã có sư thừa, sẽ không thu ngươi làm đồ đệ, ta có một chí bảo kiếm đạo, chính là kiếm diệp năm xưa ta lột xác, có thể tặng cho ngươi".

"Bất quá, cần ngươi ra sức giúp ta làm một chuyện".

Đinh Việt sững sờ, không phải muốn chiếm thân thể của mình sao, rồi tạo ra một cỗ phân thân?

Nghĩ kỹ lại, hắn chợt hiểu ra.

Đối phương tu luyện kiếm đạo, vô thượng kiếm đạo.

Làm sao lại làm ra loại chuyện xấu xa bực này?

Thậm chí còn khinh thường.

Đinh Việt hắn, cũng rất khinh thường loại chuyện này.

"Tốt, nhất định vãn bối sẽ cố hết sức".

Đinh Việt liền đáp ứng.

"Rất tốt, đến lúc đó ta sẽ tìm ngươi, Cửu Vực này có rất nhiều quân cờ, nếu ngươi nhìn không vừa mắt thì có thể giết sạch, Kiếm Cức ta có thể gánh chịu hết thảy!".

Bên dưới sự lãnh ngạo của Kiếm Cức là tràn đầy bá đạo.

Tựa hồ cho dù đám gia hoả bố cục Cửu Vực đều tìm hắn tính sổ, hắn cũng không sợ chút nào.

"Kiếm đạo giả, không nên sợ bất cứ thứ gì, tùy tâm mà đi!".

Kiếm Cức vừa dứt lời, thì bên trong kiếm diệp bay ra một mảnh màu nâu xám.

Sở Huyền quan sát một mảnh lá cây kia, không có ẩn chứa bất luận ý niệm gì, chỉ đơn thuần là một mảnh lá cây kiếm đạo.

Ẩn chứa pháp tắc kiếm đạo vô thượng.

Trong lòng thầm cảm thán, xác thực là Kiếm Cức không có tâm tư mưu đồ Đinh Việt.

Chỉ đơn giản là thưởng thức một hậu bối...

Sở huyền đưa cho Đinh Việt tiếp lấy mảnh kiếm diệp.

Ý niệm Kiếm Cức biến mất.

Đinh Việt quan sát kiếp diệp màu xám trên tay, trong lòng rất kích động, đây là chí bảo...

"Ký chủ ngồi yên một chỗ, bày mưu giúp đệ tử đoạt được chí bảo, ban thưởng tích đạo ngàn dặm".

Sở Huyền hơi sửng sốt, loại chuyện này mà cũng ban thưởng?

Kế tiếp là giật mình, sở dĩ lần này Kiếm Cức dùng ý niệm hàng lâm, chỉ sợ bởi vì Ngao Ba tìm hắn gây chuyện, cho nên hắn sinh ra hứng thú đối với Đinh Việt.

Kết quả là ý niệm hàng lâm tới đây.

Đây cũng xem như do hắn thúc đẩy.

Cho nên kích phát hệ thống ban thưởng.

Rốt cục có thể Khai Đạo hai vạn dặm.

Sở Huyền kích động không thôi.

Sau đó căn dặn Đinh Việt một phen, lại để cho hắn tiếp tục tu luyện.

Kiếm Cức tặng cho Đinh Việt kiếm diệp, không tầm thường, chẳng những có tác dụng giúp kiếm đạo tinh thuần, mà tốc độ lột xác của Kiếm Đạo Đạo Tắc càng nhanh hơn, còn là chí bảo công phạt.

Chương 693. Khai Đạo 2 Vạn Dặm (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Về phần kiếm diệp trước đó ở Cửu Vực, là loại có cấp bậc khá thấp, hẳn là lá cây Kiếm Cức lột xác thời kỳ đầu.

Sở Huyền quyết định, sau này chọn người làm đệm lưng, cứ chọn Kiếm Cức là được.

Hắn trực tiếp dặn dò Đinh Việt, kiếm đạo giả không cần sợ hãi, làm được thì làm, Kiếm Cức hắn gánh vác được!

Sinh linh Hỗn Độn...!

Sở Huyền cũng hiểu ra tự tin của Kiếm Cức lấy từ đâu.

Mặc dù hắn vẫn chưa hoàn thành lột xác, nhưng vẫn là tồn tại cực kỳ mạnh.

Sinh linh Hỗn Độn, nếu mà so sánh thì còn mạnh hơn Tiên Thiên Sinh Linh nhiều, thiên tư cũng rất yêu nghiệt.

Sở Huyền nhớ lại Hỗn Độn Bất Diệt Thể của mình, cũng không hề thua kém đám sinh linh Hỗn Độn kia!

Ở trong cùng cảnh giới, hắn chính là vô địch!

Nhận lấy phần thưởng.

Đại Đạo bắt đầu dài ra, lúc đến 1 vạn 9999 dặm, xuất hiện tình trạng ngưng lại, kế tiếp Đại Đạo bắt đầu co lại, hóa thành một điểm giống như ngôi sao.

Đại Đạo vừa mở ra đã biến mất, chỉ còn lại hai ngôi sao sáng chói, ngay sau đó dùng điểm sáng ngôi sao làm căn cơ, Đại Đạo mới bắt đầu trải dài ra.

Lại là một lần ngưng tụ cùng biến chất.

Đại Đạo kéo dài, không bao lâu đã vượt qua cực hạn 1 vạn 9999 dặm, sau đó đột phá 2 vạn dặm!

Sở Huyền cảm ngộ lấy biến hóa của Đại Đạo, cảm ngộ sự biến chất của Đại Đạo, bây giờ hắn đã hiểu ra chỗ khủng bố của Khai Đạo giả Cửu Cực.

Mỗi một lần biến chất, đều là một lần thăng hoa đến cực hạn, thực lực sẽ tăng vọt một mảng cực lớn.

Khai Đạo hai vạn dặm!

Nhưng mà, khoảng cách Khai Đạo chín vạn dặm còn rất dài.

Mình cần phải tiếp tục cố gắng!

Ở trên Cửu Cực, là cấp bậc gì?

Đại Đạo không có điểm tận cùng, chắc chắn Khai Đạo Cửu Cực không phải là giới hạn.

Những Khai Đạo giả Cửu Cực kia, bày mưu tính kế để chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, ngoại trừ thoát khỏi Đạo Kiếp Đại Đạo ra, còn có một nguyên nhân quan trọng, không phải là muốn đột phá Cửu Cực hay sao?

Thứ Sở Huyền không hiểu là, sau khi đột phá Cửu Cực, vì cái gì mà không thể tiến bộ?

Là Đại Đạo Cửu Vực đã gánh chịu đến cực hạn?

Đại Đạo Cửu Vực hạn chế Khai Đạo giả?

Không biết vì sao, Sở Huyền có cảm giác, tựa hồ bản thân hắn không có loại cực hạn này, cũng không có loại hạn chế này.

Không lẽ có liên quan đến Đại Đạo bản thu nhỏ do mình tạo ra?

Hoặc là liên quan tới Hỗn Độn Thủy Kinh mình đang tu luyện?

Sau khi Sở Huyền hoàn thành lần thứ hai biến chất, Thiên Đạo cũng theo đó mà xuất hiện biến hóa.

Luân Hồi Đại Đạo tăng cấp, hoàn thành một lần lột xác.

Nguyên Sơ Đại Đạo cũng giống như thế.

Pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào pháp tắc Đại Đạo cũng nhiều hơn, càng thêm chặt chẽ.

Pháp tắc Thiên Đạo giống như một loại rễ cây thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa, không ngừng lan ra, đã có căn cơ trụ cột.

Sở Huyền lại nhìn về phía Cửu Vực, tiếp tục kế hoạch câu cá.

Trước mắt, Vương Lạc, Càn Minh, Hắc Nguyệt đều chưa câu được cá lớn.

Tần Doanh, Nhậm Trường Hà, Sở Bình Phàm cũng như thế.

Thậm chí Phượng Không, Đồ Vương Đạo, đều không câu được cá lớn.

Mình cần phải cố gắng thêm.

Những thứ này đều có thể giúp mình mang đến phần thưởng từ hệ thống.

Tự mình khai đạo quá cực khổ...

Bởi vậy, nên thà bật hack thì tương đối nhẹ nhàng hơn.

Càng ngày càng có nhiều võ giả Đạo Cảnh tiến vào Cửu Vực.

Cường giả Thiên Nguyệt Lâu vẫn đang đuổi giết Hắc Nguyệt.

Sở Huyền có cảm giác mơ hồ, tựa hồ thế giới Cửu Vực lại xuất hiện biến hóa mới.

Tựa hồ Đạo Kiếp Đại Đạo sắp hàng lâm.

Đại kiếp phát triển nhanh như vậy, Sở Huyền cảm thấy chính mình không tránh khỏi liên quan.

Hiển nhiên là kế hoạch Luân Hồi gián tiếp thúc đẩy đại kiếp phát triển nhanh hơn.

Phải mau chóng nâng cao tu vi mới được.

Nếu không, một khi để đám gia hoả kia tiến vào Cửu Vực, thì sẽ trở thành nguy cơ rất lớn.

Tốc độ nâng cao thực lực của sinh linh Cửu Vực vẫn là quá chậm.

Những thiên kiêu kia, bình thường đều kẹt tại Đạo Cảnh 1 quan, qua một thời gian dài cũng không thể đột phá.

Chuyện này không thể được.

Sở Huyền quyết định hàng lâm khí vận Thiên Đạo, tăng tốc độ tu luyện của sinh linh Cửu Vực.

Thực lực tổng thể của sinh linh Cửu Vực tăng lên, thì Thiên Đạo sẽ tăng cấp theo, chỉ cần cấp độ Thiên Đạo đủ mạnh mẽ, tự nhiên có thể ngăn cản Khai Đạo giả Cửu Cực tiến vào.

Một bên thì Sở Huyền bày mưu câu cá lớn, một bên thì hàng lâm khí vận Thiên Đạo, gia tăng thực lực của sinh linh Cửu Vực.

Toàn bộ Cửu Vực cũng xuất hiện nhiều tranh đấu hơn.

Cũng bắt đầu xuất hiện tranh đấu giữa các tộc.

Thậm chí xuất hiện một vài chủng tộc thành lập liên minh đối kháng Nhân tộc.

Nhưng mà, Nhân tộc vẫn duy trì địa vị bá chủ Cửu Vực.

Cho dù là Yêu tộc, cũng phải kém vài bậc.

Hổ Thiên Nhai tiếp tục quật khởi, đã bỏ xa thiên kiêu Thanh Giao tộc, huyết mạch lột xác càng nhanh hơn, uy áp đối với Yêu tộc cũng ngày càng mạnh.

Trong nháy mắt, đã sắp đến kỳ hạn 70 năm.

Sở Huyền thổn thức không thôi, trải qua một phen cố gắng, rốt cục đã giúp ba người Vương Lạc, Càn Minh, Hổ Thiên Nhai đoạt được chí bảo.

Mà Tần Doanh, Nhậm Trường Hà cũng có thu hoạch.

Ngay cả Đỗ Nguyên cùng tiểu Tà Vương đều có thu hoạch không nhỏ.

Đại Đạo của Sở Huyền, cũng tăng lên tới 2 vạn 7.000 dặm.

Chỉ cách lần biến chất thứ ba, chỉ kém gần 3.000 dặm.

Chương 694. Xung đột hết sức căng thẳng (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Trong đám đệ tử thân truyền, chỉ còn lại Hắc Nguyệt là chưa câu được cá lớn.

Vị đứng sau lưng nàng, không hề tầm thường.

Sở Huyền phải cẩn thận một chút, không thể làm qua loa được.

Chuỗi hành động liên tiếp này, tất nhiên người làm đệm lưng không chỉ có một vị Kiếm Cức.

Về phần kết quả sau đó, có dẫn đến náo động trong Hỗn Độn hay không, Sở Huyền cũng không thèm quan tâm.

Vị Thập Tổ Nhân tộc gọi là Dương kia, đã qua một đoạn thời gian, vẫn chưa dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực.

Lạc Tân Bạch đã bắt đầu tu luyện công pháp Nhân Vương.

Tốc độ tu luyện cũng không chậm.

Hôm nay đã Đạo Cảnh 17 quan.

Hơn nữa, hắn còn gánh chịu và tập hợp khí vận của Nhân tộc, dẫn dắt Nhân tộc tiếp tục quật khởi.

Càng quan trọng hơn, công pháp Nhân Vương thực sự có khả năng bồi dưỡng thiên kiêu.

Lạc Tân Bạch tự mình bồi dưỡng vài vị thiên kiêu Nhân tộc, sau đó giúp bọn hắn quật khởi.

Cửu Vực ngày càng hỗn loạn.

Chuyện cường giả phía sau màn dùng ý niệm hàng lâm, đã không còn là bí mật.

Có vài thiên kiêu tiểu tộc, thậm chí chủ động thỉnh cầu lão tổ nhà mình, dùng ý niệm hàng lâm, trợ giúp bổn tộc quật khởi.

Chính bởi vì như thế, thực lực của một vài tiểu tộc gia tăng nhanh chóng, hơn nữa còn hợp tác với nhau, tạo thành liên minh, có bộ dáng muốn đánh lén Nhân tộc.

Những lão tổ của mấy tiểu tộc này, dùng ý niệm hàng lâm, chủ yếu đều nhằm vào Nhân tộc.

Bọn hắn muốn ngăn cản sự phát triển của Nhân tộc.

Ngay cả trong Yêu tộc, cũng có một vài cường giả hàng lâm, tập trung Yêu tộc, muốn đối kháng Nhân tộc.

Thậm chí còn vạch ra kế hoạch hợp tác với tất cả tộc khác, tạo thành một liên minh, cùng nhau đối kháng Nhân tộc.

Nhân tộc cũng cảm nhận được áp lực.

Lạc Tân Bạch lại dùng uy thế Nhân Vương, dẫn dắt Nhân tộc liên tục quật khởi, khí vận Nhân Vương của hắn cũng ngày càng mạnh.

Phật Môn cũng đang trên đà phát triển.

Lúc trước, phần lớn cường giả Ma tộc đều trở thành Phật Đà.

Mấy tộc khác đều có sinh linh quy y Phật Môn.

Nhìn bề ngoài thì Phật Môn không tranh quyền thế, nhưng đã trở thành một thế lực cường đại không thể xem thường.

Dù sao, Phật Môn đã từng kế thừa nội tình của Ma tộc!

Còn có Quỷ tộc đang quật khởi, chủng tộc này đã phủ khắp Cửu Vực, thậm chí trong ý thức của mỗi người, đều lưu lại nhận thức sâu sắc.

Sau khi chết sẽ có cơ hội hoá thành quỷ, quật khởi thêm lần nữa!

Thế giới Cửu Vực, cơ hồ là mỗi ngày đều có biến hoá.

Cường giả Đạo Cảnh đều cảm nhận được Cửu Vực đang biến hóa.

Tu luyện ngày càng dễ dàng hơn.

Bình cảnh khi tu luyện, phảng phất như một tờ giấy mỏng, chỉ cần đâm nhẹ là rách.

Cho dù là đám Khai Đạo giả trong Thiên Chi Vực, cũng cảm thấy biến hóa của Cửu Vực, trong lòng bọn hắn càng thấp thỏm lo sợ.

Không lẽ, Đạo Kiếp Đại Đạo sắp buông xuống?

Làm cách nào để vượt qua đại kiếp?

Tất nhiên Sở Huyền đã thi triển công phu miệng lưỡi ở trong hội, hù dọa lừa gạt một phen, khiến cho đám Khai Đạo giả này đều sợ hãi, thường xuyên đi trên Đại Đạo.

Phòng ngừa có cường địch bên ngoài Đại Đạo giết tới.

Sở Huyền đang đợi kỳ hạn 70 năm.

Tốc độ phát triển của Thiên Đạo cực nhanh, Luân Hồi Đại Đạo cũng đang trong quá trình tăng cấp.

Chẳng bao lâu nữa, là có thể gánh chịu sinh linh Đế Cảnh tiến vào Luân Hồi.

Thiên Đạo cũng tăng tốc thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa, đưa vào không ít xúc tu.

Mà pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào Đại Đạo, rốt cuộc đã có dấu hiệu khả quan, pháp tắc Thiên Đạo đã có thể lưu lại trên Đại Đạo.

Cho dù sau đó vẫn bị Đại Đạo đồng hoá, nhưng đã có thể xem là có tiến triển không nhỏ.

Sở Huyền cũng cảm thấy Đại Đạo có những biến hoá dị thường.

Cũng bởi vì như thế, Thiên Đạo mới có cơ hội thẩm thấu vào Đại Đạo.

Hơn nữa không có bị cắn trả.

Đạo Kiếp Đại Đạo, hẳn đã sắp đến rồi.

Sở Huyền cảm thấy áp lực.

Thực lực của hắn vẫn còn chưa đủ mạnh.

Khoảng cách đột phá Cửu Cực còn xa lắc xa lơ.

Huống hồ, dù là bước vào Khai Đạo Cửu Cực, cũng không quá an toàn...

Phải mạnh hơn nữa...

Vẫn phải tìm cách biến mục tiêu Khai Đạo mấy trăm vạn dặm thành sự thật.

Nếu không thì chưa thể đối kháng nhiều cường giả như thế.

Sở Huyền hoài nghi, có thể sẽ xuất hiện sinh linh Hỗn Độn.

Vị sau lưng Hắc Nguyệt, cảm giác rất bất thường.

Có khả năng là sinh linh Hỗn Độn?

Tóm lại khí tức khá đặc thù, ẩn chứa ý chí Hỗn Độn.

Đối phương để mắt tới Hắc Nguyệt, chỉ sợ có quan hệ với Thiên Sinh Thần Hồn của Hắc Nguyệt.

Sở Huyền liên hệ với Phi Hà Lão Tổ, do thám tình hình ở Cổ Giới Hỗn Độn.

"Phi Hà đạo hữu, Cổ Giới Hỗn Độn đã xảy ra chuyện gì? Vì sao ta cảm ứng được trong Hỗn Độn từng xảy ra đại chiến?".

Nhân vật Sở Huyền đóng giả là đại lão ngao du khắp Hỗn Độn.

Từ xa cảm ứng được biến hoá của Cổ Giới Hỗn Độn, cho nên hỏi thăm một chút..., cũng là chuyện rất bình thường.

"Xuất hiện một ít rối loạn, có một vài Khai Đạo giả Cửu Cực mâu thuẫn với nhau".

Phi Hà Lão Tổ trả lời.

Đây cũng không tính là che giấu.

Tình hình gần đây ở Cổ Giới Hỗn Độn, đã trở nên rối loạn.

Rất nhiều cường giả nảy sinh mâu thuẫn, bạo phát đại chiến.

Chương 695. Xung đột hết sức căng thẳng (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Tất cả bố cục của bọn hắn ở Cửu Vực đều bị phá hư, tổn thất một ít bảo vật, cho nên trong lòng tức giận khó kìm nén.

Liên lụy tới cường giả Cửu Cực ngày càng nhiều.

"Cớ gì lại xung đột?".

Sở Huyền tỏ vẻ ngạc nhiên, hỏi thêm.

Phi Hà Lão Tổ giải thích sơ qua, thuận tiện nói một chút về thế cục hiện tại ở Cổ Giới Hỗn Độn.

Ở trong mắt Phi Hà Lão Tổ, Sở Huyền là siêu cấp cường giả, cần nịnh nọt một hai..., kết xuống thiện duyên, không chừng sẽ có một ngày, chính mình cần nhờ người ta giúp đỡ thì sao?

Vị này là tồn tại khủng bố, du lịch khắp Hỗn Độn, rất có khả năng là một sinh linh Hỗn Độn.

Sinh linh Hỗn Độn cực kỳ cường đại, nhất là Sinh Linh Hỗn Độn sống đến hiện tại, thực lực càng thêm khủng bố, cũng không có người nào biết, đến tột cùng là mạnh cỡ nào.

Hơn nữa, đạo của Sinh Linh Hỗn Độn cũng không giống với bọn hắn.

Sau khi Sở Huyền nghe Phi Hà Lão Tổ giới thiệu xong, thì hắn đã có nắm giữ sơ bộ đối với thế cục tại Cổ Giới Hỗn Độn, lúc nào cũng có thể xảy ra bạo loạn.

Hơn nữa còn là loại hỗn chiến loạn cào cào.

Sở dĩ bọn hắn áp chế, đơn giản là lo lắng Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, sợ mình bị thương quá nặng, sẽ không có cơ hội độ kiếp.

"Phi Hà đạo hữu, đã Khai Đạo Cửu Cực?".

Sở Huyền mở miệng hỏi.

"Thật xấu hổ, ta thuộc về thế hệ sau, chưa từng Khai Đạo Cửu Cực!".

Phi Hà Lão Tổ xấu hổ mà thở dài một hơi.

"Đạo của bọn ngươi có chút đặc thù, tại sao Cửu Cực đã là cực hạn?".

Sở Huyền tiếp tục hỏi.

Mặc dù hắn không tự mình nói ra thân phận, nhưng kỳ thật là đang muốn giả mạo Sinh Linh Hỗn Độn, cho nên lời nói và hành động cũng giống như Sinh Linh Hỗn Độn, đang cố ý để lộ ra cho Phi Hà Lão Tổ thấy.

"Hiện giờ, sinh linh Cửu Vực không thể nào phá bỏ lớp bình chướng này, Cửu Cực chính là cực hạn, nếu muốn đột phá Cửu Cực, chỉ có hai con đường".

Đối với vị "Sinh Linh Hỗn Độn" này, Phi Hà Lão Tổ cũng không hoài nghi, dù sao thì đạo của Sinh Linh Hỗn Độn vốn khác biệt với sinh linh Cửu Vực.

Không biết cũng là chuyện bình thường.

Hắn mở miệng giải thích nói: "Con đường thứ nhất, cũng chính là cách mà Khai Đạo giả Cửu Cực đang làm, chính là chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, thoát ly Đại Đạo Cửu Vực, không bị hạn chế nữa".

"Nhưng mà phương pháp này, vẫn tồn tại mạo hiểm như cũ, nhưng lại là phương pháp khả thi nhất".

"Con đường thứ hai, chính là trải qua Cửu Kiếp, là có thể siêu thoát Cửu Cực, tiếp tục Khai Đạo".

Phi Hà Lão Tổ dừng một chút, lại nói: "Cho dù là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng không dám cam đoan, mình có thể yên bình vượt qua chín lần Đạo Kiếp Đại Đạo, huống hồ thời gian chín lần đại kiếp cũng quá dài đi...".

Sở Huyền đã hiểu.

Khai Đạo Cửu Cực kẹt tại cảnh giới này, thành ra không thể nào tiến thêm, cần vượt qua chín lần đại kiếp.

Nguy hiểm không nói đến, trong thời gian dài dằng dặc như thế, mà tu vi không cách nào tiến thêm, cho dù là người nào cũng khó mà chịu được.

Bởi vậy, nếu muốn tiến thêm một bước, thì sau khi Khai Đạo Cửu Cực, chỉ có nghĩ đủ biện pháp chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, vượt ra khỏi Đại Đạo Cửu Vực.

Sở Huyền lại hỏi: "Trong Cổ Giới Hỗn Độn, có vị đạo hữu nào siêu thoát Cửu Cực hay không?".

"Theo như ta biết, thì không có".

Phi Hà Lão Tổ lắc đầu nói.

Sở Huyền cũng không tin tưởng, trong lịch sử Cửu Vực dài như thế, lại không có ai siêu thoát Cửu Cực.

"Người siêu thoát Cửu Cực sẽ đi tới nơi nào?".

"Có lẽ sẽ giống như tiền bối, du ngoạn khắp Hỗn Độn".

Phi Hà Lão Tổ cũng không chắc lắm, nói ra.

Hắn dừng một chút, lại nói: "Chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, siêu thoát Cửu Cực, được gọi là Khai Đạo giả Tự Tại, kỳ thật lúc chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, thực lực cũng không có tăng thêm, cho nên không mạnh hơn Cửu Cực".

"Chỉ là có thể tiếp tục khai đạo, tiếp tục nâng cao, dựa vào thời gian tích lũy mà vượt qua Cửu Cực".

"Theo ta được biết, Khai Đạo giả Tự Tại vừa chặt đứt căn nguyên, đều là tìm chỗ bế quan củng cố Đại Đạo, nâng cao Đại Đạo, khi nào xuất quan thì không ai biết được, cho dù có xuất quan cũng không ở lại Hỗn Độn quá lâu".

Sở Huyền đã hiểu.

Khai Đạo giả Tự Tại, bởi vì Đại Đạo của bản thân cần thêm thời gian để củng cố và nâng cao, đa số đều phải bế quan.

Mà sau khi xuất quan, đều rời khỏi mảnh Hỗn Độn này.

Về phần tại sao phải rời khỏi, chỉ sợ cũng liên quan tới chuyện tiếp tục đề thăng?

Về phần trong Cổ Giới Hỗn Độn có Khai Đạo giả Tự Tại hay không, Sở Huyền cũng không quá tin tưởng.

Không chừng còn có một vài lão quái ẩn núp.

Đương nhiên, chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, thì Đại Đạo của bản thân, vừa mới bắt đầu cũng không mạnh hơn so với Khai Đạo giả Cửu Cực.

Dựa vào tình hình trước mắt, người bố cục ở Cửu Vực, đại bộ phận đều là Khai Đạo giả Cửu Cực.

Ngoại trừ chặt đứt nguyên Đại Đạo ra, còn có một nguyên nhân trọng yếu, đó là bọn hắn muốn trở về Cửu Vực!

Thế giới Cửu Vực rất đặc biệt.

Dù sao cũng là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh.

Tốc độ tu luyện ở Cửu Vực rất nhanh, hơn nữa Khai Đạo cũng rất dễ dàng.

Khai Đạo ở trong Hỗn Độn quá khó khăn, cho dù có Khai Đạo, cũng gặp phải tình trạng suy yếu ở thời kỳ đầu.

Khai Đạo giả Cửu Vực, tuy là muốn đạt tới Cửu Cực cũng không dễ dàng gì, nhưng nếu Khai Đạo trong Hỗn Độn, thì thời gian cần để đột phá nhất cực (một vạn dặm), tuyệt đối sẽ gấp mười lần so với Khai Đạo giả Cửu Vực.

Huống hồ, không phải người nào cũng có thể Khai Đạo Cửu Cực.

Chương 696. Xung đột hết sức căng thẳng (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Nói tóm lại, nếu như không thể trở về Cửu Vực, theo thời gian lâu dần, chủng tộc ở Cửu Vực sẽ tạo ra càng nhiều Khai Đạo giả, sẽ có một ngày vượt qua mấy chủng tộc trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Khai Đạo giả Cửu Cực cũng sẽ tăng thêm...

Cho nên tất cả cường giả này đều có chung mục đích.

Áp chế Nhân tộc!

Phải trở về Cửu Vực, không thể để cho Nhân tộc quật khởi được.

Nếu không, Nhân tộc sẽ chiếm cứ lấy ưu thế tuyệt đối, rất có khả năng trong tương lai, sẽ có đủ lực lượng áp chế các tộc.

Đây là chuyện mà các tộc không thể chấp nhận được.

Cho nên, bọn hắn phải trở về Cửu Vực, bất luận là vì áp chế Nhân tộc, hoặc là tương lai của chủng tộc bọn hắn.

Trừ phi, bọn hắn có đủ lực lượng mạnh mẽ phá vỡ Đại Đạo Cửu Vực.

Nhưng mà, nói dễ hơn làm!

Cho dù toàn bộ Khai Đạo giả Cửu Cực liên thủ, cũng không thể đánh bể Đại Đạo Cửu Vực, một khi bọn hắn không có biện pháp trở về, chỉ có thể trơ mắt đứng nhìn Nhân tộc từng bước lớn mạnh.

Sở Huyền cùng Phi Hà Lão Tổ tiếp tục trò chuyện, không còn hạn chế về Cổ Giới Hỗn Độn hay Cửu Vực nữa, thỉnh thoảng sẽ dời chủ đề lên người cường giả.

Kiếm Cức rất mạnh!

Sở Huyền đã biết được đáp án trong miệng Phi Hà Lão Tổ.

Đã từng có ba vị Khai Đạo giả Cửu Cực liên thủ tìm Kiếm Cức tính sổ, kết quả Kiếm Cức trực tiếp vận dụng Cửu Kiếm, áp chế ba vị Khai Đạo giả Cửu Cực.

Ba vị Khai Đạo giả Cửu Cực đều bị thương không nhẹ, chỉ có thể tháo chạy.

Sở Huyền đã minh bạch, có lẽ do mình dùng Kiếm Cức làm đệm lưng, cho nên đã đắc tội ba vị cường giả kia?

Khó trách Kiếm Cức lại ngạo mạn như thế!

Bởi vì hắn có thực lực này...

Phi Hà Lão Tổ lại đề cập, một ít Khai Đạo giả không phải Cửu Cực, tựa hồ cũng liên quan bên trong, tất cả thế lực đều dính dáng.

Thế cục hiện tại ở Hỗn Độn, có khả năng lúc nào cũng có thể bộc phát xung đột trên diện rộng.

Nói không chừng, sẽ có cường giả trong chuyện này.

Sau khi trò chuyện cùng Phi Hà Lão Tổ xong, Sở Huyền bắt đầu suy nghĩ, có nên thêm một mồi lửa, khiến cho xung đột càng mãnh liệt hơn?

Ánh mắt nhìn về một chỗ trong Cửu Vực.

Dường như chỗ đó cũng xuất hiện cá lớn.

Đồng thời, lại nhìn về phía Bắc Vực.

Bắc Vực vẫn trong tầm kiểm soát, bố cục của đám gia hoả kia, vẫn không có kết quả gì.

Hắn suy nghĩ, có nên chuyển dời một ít bố cục Bắc Vực đến nơi khác, sau đó lại dựng hiện trường giả do những cường giả khác làm ra?

Kể từ đó, có thể khiến mâu thuẫn giữa bọn hắn bùng nổ hay không?

Có thể thử một chút.

Khoảng cách Khai Đạo ba vạn dặm cũng không xa.

Nếu như kế hoạch thuận lợi, sẽ kích phát hệ thống ban thưởng, lần biến chất thứ ba đang ở trước mắt.

Sở Huyền bắt đầu bố cục.

Vật còn sót lại bên trong hai bảo địa ở Bắc Vực, âm thầm biến mất, sau đó xuất hiện trong đại hải.

Ở bên trên một hòn đảo lớn, toả ra ánh sáng rực rỡ.

Đối với toàn bộ quá trình bố cục, phá hoại, tìm người làm đệm lưng, Sở Huyền đã cực kỳ quen thuộc, có thể xưng là chuyên gia.

Cổ Giới Hỗn Độn.

Bầu không khí rất bất thường.

Các bộ tộc đều cảnh giác nhìn chằm chằm lẫn nhau, phẫn nộ tức giận.

Trong lòng đều kìm nén một cỗ lửa giận.

Một đám khốn khiếp, vậy mà tự mình ra mặt, phá hư bố cục của mình, thật đáng hận!

Đối với một vài cường giả mà nói, cũng tức giận không thôi, bố cục ở Cửu Vực, tất cả đều nhờ vào thủ đoạn mỗi người, cũng bởi vì quân cờ của ngươi thua cuộc, vậy mà tự mình ra mặt trả thù người khác?

Đúng là khinh người thái quá!

Vốn là chỉ có Khai Đạo giả bị đá khỏi Cửu Vực tham gia bố cục.

Thẳng đến khi chủng tộc nguyên thủy ở Cổ Giới Hỗn Độn cũng tham gia vào, vậy mà cũng để lại một ít hậu chiêu ở Cửu Vực.

Một đám Khai Đạo giả Cửu Vực đều lộ ra thần sắc ngưng trọng, vậy mà chủng tộc nguyên thủy Cổ Giới Hỗn Độn cũng âm thầm vươn xúc tu vào Cửu Vực.

Có lẽ bọn hắn đã tiến hành bố cục trước khi xảy ra biến cố ở Kỷ Nguyên Đại Đạo trước đó.

Có thể thấy được những chủng tộc Hỗn Độn này, nhất định có mưu đồ bí mật.

Gặp phải tình huống này, có lẽ mấy chủng tộc đã thoát khỏi Cửu Vực sẽ bắt đầu liên thủ, đầu tiên là loại trừ chủng tộc Cổ Giới Hỗn Độn.

Trên thực tế, bọn hắn cũng làm như thế.

Ở bên phe Cửu Vực, có một cường giả nổi danh đang tổ chức một cuộc gặp mặt, bàn bạc chuyện mọi người nên buông bỏ thành kiến, liên thủ tống cổ đám gia hoả Cổ Giới Hỗn Độn.

Sau khi đánh đuổi gia hỏa Cổ Giới Hỗn Độn, bọn hắn sẽ tiến hành cạnh tranh lại từ đầu, sẽ dựa vào thủ đoạn của mỗi người.

Tất cả mọi người đều đồng ý quyết định này.

Kết quả, vị cường giả kia lại hạ độc thủ sau lưng mọi người!

Khá lắm!

Đám cường giả Cửu Vực đều tức điên.

Không thể tưởng được đối phương lại là hạng người vô sỉ!

Dối trá đến cực điểm!

Quen biết hắn lâu như thế, rốt cục bây giờ mới nhìn rõ bộ mặt thật của hắn!

Tất nhiên là vị cường giả kia lên tiếng phủ nhận..., cảm giác mình bị người khác hố thảm, hơn nữa bố cục của hắn vừa bị người phá hư.

Hắn lại hoài nghi một vị cường giả khác.

Cuối cùng hai bên kết xuống thù hận.

Chính bởi vì như thế, phe của Cửu Vực không thể nào liên thủ đối ngoại, thế cục càng ngày càng khẩn trương.

Trong đám chủng tộc Cổ Giới Hỗn Độn, cũng xuất hiện một vài vấn đề.

Mọi người đều hoài nghi cùng ngờ vực lẫn nhau.

Chương 697. Cửu Cực... Chết (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Hiện tại, Cổ Giới Hỗn Độn giống như một thùng thuốc súng, chỉ cần có người thả một mồi lửa sẽ nổ tung toé.

Rất nhiều chủng tộc cùng thế lực nhỏ yếu đều trở nên khiêm tốn, tận lực hạn chế sự tồn tại của mình.

Thậm chí còn có một vài tiểu tộc, bắt đầu di cư ra khỏi Cổ Giới Hỗn Độn, tìm kiếm một vài ngọn núi Hỗn Độn nhỏ để lánh nạn, chờ đợi khi nào tình thế ổn định rồi mới trở về.

Một đám cường giả khủng bố như vậy, một khi bọn hắn mất đi lý trí, đại chiến ầm ĩ tại Cổ Giới Hỗn Độn, thì những thế lực nhỏ yếu như bọn hắn sẽ lãnh đủ.

Phải trốn thôi!

Mà rất nhanh đã có người châm mồi cuộc chiến.

Bỗng nhiên có một cỗ khí thế mạnh mẽ, bùng nổ tại một nơi nào đó trong Cổ Giới Hỗn Độn.

"Chó má, khó trách bố cục của ta vẫn không có tiến triển, giống như dậm chân tại chỗ, thì ra là do ngươi đứng sau phá hoại".

"Chỉ là một Khai Đạo giả Bát Cực, cũng dám làm càn như thế?".

Chỉ trong chớp mắt, hắn đã xuất hiện đánh về một chỗ trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Ở bên kia, sắc mặt vị cường giả nọ tràn đầy ngạc nhiên.

Đang nói mình sao?

Không ổn!

Nhất định là tên này tìm cớ để giết mình!

Bản thân mình chỉ là Khai Đạo Bát Cực mà thôi, nào dám đi trêu trọc loại Cửu Cực như hắn?

"Chết đi!".

Dưới công kích của cường giả Cửu Cực, Khai Đạo giả Bát Cực như hắn ngăn cản thế nào được?

Hắn gầm lên giận dữ: "Ngươi dám dùng lý do hoang đường này giết ta? Chờ huynh đệ của ta trở về, tất nhiên sẽ không bỏ qua cho ngươi!".

Chênh lệch quá xa.

Cho dù hắn dùng toàn lực ứng phó, thậm chí tung ra toàn bộ sát chiêu áp rương, vẫn không tránh khỏi kết cục nhục thân bị diệt, thần hồn tiêu tán.

Khai Đạo giả Bát Cực bỏ mạng!

Ngay cả chủng tộc liên quan tới hắn, cũng bị tử thương thảm trọng!

"Ngô huynh!".

Chỉ còn lại một giọng nói quanh quẩn trong Hỗn Độn.

Xoát xoát!

Lập tức, có mấy vị cường giả tìm đến.

Nhìn xuống phía dưới, bộ tộc này gần như bị diệt, đều khiếp sợ liếc nhìn người xuất thủ.

"Ngươi dám làm thế?".

Mặc dù hiện tại bộ tộc này người mạnh nhất chính là Khai Đạo giả Bát Cực, nhưng mà huynh trưởng của hắn, nghe đồn đã chặt đứt căn nguyên Đại Đạo.

Chính là Khai Đạo giả Tự Tại.

Sau đó du ngoạn khắp Hỗn Độn, đã lâu không xuất hiện.

Nếu như chưa chết, một khi hắn trở về, há có thể đơn giản bỏ qua?

Huống hồ, cho dù tin đồn có sai đi nữa, không phải là Khai Đạo giả Tự Tại, thì tất nhiên cũng là tồn tại mạnh nhất trong Cửu Cực.

"Chỉ là Khai Đạo Bát Cực, vậy mà cả gan làm loạn, làm hư bố cục của ta, đáng chết!".

"Cái tộc này, cũng không cần thiết phải tồn tại!".

Vị cường giả kia hừ lạnh một tiếng, đang muốn ra tay diệt tộc.

Ngay lúc này có một vị cường giả trong nhóm ra tay ngăn cản.

Hắn có quen biết bộ tộc này.

"Đừng có quá đáng, làm sao mà Bát Cực lại dám tính toán Cửu Cực? Nhất định là bên trong có hiểu lầm!".

"Hiểu lầm gì? Ngươi muốn ra mặt sao?".

Hai vị Khai Đạo giả Cửu Cực, lập tức đối chọi gay gắt.

Đám cường giả còn lại đều cau mày, bọn họ cũng không có giao tình với bộ tộc này, bởi vậy nên không nói gì.

Chỉ là vẫn mang thái độ hoài nghi đối với vị cường giả xuất thủ này.

Một vị Khai Đạo giả Bát Cực, có cuồng vọng thế nào, cũng là không dám làm hư bố cục của Khai Đạo giả Cửu Cực.

Khai Đạo giả Cửu Cực, cơ hồ là tồn tại đỉnh phong trong Khai Đạo Cảnh.

Bọn hắn cũng hoài nghi, người này đang tìm cớ giết chết đối phương, lập uy mà thôi.

Đồng thời, bọn hắn cũng nghĩ đến, về vị lão tổ kia của bộ tộc này, tuy rằng đã rất lâu chưa từng xuất hiện, nếu như lời đồn trong truyền thuyết là thật, một khi hắn trở về, chuyện này cũng không dễ dàng bỏ qua.

Mối thù giết đệ, giết bộ tộc, làm sao có thể dễ dàng tha thứ?

Người này dám ra tay, tuy thực lực cường đại, nhưng chưa chắc có thể gánh chịu lửa giận của người kia?

"Ngươi muốn đuổi tận giết tuyệt phải không?".

Thần sắc người ngăn cản lộ vẻ âm trầm.

"Diệt cỏ phải diệt tận gốc, nếu như ngươi dám nhúng tay, thì chính là địch nhân của ta, cần phải suy nghĩ kỹ?".

"Hừ, hẳn là ngươi thực cho rằng, bộ tộc này không có cường giả? Nếu ngươi dám diệt tộc, cũng phải nhìn xem tộc của ngươi có thể gánh chịu lửa giận của người kia!".

Ánh mắt cường giả xuất thủ ngưng tụ, kế tiếp cười lạnh một tiếng, bèn nói: "Chỉ là lời đồn mà thôi, nói không chừng đã sớm bỏ mạng, cho dù có còn sống, tới tìm ta thì sao?".

Thời điểm hai bên sắp bốc phát chiến đấu.

Thì ở bên ngoài Cổ Giới Hỗn Độn, có một tòa núi nhỏ đang phiêu đãng trong Hỗn Độn, rất nhanh đã tiến vào khu vực Hỗn Độn gần Cổ Giới Hỗn Độn.

Bỗng nhiên.

Toà núi nhỏ kia nổ tung, sau đó xuất hiện một bóng người khủng bố.

Trong mắt hắn bắn ra hai đạo hàn quang, sát ý cuồn cuộn, nổi giận gầm to một tiếng, kế tiếp biến mất ngay tại chỗ, lao về phía Cổ Giới Hỗn Độn.

"Ngươi muốn ngăn ta, vậy thì chiến!".

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, vị kia trực tiếp xuất thủ.

Dư âm của cuộc chiến lan ra xung quanh, dẫn đến bộ tộc kia không kịp chạy trốn, trực tiếp tử thương một mảng lớn.

Chương 698. Cửu Cực... Chết (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Mấy vị không ra tay ngăn cản hắn ư? Không lẽ chúng ta bỏ mặc chư tộc tàn sát lẫn nhau?".

Đám người đang xem cuộc chiến đều nhíu mày, do dự không có nhúng tay.

"Thật to gan, dám giết đệ đệ của ta, còn muốn diệt tộc của ta!".

Đúng vào lúc này, bên ngoài Cổ Giới Hỗn Độn, truyền đến một tiếng gầm to.

Giọng nói này truyền khắp toàn bộ Cổ Giới Hỗn Độn.

Nguyên một đám cường giả lần lượt ngóc đầu, thần sắc ngưng trọng nhìn về phía truyền tới âm thanh.

Mà bộ tộc kia gần như bị diệt, thế mà vẫn còn sót một vị Khai Đạo giả, lập tức quỳ xuống đất khóc rống, gào thét nói: "Lão tổ, ngài phải trả thù cho tộc chúng ta...!".

Hai người đang chiến đấu, đều biến sắc.

Nhất là vị cường giả muốn ra tay diệt bộ tộc này, thần sắc đại biến, ngẩng đầu nhìn về nơi phát ra âm thanh.

Chỉ thấy một thân ảnh khủng bố đang đánh tới.

Cực kỳ mạnh mẽ.

Khai Đạo giả Tự Tại!

Vị cường giả khủng bố kia, nhìn thấy bộ tộc của hắn bị tổn thương thảm trọng, sát ý cuồn cuộn, khí thế chấn động bốn phương.

"Chết cho ta!".

Một cái bàn tay khổng lồ che kín bầu trời, đập thẳng về phía trước.

Cổ Giới Hỗn Độn bắt đầu biến động.

"Ký chủ núp lùm một chỗ, bày mưu nghĩ kế, khiến cho Cổ Giới náo động, Khai Đạo giả Bát Cực bỏ mạng, ban thưởng tích đạo vạn dặm!".

Sở Huyền bố trí chưa tới vài ngày, hệ thống đã thông báo phần thưởng.

Cổ Giới Hỗn Độn náo động, Khai Đạo giả Bát Cực vẫn lạc!

Quá khủng bố...!

Sở Huyền rất cảm thấy áp lực, Khai Đạo giả Bát Cực còn mạnh hơn hắn rất nhiều, vậy mà cũng phải bỏ mạng.

Chính mình vẫn quá nhỏ bé.

Cũng không biết, là người của bộ tộc nào.

Lúc này không nên hỏi Phi Hà Lão Tổ, nếu không rất dễ khiến cho đối phương nảy sinh nghi ngờ.

Nhận lấy phần thưởng.

Ầm ầm!

Đại Đạo bắt đầu kéo dài, kế tiếp phát sinh biến chất.

Ba lần biến chất, Khai Đạo ba vạn bảy ngàn dặm, trở thành Khai Đạo giả Tam Cực!

Bất quá vừa nghĩ tới, một vị Khai Đạo giả Bát Cực vừa bỏ mạng, Sở Huyền liền tự cảnh tỉnh bản thân.

Không thể tự mãn.

Dù là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng không phải là vô địch.

Cổ Giới Hỗn Độn bộc phát đại chiến.

Như một mồi lửa, dẫn nổ xung đột giữa các tộc, khắp Cổ Giới Hỗn Độn đều trở nên náo loạn.

Mấy bộ tộc Cửu Vực chém giết lẫn nhau, hơn nữa còn nhằm vào chủng tộc nguyên thuỷ của Cổ Giới.

Hiện tại, chỉ còn một vài bộ tộc là chưa bị ảnh hưởng đến.

Vậy mà lại xuất hiện Khai Đạo giả Tự Tại.

Đây là do bố cục ở Cửu Vực, hay là do các tộc muốn trở lại Cửu Vực?

Bất kể như thế nào, chủng tộc nào có Khai Đạo giả Tự Tại, cho dù phát sinh xung đột dẫn tới sắp diệt tộc, cũng sẽ không dễ dàng biến mất như thế.

Những đại tộc này, đều liên lụy rất sâu, giữa hai bên đều có chút ngọn nguồn.

Giống như bộ tộc gần như bị diệt kia, trong thời khắc sống còn, sẽ có cường giả đứng ra bảo vệ.

Mà cường giả của bộ tộc khác, cũng kéo theo những cường giả khác tham dự vào, càng kéo càng lớn, xung đột liền bộc phát như vậy!

Mở ra loạn lạc.

Khắp nơi trong Cổ Giới Hỗn Độn đều là đại chiến, Cổ Giới đã tồn tại từ rất lâu, cũng chính là khu vực đặc thù trong Hỗn Độn, cho nên cực kỳ vững chắc, nếu không đã sớm bể nát trong trận đại chiến này rồi.

Bên ngoài Cổ Giới Hỗn Độn.

Xuất hiện một bóng người, nhìn về Cổ giới đang náo động ở xa xa, khóe miệng lộ ra một nụ cười.

Rất tốt! Càng loạn càng tốt.

Đánh đi, dùng sức đánh đi, chỉ cần các ngươi không đồng lòng, chỉ cần căm thù lẫn nhau, thì Nhân tộc có thể giảm đi rất nhiều áp lực.

Dương càng nhìn càng thấy hả dạ, Cổ Giới Hỗn Độn loạn rất tốt...

Nhân tộc cũng có một ít quân cờ nằm vùng, thừa dịp hỗn loạn quấy cho nước càng đục, cũng vừa khéo khiến cho xung đột phát triển càng gay gắt.

Nguyên một đám, đều nhằm vào Nhân tộc làm gì?

Hiện tại thì tốt rồi!

Cách đó không xa, lại xuất hiện một bóng người, cũng quay đầu ngước nhìn Cổ Giới Hỗn Độn.

"Đó chính là Khai Đạo giả Tự Tại, cường tộc Cửu Vực đều tồn tại cường giả bực này, bọn hắn chỉ tạm thời thoát khỏi một mảnh Hỗn Độn mà thôi".

Người nọ mở miệng nói ra.

"Nếu như kế hoạch thành công, Khai Đạo Tự Tại thì thế nào? Cho dù khai đạo trăm vạn dặm thì sao chứ? Chỉ cần bọn hắn không vào được Cửu Vực, kẻ thắng lợi cuối cùng chính là Nhân tộc chúng ta".

Dương mở miệng nói.

"Vẫn nên kiềm chế thực lực Khai Đạo giả Tự Tại, nếu không sẽ dẫn tới biến cố".

Người nọ thở dài một hơi.

Thân ảnh người nọ bắt đầu tiêu tán, nói: "Dương, lần này ngươi cũng siêu thoát Đại Đạo Cửu Vực chứ hả?".

"Khó nói!".

Dương hơi trầm mặc một chút, rồi mới trả lời.

Nhưng mà bóng dáng người nọ đã không còn.

Dương tiếp tục quan sát Cổ Giới Hỗn Độn, nhất là vị Khai Đạo giả Tự Tại kia.

Chắc chắn là đối phương không phải vừa bước vào Tự Tại, mà Đại Đạo cũng đã mở ra một đoạn lớn.

Thực lực đã vượt qua phạm trù Cửu Cực.

"Nếu như có Khai Đạo giả Cửu Cực bỏ mạng, đó mới là chuyện lớn...".

Trong đáy mắt Dương tràn ngập mong đợi.

Đã qua vô số năm, chưa từng xuất hiện tình huống Cửu Cực bỏ mạng.

Khai Đạo giả Cửu Cực lần trước bỏ mạng, chính là Thất Tổ Nhân tộc!

Bên trong Thập Tổ Nhân tộc, có ba người bỏ mình.

Chương 699. Cửu Cực... Chết (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Đệ Thất Tổ, vẫn lạc bên trong lần đại biến trước đó.

Giờ phút này, Dương chỉ hy vọng trong Cổ Giới Hỗn Độn, có một vị Khai Đạo giả Cửu Cực bỏ mạng.

Bất kể là chủng tộc nào, trên căn bản đều là kẻ địch của Nhân tộc.

Hắn yên lặng quan sát tình hình trong Cổ Giới, sau đó dùng một tia ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực.

Cũng đã lâu chưa có hàng lâm xuống Cửu Vực.

Cổ giới náo động như hiện giờ, tựa hồ có liên quan trực tiếp với Cửu Vực.

Có lẽ mình nên bố cục một vài thứ ở Cửu Vực?

Dương Thiên rất bất đắc dĩ, lão tổ lại tới nữa.

"Hôm nay tâm tình ta rất tốt, đi tìm tên tiểu tử Lạc Tân Bạch kia".

Dương cười ha hả nói ra.

"Lão tổ, có chuyện gì vui sao?".

Dương Thiên rất ngạc nhiên.

Trước kia lão tổ hàng lâm trên người hắn, đều tương đối nghiêm túc, thậm chí tâm tình có chút sầu lo.

Đây là lần đầu nhìn thấy hắn có bộ dáng vui vẻ như thế.

"Chuyện vui, đương nhiên là có chuyện vui, đám gia hỏa đối địch với Nhân tộc, hiện tại đang chém giết lẫn nhau, áp lực của Nhân tộc giảm mạnh".

"Nếu như chết một vị Khai Đạo Cửu Cực, vậy thì không có gì tốt hơn".

Dương cười ha hả, nói ra.

"Khai Đạo Cửu Cực?".

"Ngươi chỉ cần biết một chuyện, đây là cấp bậc rất mạnh".

"So với lão tổ thì thế nào?".

"Không kém bao nhiêu đâu".

Dương vừa đi vừa trò chuyện cùng Dương Thiên, hiển nhiên tâm tình rất tốt, nói cũng nhiều hơn.

Sở Huyền âm thầm tắc luỡi, Cổ Giới Hỗn Độn náo loạn lớn như vậy?

Khai Đạo giả Cửu Cực cũng có thể bỏ mình?

Các tộc đối địch lẫn nhau, đúng là áp lực của Nhân tộc giảm mạnh, đây đều là công lao của mình...

Sở Huyền âm thầm suy tính, lúc đầu hắn chỉ muốn câu cá lớn, sau này là vì muốn giảm bớt áp lực cho Cửu Vực, cho nên đánh lạc hướng sự chú của bọn họ.

Để cho bọn họ đấu đá lẫn nhau, sẽ không có thời gian chú ý Cửu Vực.

Trái lại mục đích đã đạt được.

Cũng toại nguyện kích phát hệ thống ban thưởng.

Dương vừa đi vừa kể lại đầu đuôi câu chuyện.

Sở Huyền hơi ngạc nhiên, cái vị Khai Đạo giả Bát Cực kia, không ngờ lại có chỗ dựa lớn như thế?

Một vị Khai Đạo giả Tự Tại.

Hơn nữa không phải vừa đột phá, mà là Đại Đạo đã vững chắc.

Sở Huyền rất mong đợi.

Nếu như có một vị Khai Đạo giả Cửu Cực bỏ mạng, sẽ kích phát hệ thống ban thưởng?

Dù sao, người đứng sau khơi mào đại chiến lần này, chính là mình...

Dương đang chờ mong, Sở Huyền cũng mong đợi.

Thậm chí nhiều hơn, nếu như khiến một vị Khai Đạo giả Tự Tại bỏ mạng, thì sẽ ra sao?

Khẳng định là hệ thống ban thưởng không chỉ là tích đạo vạn dặm?

Dương vừa nói vừa cười đi dạo khắp Cửu Vực, thưởng thức phong cảnh Cửu Vực.

Đột nhiên. "Có một chút chuyện, ta đi trước".

Một đám ý niệm của Dương trực tiếp biến mất.

Chuyện gì đã xảy ra vậy?

Không lẽ bị người tập kích?

Sở Huyền suy đoán.

Mà lúc này, thế cục trong Cổ Giới Hỗn Độn thay đổi bất ngờ.

Một vị Khai Đạo giả Tự Tại độc chiến bốn vị Khai Đạo giả Cửu Cực.

"Hôm nay, ta liền trảm một vị Cửu Cực, báo thù cho đệ đệ của ta!".

"Cũng cho các ngươi nhận thức được, cái gì gọi là Đại Đạo của riêng mình, không bị ràng buộc bên trong Hỗn Độn!".

Ầm ầm!

Hỗn Độn rung chuyển, hắc ám bị đẩy lui, một cỗ lực lượng Đại Đạo mạnh mẽ, bắt đầu lan tràn khắp Hỗn Độn.

Lực lượng Đại Đạo dâng trào, dường như như không nhìn thấy điểm cuối, phảng phất như toàn bộ Hỗn Độn đều là Đại Đạo của hắn.

Lực lượng Đại Đạo đã vượt ra khỏi phạm trù Cửu Cực!

"Chết cho ta!".

Giờ khắc này, các nơi đang giao chiến, đều dừng tay trợn mắt há họng.

Đây này là cường giả có Đại Đạo của riêng mình, không bị ràng buộc bởi Hỗn Độn ư?

Cỗ lực lượng Đại Đạo kia, đến từ chính Hỗn Độn, dường như vô cùng vô tận.

Bốn vị Cửu Cực đang vây công, lập tức khiếp sợ, ba người kia chỉ là xuất thủ tương trợ, giờ khắc này cuống quít vận dụng tuyệt chiêu áp rương, chạy trối chết.

Cái mạng của mình mới là quan trọng!

Ầm!

Toàn bộ Cổ Giới Hỗn Độn đều rung lắc dữ dội, dưới ánh mắt hoảng sợ của rất nhiều cường giả, một vị Khai Đạo giả Cửu Cực đang sống sờ sờ, ngay lập tức nhục thân bị băng diệt.

Khai Đạo giả Cửu Cực cũng không dễ chết như vậy.

Sau khi nhục thân bị băng diệt, lại được khôi phục, kế tiếp lại băng diệt, một đầu hư ảnh Đại Đạo toả ra chín điểm ánh sáng lấp lánh, cố gắng khôi phục nhục thể bị băng diệt.

"Trảm!".

Bên trong Hỗn Độn, lực lượng Đại Đạo áp súc đến vô cực, dũng mãnh lao về phía hư ảnh Đại Đạo của Khai Đạo giả Cửu Cực, trong nháy mắt phá huỷ một điểm sáng.

Ầm ầm!

Hư ảnh Đại Đạo sụp đổ, tám điểm sáng còn lại tán loạn, thân thể lại bị chôn vùi, thần hồn cũng bị tiêu tán.

Ầm ầm!

Một vết máu lớn xuất hiện trên bầu trời Cổ Giới Hỗn Độn, sau đó quét ngang trăm vạn dặm Hỗn Độn, một đầu hư ảnh Đại Đạo, nháy mắt sụp đổ trong Hỗn Độn.

Sau đó chín ngôi sao nổ tung, sáng chói như pháo hoa, đẩy lui hắc ám trong Hỗn Độn.

Cửu Cực vẫn lạc!

Trải qua không biết bao nhiêu năm, rốt cục đã có một vị Khai Đạo giả Cửu Cực vẫn lạc!

Chương 700. Lại Thêm Ba Vạn Dặm!

Collected & Fixed: OilFish89

Toàn bộ Cổ Giới Hỗn Độn đều yên tĩnh, nguyên một đám Khai Đạo giả Cửu Cực đều thầm run rẩy!

Bên ngoài Cổ giới, Kiếm Cức hóa thành nhân hình, đứng ở phía xa quan sát Cổ giới.

Nhìn thấy vết máu trên Hỗn Độn, lại nhìn chín ngôi sao nổ tung trong Hỗn Độn.

Trên mặt lộ ra vẻ ngưng trọng.

Lúc này, tâm tình của Dương rất sung sướng, rốt cục đã chết một vị Cửu Cực.

Đây chỉ là bắt đầu.

Bất luận là cường tộc nào, nếu mất một vị Cửu Cực, đều là tổn thất thảm trọng.

Cường tộc bình thường, thậm chí sẽ có nguy cơ diệt tộc.

Không cần Nhân tộc làm gì, chỉ cần đứng yên xem các tộc chém giết lẫn nhau là được.

Nếu như có cơ hội, cũng không phải là không thể thừa dịp loạn lạc đánh lén, giết một ít cường địch.

Khai Đạo giả Cửu Cực vẫn lạc, sẽ dẫn tới bạo động, sẽ không chấm dứt như vậy, đại chiến vẫn chưa kết thúc.

Vị cường giả Tự Tại kia, sát ý lẫm liệt, sau khi chém giết một người, cũng không chịu dừng tay, còn muốn truy sát ba vị Cửu Cực đã vây công hắn, nhổ cỏ tận gốc!

Sẽ xuất hiện vị cường giả Tự Tại thứ hai sao?

Thế nhưng Dương lại biết rõ, bộ tộc của vị cường giả Cửu Cực kia lại không yếu, cũng không phải chỉ có một vị Khai Đạo giả Cửu Cực.

Có cường giả Tự Tại hay không?

Cũng không có ai biết.

Náo loạn trong Cổ Giới Hỗn Độn vẫn đang tiếp diễn, tựa hồ từ lúc một vị cường giả Cửu Cực bỏ mạng, đã khiến cho rất nhiều cường giả kiêng kị.

Cũng khiến cho một ít cường giả có tâm tư chọn phe cánh.

Thế giới Cửu Vực.

Sở Huyền đang tò mò, đến tột cùng đã xảy ra chuyện gì, mà có thể khiến Dương vội vàng rời đi?

Ngay cả một tia ý niệm cũng không lưu lại.

Hiển nhiên là cần sự tập trung, không thể phân tâm.

Không lẽ bản thể của hắn gặp phải cường địch?

Bỗng nhiên, Đại Đạo hơi chấn động một chút, giống như có một cục đá ném vào trong mặt nước.

Trong lúc mơ hồ, Sở Huyền chợt nhận ra, bỗng nhiên có một đầu Đại Đạo được tăng cường, dường như lực lượng quay về, trả lại cho Đại Đạo.

Cùng lúc đó, trên bầu trời Cửu Vực xuất hiện một ngôi sao!

Nó đang rơi xuống, sau đó biến mất trong Đại Đạo.

Ngôi sao cực lớn kia đại biểu cho cái gì, Sở Huyền đã lờ mờ đoán được.

Cự tinh rơi, Cửu Cực vẫn!

"Ký chủ không bước ra khỏi của, bày mưu nghĩ kế, khiến cho Cổ giới náo động, mâu thuẫn càng thêm gay gắt, Khai Đạo giả Cửu Cực vẫn lạc, ban thưởng tích đạo ba vạn dặm!".

Phần thưởng đã đến.

Sở Huyền kích động không thôi, quả nhiên như dự đoán, Cửu Cực vẫn lạc, kích phát hệ thống ban thưởng càng hậu hĩnh.

Tích đạo ba vạn dặm!

Tăng thêm ba lượt biến chất...

Chỉ trong chớp mắt, Đại Đạo của hắn đã tăng lên 6 vạn 7 ngàn dặm!

Khai Đạo Lục Cực!

Khoảng cách tới Cửu Cực đã rất gần.

Nếu như một vị Khai Đạo giả Tự Tại bỏ mạng, lại sẽ ban thưởng thứ gì chứ?

Hắn nhận lấy phần thưởng.

Ầm ầm!

Đại Đạo tiếp tục mở rộng, vô số cảm ngộ hiện ra trong đầu.

Sở Huyền đắm chìm trong niềm vui mở rộng Đại Đạo.

Tình huống trong Cổ Giới Hỗn Độn lại xảy ra biến cố.

Sau khi một vị Khai Đạo giả Cửu Cực vẫn lạc, bên trong Hỗn Độn có một cỗ khí thế cực kỳ mạnh mẽ đang dâng cao, xuất hiện một vị cường giả khủng bố.

Lại một vị Khai Đạo giả Tự Tại!

Hơn nữa, tựa hồ thực lực còn mạnh hơn người trước!

Giờ khắc này, đám Khai Đạo giả Cửu Cực cũng sắp tự kỷ rồi.

Bọn hắn vốn là tồn tại cao cao tại thượng, luôn ở trên đỉnh, thế mà lúc này lại hạ xuống thẳng tắp.

Đồng thời sinh ra cảm giác gấp gáp chưa từng có, bọ hắn phải chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, hình thành Đại Đạo của riêng mình, không bị Hỗn Độn ràng buộc, chỉ có trở thành Khai Đạo giả Tự Tại, mới có thể tiếp tục nâng cao tu vi.

Vị cường giả Tự Tại vừa xuất hiện không lâu, ở một bên khác, lại xuất hiện một vị cường giả Tự Tại.

Những cường giả này đã sớm biến mất ở khu vực Hỗn Độn này, vậy mà đều lần lượt trở về.

Hiển nhiên, mục tiêu của bọn hắn là Cửu Vực.

Từ khi xảy ra biến cố của kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, tất cả chủng tộc bị bài xích, cường giả cũng bị bài xích, không thể tiến vào Cửu Vực.

Mà Cửu Vực chính là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh, mang ý nghĩa đặc thù.

Đại Đạo Cửu Vực, trước mắt chính là Đại Đạo đầu tiên, Đại Đạo do tất cả Khai Đạo giả mở ra, đều là cảm ngộ từ bên trong Đại Đạo Cửu Vực.

Cho dù là chủng tộc nguyên thủy trong Cổ Giới Hỗn Độn, cũng không ngoại lệ.

Mặc dù bọn hắn không khai đạo trong Đại Đạo Cửu Vực, nhưng mà Đại Đạo của bọn hắn mở ra, đều là cảm ngộ từ Đại Đạo Cửu Vực.

Tất cả Khai Đạo giả, đều mở ra Đại Đạo chỉ thuộc về một loại, mà Đại Đạo Cửu Vực thì không chỉ có một loại, chính là bao gồm vô số Đại Đạo.

Có thể nói, Đại Đạo Cửu Vực mới chính là Đại Đạo hoàn chỉnh.

Những Khai Đạo giả như bọn hắn, chỉ cảm ngộ một chút từ Đại Đạo Cửu Vực, sau đó dựa vào một ít cảm ngộ này mà mở ra Đại Đạo thuộc về mình, nhưng chỉ có một loại duy nhất.

Mặc dù bọn hắn rất mạnh, nhưng suốt đời cũng đừng mong đạt tới cấp độ như Đại Đạo Cửu Vực.

Chương 701. Cường Giả Đều Hiện (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Đại Đạo Cửu Vực xác thực là Đại Đạo vô thượng, cũng là Đại Đạo đầu tiên do Hỗn Độn sinh ra từ lúc khai thiên lập địa.

Nếu muốn tiến một bước, hoàn thiện Đại Đạo bản thân, thì phải cảm ngộ Đại Đạo Cửu Vực.

Cho dù là Khai Đạo giả Tự Tại, cũng phải như thế.

Khai Đạo giả Tự Tại, cũng không có nghĩa là có thể liên tục mở đường.

Sau khi tiêu hao sạch cảm ngộ, thì con đường cũng dừng lại, cho dù cố gắng thế nào cũng không thể tiếp tục mở đường.

(con đường ở đây chính là đạo trong từ khai đạo, bản chất của khai đạo là mở một con đường riêng cho bản thân)

Khai Đạo giả Tự Tại quay trở về, kỳ thật cũng bởi vì gặp phải bình cảnh, không cách nào tiếp tục mở đường, cần mượn nhờ Đại Đạo Cửu Vực để cảm ngộ.

Nhưng mà, từ khi xảy ra biến cố, thì Đại Đạo Cửu Vực đã bài xích bọn họ.

Đừng nhìn Khai Đạo giả Tự Tại rất mạnh mẽ, nhưng mà cho dù bọn họ có liên thủ, cũng không thể xâm nhập vào Đại Đạo Cửu Vực.

Sắc mặt Dương lộ vẻ ngưng trọng.

Nếu như cường giả Tự Tại của các tộc đều trở về, thì mưu đồ của Nhân tộc sẽ gặp phải áp lực cực lớn.

Đương nhiên, nếu như những cường giả này đấu đá lẫn nhau, ngược lại là một chuyện tốt.

Nhưng mà, có thể sao?

Dương Mặc lặng lẽ quan sát, trong lòng đang lập mưu, nếu đảo loạn bố cục Cửu Vực của bọn người kia, thì có thể khiến bọn hắn nội đấu hay không?

Biến cố xảy ra trước đó, cho dù chuyện xảy ra quá vội vàng, nhưng mà những cường tộc này vẫn kịp thời lưu lại hậu chiêu cùng bố trí tại Cửu Vực.

Chờ đợi ngày trở về.

Đạo Kiếp Đại Đạo lần này, sẽ xuất hiện lỗ hổng, tạo ra cơ hội cho bọn hắn trở về ư?

Một bên khác, lại xuất hiện một vị cường giả Tự Tại.

Người này nhìn về phía Kiếm Cức.

"Gốc kiếm thảo như ngươi cũng có chút năng lực, không bằng từ nay về sau đi theo bên cạnh ta".

Ánh mắt Kiếm Cức lạnh lùng nhìn đối phương.

Cửu Kiếm ở sau lưng lấp loé hào quang, không nói một lời.

Chính là biểu đạt cự tuyệt.

"Ồ, dám cự tuyệt?".

Ầm ầm!

Cự trảo chộp về phía Kiếm Cức.

Vị này không phải Khai Đạo giả Cửu Cực.

Mà là Khai Đạo giả Tự Tại.

Hơn nữa càng không phải người vừa bước vào, mà là đã mở ra thêm một đoạn đường dài.

Thực lực rất mạnh.

Hắn muốn trực tiếp dùng vũ lực, hàng phục Kiếm Cức!

Leng keng!

Chín thanh kiếm cùng cộng hưởng reo vang.

Cửu Kiếm đều xuất hiện.

Lần trước Cửu Kiếm cùng hiện, cũng không có phát ra tiếng kiếm ngâm.

Có thể thấy được, lần trước Kiếm Cức cũng không dùng hết sức.

Nhưng mà lần này, hắn lại không dám khinh thường.

Một tiếng kiếm ngâm, vang vọng bên trong Hỗn Độn, đám cường giả đang hỗn chiến đều nhìn về phía này.

Khai Đạo giả Tự Tại còn lại, đều rối rít ngước nhìn.

Dương cũng khiếp sợ nhìn về phía Kiếm Cức.

Một tiếng kiếm ngâm kia, vang vọng khắp Hỗn Độn, một đạo kiếm quang đẩy lùi hắc ám Hỗn Độn

Phảng phất như một đầu Đại Đạo, vừa đến đã phá vỡ Hỗn Độn.

Đây là Khai Đạo giả Cửu Cực?

Không lẽ Kiếm Cức đã đột phá Cửu Cực?

Hắn chưa từng chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, làm thế nào mà đột phá Cửu Cực?

Nhìn thấy một kiếm này của Kiếm Cức, Dương không khỏi nghĩ tới một vị Nhân tộc, đồng dạng là một vị kiếm tu cực kỳ cường hãn.

Đệ Tứ Tổ Nhân tộc!

Năm đó hắn dùng một kiếm trảm Tiên, đồ Thần, diệt Ma, cuối cùng bị cường giả tam tộc đuổi giết, trốn chạy ra khỏi Cửu Vực.

Nhân tộc luôn ở dưới đáy, nhưng mà thỉnh thoảng lại xuất hiện một vị yêu nghiệt, có người vẫn lạc, nhưng cũng có người sống đến hôm nay.

Mà mỗi một lần Nhân tộc vừa quật khởi, đều bị trấn áp, rơi vào tình cảnh suy yếu không chịu nổi.

Các tộc đều nhằm vào Nhân tộc như thế, đơn giản là kiêng kị, một khi Nhân tộc thật sự quật khởi, sẽ rất đáng sợ, nhìn thì giống như gầy yếu, nhưng lại xuất hiện nhiều yêu nghiệt.

Một khi thật sự quật khởi, không phải thiên tài yêu nghiệt sẽ mọc lên như nấm sao?

Vậy thì mấy tộc khác còn biết sống sao?

Dương liếc nhìn một kiếm kia của Kiếm Cức, xua tan hắc ám, chém vào trên cự trảo.

Ầm!

"Ngươi muốn chết!".

Vị cường giả Tự Tại kia bị chọc giận.

Hắn đã bị thương.

Hư ảnh Đại Đạo hiện ra trong Hỗn Độn, khí thế cực kỳ cường đại, không gian xung quanh Hỗn Độn đều bắt đầu chấn động kịch liệt.

Thần sắc Kiếm Cức lạnh như băng, bộ dáng không hề sợ hãi.

Chỉ một thoáng, Hỗn Độn Sơn bể nát, lộ ra một gốc Kiếm Cức đứng sừng sững giữa Hỗn Độn.

99 mảnh kiếm diệp tản mát ra khí cơ cường đại sắc bén.

Không gian Hỗn Độn xung quanh đều bị chém nát.

Từng sợi khí tức Hỗn Độn, lượn lờ bên trên bản thể Kiếm Cức.

Giờ khắc này, hắn cũng nổi giận.

Rất nhiều Khai Đạo giả Cửu Cực đều ở gần đó, hiện tại cường giả Tự Tại đều xuất hiện, nhưng Kiếm Cức cũng không có ẩn núp, có vẻ như không e sợ đám cường giả có ý đồ với hắn.

Tự nhiên là có chỗ dựa vào.

Hỏa Huyền là Tiên Thiên Hỏa Linh, thực lực cường đại, hơn nữa còn có thiên phú xu phúc tránh hoạ, trước khi cường giả Tự Tại xuất hiện, hắn đã thoát khỏi Cổ Giới Hỗn Độn.

Lẩn trốn biệt tăm.

Dù sao thì Tiên Thiên Hỏa Linh là chí bảo, không ai dám chắc những cường giả này sẽ không động tâm.

Hỏa Huyền có thể sống đến bây giờ, từ đầu đến cuối không bị người hàng phục hoặc luyện hóa, tự nhiên là nhờ vào thiên phú này.

Kiếm Cức không trốn, bởi vì hắn có sức mạnh chống đỡ!

Chương 702. Cường Giả Đều Hiện (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Từ lúc bản thể Kiếm Cức hiện ra, đã thu hút vô số ánh mắt của cường giả xung quanh.

Nhất là trên người Kiếm Cức lượn lờ khí tức Hỗn Độn nhàn nhạt.

99 mảnh kiếm diệp xoè ra, bắn ra vô số kiếm quang xé rách hắc ám, sau đó lại nhìn thấy một đầu Đại Đạo.

Kiếm quang liên miên không dứt, giống như dòng thác trong hắc ám, lao về phía vị cường giả Tự Tại kia.

Vị cường giả kia liền biến sắc.

Hắn cảm nhận được một tia nguy cơ!

Không ngờ Kiếm Cức mạnh đến vậy?

Thực lực bực này rõ ràng đã vượt xa Khai Đạo giả Cửu Cực.

Trong lòng có chút hối hận, đáng lẽ không nên gây chuyện với Kiếm Cức.

Nếu đã xuất thủ, thì bây giờ chỉ có dùng lực lượng cường đại trấn áp Kiếm Cức.

Đại chiến bộc phát ầm ầm.

Kiếm quang tung hoành bốn phía, khiến cho Hỗn Độn rung chuyển, vô số kiếm quang cuộn trào bên trong Hỗn Độn, không ngừng công kích vị cường giả kia.

Liên tục xé rách lực lượng Đại Đạo của đối phương.

Lần này Kiếm Cức ra tay, cũng muốn lập uy!

Hắn sẽ không rời khỏi chỗ này.

Ván cờ ở Cửu Vực, hắn quyết định phải tham dự.

Bất luận như thế nào, hắn cũng phải tìm ra biện pháp chặt đứt căn nguyên Đại Đạo.

Đối với những cường giả khác mà nói, thì nguyên nhân là vì đột phá cực hạn Cửu Cực.

Nhưng Kiếm Cức thì lại khác.

Hắn làm thế, vì muốn nhanh chóng lột xác trở thành Sinh Linh Hỗn Độn.

Cửu Cực?

Hắn đã đã siêu việt Cửu Cực!

Trải qua cửu kiếp, thì xem như đột phá Cửu Cực.

Kiếm Cức hắn, từ lúc sinh ra đến nay, đã sớm trải qua Cửu Kiếp.

Một kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, chính là đệ cửu kiếp!

Hắn có thể đứng sững từ Cửu Vực cho đến nay, cũng chính bởi vì sớm đặt chân tới cảnh giới Cửu Cực!

Giờ phút này, sắc mặt mấy vị cường giả Tự Tại cũng đã thay đổi.

Thực lực Kiếm Cức rất mạnh, cũng không yếu hơn bọn hắn.

Thậm chí, trên phương diện công kích còn mạnh hơn.

Vị cường giả Tự Tại kia, bay giờ đang bị Kiếm Cức đè đánh tơi tả.

Kiếm Cức không phải là Khai Đạo giả Cửu Cực sao?

Hắn đã đột phá Cửu Cửu từ lúc nào?

"Kiếm Cức từng hấp thụ máu huyết của Sinh Linh Hỗn Độn, đó là thời kỳ Sinh Linh Hỗn Độn thống trị Cửu Vực, cách hiện tại...".

Một vị cường giả Tự Tại như nghĩ tới chuyện gì, sắc mặt hơi biến mở miệng nói.

Mấy người còn lại đều thay đổi sắc mặt.

Hai vị cường giả vốn có thù oán, chuẩn bị đại chiến một trận, giờ phút này cũng tạm thời dừng tay, trố mắt quan sát trận chiến của Kiếm Cức.

Trận chiến này mang ý nghĩa phi phàm.

Một vị cường giả đã chặt đứt căn nguyên Đại Đạo Cửu Vực, dùng chuyện này để đột phá Cửu Cực, trở thành Tự Tại.

Một vị cường giả thì trải qua Cửu Kiếp, cũng không chặt đứt căn nguyên.

Ai mạnh ai yếu?

Đường của người nào mạnh hơn, kéo dài hơn?

Kiếm quang càng lúc càng kinh khủng, bản thể khổng lồ của Kiếm Cức, 99 phiến diệp tử, trực tiếp mở ra chém giết.

Đại Đạo va chạm, trùng kích lẫn nhau.

Giờ khắc này, vị cường giả tập kích Kiếm Cức, rõ ràng đã xuất hiện dấu hiệu không thể chống đỡ, tựa hồ lực lượng Đại Đạo đã chững lại, không thể tiếp tục duy trì.

Trái lại với hắn, lực lượng Đại Đạo của Kiếm Cức càng ngày càng mạnh, kiếm đạo từng bước lộ diện, không ngừng trùng kích xuống dưới, ép cho Đại Đạo đối phương liên tục ảm đạm vô quang.

Một đám cường giả Tự Tại đang xem cuộc chiến, đều trợ mắt há họng.

Khai Đạo giả chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, đột phá Cửu Cực, đã mở ra Đại Đạo cho riêng mình, không bị ràng buộc bởi Hỗn Độn, cũng đã mở ra một đoạn đường mới, vậy mà lại thua Khai Đạo giả vượt qua Cửu Kiếp.

Đương nhiên, Khai Đạo giả Tự Tại cũng có phân chia mạnh yếu.

Chỉ chiến một trận, cũng chưa thể nói rõ cái gì.

Nhưng ít ra, Khai Đạo giả Tự Tại như bọn hắn sẽ không có bất kỳ ưu thế gì khi đối mặt với Kiếm Cức.

Thậm chí nếu kéo dài, thua không nghi ngờ!

Đại Đạo Cửu Vực, không hổ danh là Đại Đạo đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh, là do ngàn vạn loại Đại Đạo tạo ra, trở thành một đầu Đại Đạo mạnh nhất.

"Kiếm Cức!".

Vị cường giả Tự Tại kia, hừ lạnh một tiếng, tháo chạy.

Kiếm Cức cũng không thừa dịp đuổi giết, mà tìm đến một toà núi hỗn độn khác, tiếp tục cắm rễ bên trên ngọn núi.

Tiếp đó lại nghe thấy tiếng hắn truyền ra: "Kiếm Cức ta không tham dự tranh đấu giữa các ngươi, nếu ai cảm thấy ta dễ bắt nạt, cứ tới là được!".

Xung quanh lặng ngắt như tờ!

Cường giả bốn phía không nói cái gì.

Ở phía xa trong Hỗn Độn, lại xuất hiện một cỗ khí tức cường đại, thêm một vị Khai Đạo giả Tự Tại trở về.

Mà từ lúc Cổ Giới Hỗn Độn náo động, khiến cho Khai Đạo giả Cửu Cực vẫn lạc, tất cả Khai Đạo giả Tự Tại của cường tộc đều trở về.

Xung đột cũng không có xu thế dừng lại.

Ngược lại còn mãnh liệt hơn.

Vị Khai Đạo giả Tự Tại đầu tiên trở về, chủng tộc của hắn tương đối yếu, dù sao ở dưới hắn cũng không có Khai Đạo giả Cửu Cực.

Còn bộ tộc của vị Khai Đạo giả Cửu Cực đã chết kia, đã có một vị cường giả Tự Tại trở về.

Chết một vị Cửu Cực, đối với bất kỳ cường tộc nào đều là thương cân động cốt.

Cường giả Cửu Cực nếu thuận lợi chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, chính là một vị cường giả Tự Tại.

Dưới tình huống như thế, làm sao mà hai bên ngưng chiến cho được?

Chương 703. Cường Giả Đều Hiện (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Cường giả giết chết vị Khai Đạo Cửu Cực kia, rất rõ ràng dựa vào thực lực của mình thì khó có thể che chở cho chủng tộc, cũng khó có thể đối kháng cùng đối phương.

Lúc này mới tỏ thái độ, gia nhập vào bộ tộc của bằng hữu.

Không có cường tộc nào có thể cự tuyệt một vị cường giả Tự Tại.

Vì vậy, sau đó có cường giả ra mặt hoà giải.

Dù sao, vị Cửu Cực kia ra tay giết chết đệ đệ mình, hắn cũng vì báo thù, xem như huề nhau.

Huống hồ, bộ tộc của hắn cũng suýt nữa diệt tộc.

Nhưng mà, bộ tộc của vị Cửu Cực đã chết kia không chịu bỏ qua, thế là hai phe giương cung bạt kiếm, tiếp tục xung đột, hơn nữa còn kéo theo rất nhiều chủng tộc tham gia.

Phi Hà Sơn.

Phi Hà Lão Tổ nhìn đại chiến ở phía xa, ít nhiều gì thì trong lòng cũng có chút bất lực, dù sao chính mình quá yếu.

Ngay cả Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng có nguy cơ bỏ mạng.

Hơn nữa, xem như Khai Đạo giả Tự Tại, cũng không phải là vô địch.

Mấu chốt, phải xem Đại Đạo mở ra nhiều ít.

Hắn nghĩ tới Sở Huyền, vị tồn tại thần bí này.

Sinh Linh Hỗn Độn ngao du khắp Hỗn Độn biết bao vạn năm, thực lực mạnh tới đâu?

Trận náo động này trong Cổ Giới Hỗn Độn, liên lụy không ít chủng tộc, bất quá mấy cường tộc đứng đầu như Tiên tộc lại không bị dính vào.

Cho dù đến hiện tại, vẫn chưa xuất hiện một vị cường giả Tự Tại nào của Tiên tộc, nhưng cũng không thấy bất luận cường giả Tự Tại nào dám uy hiếp Tiên tộc.

Có thể thấy được thực lực của Tiên tộc không yếu.

Phi Hà Lão Tổ biết rõ, mấy vị cường giả của Tiên tộc, đều sắp sửa trở về.

Không biết lão tổ của mấy chủng tộc nguyên thuỷ ở Cổ Giới, có trở về hay không?

Khai Đạo giả Tự Tại đại chiến, bất cứ lúc nào cũng có thể bộc phát.

Phi Hà Lão Tổ đang xem kịch.

Kỳ thực địa vị của hắn cũng chỉ là một vãn bối trong Tiên tộc, bất quá nếu sở hữu một tòa tiên sơn độc lập, tự nhiên có bối cảnh bất phàm.

Xét về địa vị trong Tiên tộc, thì hắn ngang ngửa với Nguyên Sơn Lão Tổ.

Nên biết rằng, Nguyên Sơn Lão Tổ chính là một vị Khai Đạo giả Cửu Cực.

Phi Hà Lão Tổ có được địa vị cao quý này, tất nhiên bởi vì sư thừa của hắn chính là một vị Chí Thánh Tiên tộc cổ xưa!

…

Thiên Ma Liệt cũng yên lặng quan sát tình huống trong Cổ giới, khóe miệng nở một nụ cười khinh thường.

Đúng là mấy bộ tộc yếu đuối!

Trái lại ánh mắt nhìn về phía Nguyên Sơn, sắc mặt liền có chút âm trầm.

Nguyên Lão Nguỵ chó chết!

Bất quá, Ma tộc đã chuẩn bị hậu thủ ở Cửu Vực, chiếm lấy lợi thế so với bất kỳ chủng tộc nào.

Đám gia hoả Long tộc kia cũng để lại hậu thủ ở Cửu Vực.

Nhưng mà Tiên tộc và Thần tộc lại không có gì.

Cửu Vực hiện giờ, cũng không có danh tiếng Tiên tộc, Thần tộc.

Thế mà lại có danh tiếng Ma tộc!

Thiên Ma Liệt cười lạnh, Nguyên Lão Nguỵ ngươi lấy gì đấu với ta?

Trong đám Ma tộc tạp huyết ở Cửu Vực, lại có Khai Đạo giả, dù chỉ là Khai Đạo giả cấp thấp, nhưng cũng là tồn tại cực hạn ở Cửu Vực.

Có thể làm rất nhiều chuyện.

Hãy đợi đấy, Nguyên Lão Nguỵ, mặc kệ ngươi bố cục như thế nào, ta sẽ phá hư toàn bộ.

Còn có gia hỏa Thần tộc!

Ánh mắt Thiên Ma Liệt âm trầm.

Hắn lại nhớ tới Phật tộc.

Tất nhiên đây là âm mưu do hai tộc Thần, Tiên làm ra, để nhằm vào Ma tộc!

Bọn hắn muốn sáng tạo ra lực lượng mới, chuyên khắc chế Ma tộc?

Đúng là mơ mộng hão huyền!

Thiên Ma Liệt lại liếc nhìn, đám cường giả Tự Tại đang chém giết lẫn nhau, trên mặt lộ ra thần sắc khó chịu, một đám yếu đuối, muốn đánh thì đánh, chết sạch cũng tốt.

Trước kia, Ma tộc đã từng diệt đi không ít.

Hắn cũng chẳng muốn quản, càng không có ý tứ ra mặt giảng hoà.

Từ trước tới nay, Ma tộc chỉ khơi mào đại chiến, chưa bao giờ ra mặt giảng hoà.

Dương đứng ở phía xa quan sát Cổ giới.

Trong lòng thầm than đáng tiếc, vậy mà tam tộc Thần Tiên Ma không có tham dự vào, không có bộc phát xung đột.

Tuy là những cường tộc kia không yếu, nhưng mà nếu so sánh với tam tộc thì không đứng cùng một tầng thứ.

Bất quá, cho dù tam tộc không có bộc phát xung đột, nhưng mấy cường tộc này bộc phát xung đột, chết đi một ít cường giả, thậm chí đối chọi gay gắt, không thể nào hợp tác, chính là chuyện tốt đối với Nhân tộc.

Lại xuất hiện thêm một vị Khai Đạo giả Tự Tại, lần Đạo Kiếp này, tất cả chủng tộc đều muốn quay trở về Cửu Vực.

Mà những Khai Đạo giả Tự Tại này, chỉ sợ là gặp phải bình cảnh, cảm ngộ không đủ, cho nên không thể tiếp tục mở đường.

Bọn hắn muốn mượn nhờ Đại Đạo Cửu Vực, nâng cao cảm ngộ đối với Đại Đạo.

Tâm tình của Dương có chút nặng nề.

Nhân tộc gặp phải áp lực quá lớn.

Một khi những cường giả của mấy cường tộc này tiến vào Cửu Vực, như vậy địa vị bá chủ của Nhân tộc sẽ không thể giữ được.

Sẽ bị áp chế lần nữa, địa vị xuống dốc, trở thành một tiểu tộc yếu đuối.

Cường giả Cửu Cực của Nhân tộc, cũng nên làm chút biện pháp để ứng phó.

Trong đầu Dương chỉ nghĩ đến những thứ này, mà đại chiến trong Cổ Giới Hỗn Độn đã đến giai đoạn căng thẳng.

Đúng vào lúc này, xuất hiện một bóng người.

Từ phía xa đánh ra một quyền về phía Dương.

"Cút sang một bên!".

Thiên Ma Liệt!

Chương 704. Cửu Vực Chính Là Bảo Địa (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sắc mặt Dương lộ vẻ lạnh lùng, sát ý trên người như ẩn như hiện.

Nếu so sánh giữa các tộc, thì Ma tộc càng thù ghét Nhân tộc, ra tay cũng đặc biệt hung ác.

Hầu như mỗi lần đều là Ma tộc ra tay đầu tiên.

Nhất là những gã Nhân tộc từng tu luyện ma pháp, sau đó biến thành Ma tộc, lại cực kỳ tàn ác đối với Nhân tộc!

Dương tung ra một quyền, lạnh lùng nói: "Thiên Ma Liệt, nếu ngươi muốn chiến, ta sẽ phụng bồi!".

Hắn cũng không sợ Thiên Ma Liệt.

Thiên Ma Liệt đứng ở trên không, trên người toát ra ma khí cuồn cuộn, trong giọng nói lộ vẻ khinh thường: "Thập Tổ Nhân tộc, Dương? Ngươi cũng xứng đánh với ta sao?".

"Cút sang một bên, nếu không hôm nay ta sẽ trảm luôn Thập Tổ Nhân tộc, cũng đừng quên, Thất Tổ Nhân tộc các ngươi chính là chết trên tay Ma tộc chúng ta!".

Khí thế trên người Dương cuộn trào, xuất hiện hư ảnh một đầu Đại Đạo, phát ra chín điểm sáng.

"Thiên Ma Liệt, ngươi cũng đừng quên, một trong Thất Đại Ma Thủ của các ngươi năm đó, chính là chết trên tay Tam Tổ của Nhân tộc chúng ta!".

Dương không sợ chút nào, nếu như cường giả Nhân tộc không có chút nội tình, thì đã sớm bị các tộc tiêu diệt.

Ánh mắt Thiên Ma Liệt lộ ra sát khí.

Tam Tổ Nhân tộc, chính là tổ tiên của cực đạo, thực lực cực kỳ mạnh mẽ, tàn sát không ít cường giả của các tộc.

Năm đó tam tộc Tiên Thần Ma, đều có cường giả bỏ mạng trên tay vị cực đạo này.

Chính là bởi vì thế, cực đạo mới bị chèn ép dữ dội, thậm chí là triệt để tận diệt.

Tuy nhiên cực đạo cũng không thật sự đứt đoạn truyền thừa, nhưng sau này cũng không xuất hiện vị cường giả nào nổi bật, thậm chí không có vị cực đạo giả nào bước vào Khai Đạo Cảnh.

Ầm!

Thiên Ma Liệt tung chưởng, vận dụng lực lượng Đại Đạo hoá thành cự thủ khổng lồ, chín điểm sáng trên Đại Đạo loé lên.

Dương đấm ra một quyền, lực lượng Đại Đạo hóa thành một nắm đấm cực lớn, phiêu phù bay về phía Thiên Ma Liệt.

Trực tiếp đánh tan cự thủ của Thiên Ma Liệt.

Dương vừa ra tay thì cũng không ngừng lại, một quyền tiếp nối một quyền, lực lượng Đại Đạo cuộn trào mãnh liệt, khiến cho không gian xung quanh chấn động, thậm chí sinh ra vết nứt.

Quyền phía sau lại nhanh hơn quyền trước, loại công kích này rất đặc thù, có thể áp súc lực lượng Đại Đạo chồng lên nhau.

Thiên Ma Liệt gầm thét, lúc này cũng vận dụng chí bảo trảm đạo, nhưng mà dưới công kích hung mãnh của Dương, dần rơi xuống hạ phong.

Theo thời gian dài, lực lượng Đại Đạo của Dương áp súc ngày một nhiều, càng ngày càng mạnh, quyền ấn càng ngày càng hung mãnh.

Sắc mặt Thiên Ma Liệt đại biến.

Đây là loại bí thuật gì?

Vậy mà có thể liên tục xếp chồng lực lượng Đại Đạo, tựa như có thể chồng lên vô tận, càng đánh càng mạnh, chỉ cần vừa bắt đầu không bị đánh tan, thì lực công kích sẽ ngày càng mạnh.

Không lẽ đây là bí kỹ Đại Đạo của Dương, Thập Tổ Nhân tộc?

Mười vị Tổ tiên của Nhân tộc, mỗi người đều sở hữu bí kỹ Đại Đạo đặc biệt, cũng rất mạnh mẽ.

Mà loại bí kỹ Đại Đạo đặc biệt này, chỉ có vài cường giả nắm giữ, hơn nữa còn là loại không thể truyền thừa, là dạng độc nhất.

Nếu muốn nắm giữ loại bí kỹ Đại Đạo này, chỉ có tự mình cảm ngộ Đại Đạo.

Nhưng Nhân tộc lại khác, vậy mà có thể truyền thừa bí kỹ Đại Đạo xuống đời sau, tuy là không phải truyền thừa nguyên vẹn, nhưng cũng có thể nắm giữ bí kỹ Đại Đạo một hai phần.

Hơn nữa, còn dựa vào đó mà cảm ngộ ra mình bí kỹ Đại Đạo thuộc về mình.

Cường giả Nhân tộc Khai Đạo vạn dặm, mười người thì đã có tám nắm giữ bí kỹ Đại Đạo, mạnh có yếu có, đây là năng lực mà các tộc khác không thể bằng được.

Đây cũng là nguyên nhân các tộc khác nhằm vào Nhân tộc.

Không gì khác ngoài kiêng kị cùng ghen ghét

Nhân tộc là chủng tộc được Đại Đạo thiên vị, cũng không phải chỉ một chút mà thôi.

Hẳn là có nguyên nhân.

Dương càng đánh càng hăng, quyền ấn càng ngày càng mãnh liệt, mặc cho Thiên Ma Liệt gào thét như thế nào, vẫn bị áp chế gắt gao.

Nếu không phải kiêng kị quá phô trương, sẽ khiến cho những cường giả khác chú ý, chắc chắn Dương sẽ đánh trọng thương Thiên Ma Liệt.

Bất quá, phía xa có cường giả Tự Tại, hơn nữa sắp bộc phát xung đột lớn, dưới tình huống thế này, nên Dương mới áp chế bớt lực lượng.

Một khi hắn biểu hiện quá mạnh mẽ, sẽ dễ khiến cho các tộc khác kiêng kị, nhớ tới sự đặc thù của Nhân tộc, thì chưa chắc bọn hắn bộc phát xung đột.

Chính bởi vì như thế, Dương mới bày ra bộ dáng áp chế Thiên Ma Liệt, chứ không đánh trọng thương hắn.

Thực lực Thập Tổ Nhân tộc, nếu chỉ có bấy nhiêu, thì sẽ không sinh ra uy hiếp đối với đám cường giả kia.

Ầm!

Bỗng nhiên, truyền tới một tiếng nổ đinh tai nhức ốc, cường giả Tự Tại bộc phát đại chiến.

Hai tồn tại cường đại đã giao phong, khiến cho Hỗn Độn rung chuyển, thanh thế cực kỳ to lớn, trực tiếp áp chế hai người Dương cùng Thiên Ma Liệt.

Dương liền tung ra mấy quyền, đẩy lùi Thiên Ma Liệt về phía sau.

Kế tiếp thân hình hắn khẽ động, trực tiếp biến mất ra ngoài vạn dặm.

Thiên Ma Liệt tự biết mình không chiếm được chỗ tốt, hừ lạnh một tiếng, cũng rút lui.

Nhân tộc!

Cuối cùng sẽ có thời điểm tái chiến!

Sát ý trong mắt Thiên Ma Liệt dày đặc.

Chương 705. Cửu Vực Chính Là Bảo Địa (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Khai Đạo giả Tự Tại giao đấu có thanh thế rất lớn, lực lượng Đại Đạo đan xen, phát ra ánh sáng quét sạch hắc ám trong Hỗn Độn, rung chuyển mấy chục vạn dặm xung quanh.

Cửu Vực.

Sở Huyền không biết những chuyện xảy ra trong Hỗn Độn, nhưng hắn lại mong đợi có thể bộc phát chiến đấu càng lớn càng tốt.

Hắn đã là Khai Đạo Lục Cực.

Khoảng cách tới Cửu Cực không còn xa.

Có lẽ, chỉ cần hệ thống ban thưởng thêm lần nữa, thì mình có thể bước vào Khai Đạo Cửu Cực.

Khoảng cách kỳ hạn 70 năm cũng không xa.

Nếu như trước khi đến kỳ hạn 70 năm, mình có thể Khai Đạo Cửu Cực, xem như là một chuyện đáng ăn mừng.

Chỉ dùng mười năm mà có thể từ Khai Đạo Cảnh đột phá tới Cửu Cực, cũng xem như chưa từng có tiền lệ này đi?

Từ lúc Khai Đạo giả Cửu Cực chết đi, cự tinh rơi xuống Đại Đạo, tự nhiên đã tạo ra một hồi chấn động.

Võ giả Đạo Cảnh không có phát hiện ra được.

Bất quá, Khai Đạo giả lại phát hiện ra được một ít.

Bên trong Khai Đạo Hội, đang bàn tán xôn xao.

"Không thích hợp, tựa hồ có thứ gì rơi vào Đại Đạo?".

Hồng Nguyên Sơ nghi ngờ mở miệng.

Cảm giác của hắn cũng không rõ ràng, chỉ là có chút cảm ứng.

"Ta cũng cảm thấy".

Nhược Tiên mở miệng nói.

Mấy vị Khai Đạo giả còn lại, đều tỏ vẻ đã nhận ra một ít dị thường.

"Đúng là có chuyện rất lạ thường, dường như có thứ gì đó rơi vào Đại Đạo, hoặc là Đại Đạo thu về thứ gì đó".

Long Quân cũng tham gia trò chuyện.

Hắn là sinh linh Đại Đạo, cảm ứng cũng nhạy hơn người khác.

Ý Nguyệt Quân cũng mở miệng, tỏ vẻ cảm thấy một ít dị thường.

Trong lòng bọn họ rất nghiêm nghị, không biết rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì.

"Đi, chúng ta tiến vào Đại Đạo kiểm tra thử xem".

Hồng Nguyên Sơ nói ra đề nghị.

Đám người Ma Đồ cũng hùa theo.

Đến lúc này, những Khai Đạo giả này đã không còn đối địch nữa.

Tên Ma Đồ chuyên cắn người này, cũng không nhắm vào Nhược Tiên.

Sở Huyền nhìn thấy bọn hắn muốn dò xét Đại Đạo, cũng không nói gì.

Có thể dò xét được gì mới là chuyện lạ.

Hiện tại, hắn đang suy nghĩ đám người ở Cổ Giới Hỗn Độn, sẽ phải nghĩ biện pháp liên hệ với Khai Đạo giả trong Cửu Vực?

Nếu như có một vị Khai Đạo giả làm quân cờ trong Cửu Vực, thì có thể làm rất nhiều chuyện.

Tất nhiên có thể chiếm một vài lợi thế.

Tạm thời không có cường giả Nhân tộc liên hệ mấy người Hồng Nguyên Sơ.

Bất quá, lại đang bồi dưỡng Lạc Tân Bạch, ngược lại là cũng xem như là liên hệ gián tiếp.

Yêu tộc cùng Ma tộc, tạm thời vẫn chưa tiếp xúc với đám người Ma Đồ.

Sở Huyền đang suy nghĩ, những Khai Đạo giả như Ma Đồ, sẽ cam tâm làm quân cờ sao?

Khả năng lớn là không rồi.

Tại Cửu Vực, bọn hắn chính là tồn tại cấp lão tổ, là cường giả đỉnh phong, cao cao tại thượng, đã dưỡng thành thói quen.

Nếu như có thể uy hiếp được bọn hắn, có lẽ bọn hắn sẽ cúi đầu.

Nhưng mà, Cửu Vực rất đặc thù, chỉ cần lực bài xích của Đại Đạo không biến mất, thì bọn hắn rất an toàn khi ở trong Cửu Vực.

Cường giả có mạnh tới đâu, cũng không thể làm gì được bọn hắn.

Sở Huyền cảm thấy, cần phải thông báo cho bọn họ biết một chút, ở bên trong Cửu Vực sẽ không bị cường giả bên ngoài quấy nhiễu.

Đồng thời, cũng khiến cho tất cả Khai Đạo giả, đồng lòng nhất trí, duy trì lực bài xích của Đại Đạo Cửu Vực.

Chỉ có như thế, đám cường giả bên ngoài sẽ không thể nào, cũng không thể uy hiếp bọn hắn, có thể bình yên tiếp tục làm lão tổ tại Cửu Vực, tích luỹ thực lực mạnh dần.

Đợi đến lúc thực lực mạnh lên rồi, thì còn phải sợ uy hiếp đến từ cường giả bên ngoài sao?

Một kỷ nguyên này, Khai Đạo giả hai tộc Yêu, Ma lần lượt rời khỏi Cửu Vực, không phải mục đích là vì thoát khỏi vận mệnh làm quân cờ sao?

Trong mắt hai tộc Yêu, Ma trong Cổ Giới Hỗn Độn, những người như bọn hắn đều là tạp huyết, không đáng coi trọng, không khác gì pháo hôi, nhất định chỉ có thể làm nô bộc.

Chắc chắn là cường giả hai tộc Yêu, Ma ở Cửu Vực không thể nào tiếp nhận.

Cho nên bọn hắn muốn thoát khỏi vận mệnh làm quân cờ, vì muốn thoát khỏi hai tộc Yêu, Ma trong Cổ Giới Hỗn Độn, đã trốn khỏi Cửu Vực, tìm kiếm phương pháp khác để gia tăng thực lực.

Đây cũng là nguyên nhân khiến Khai Đạo giả ở Cửu Vực trở nên thưa thớt như thế.

Đám người Hồng Nguyên Sơ không dò xét ra thứ gì, lại đang thảo luận bên trong Khai Đạo Hội.

Đúng lúc này, Sở Huyền lại mở miệng giải thích: "Một vị Khai Đạo giả Cửu Cực chết đi, căn nguyên của bọn hắn sẽ quy về Đại Đạo, cho nên gây ra một ít động tĩnh mà thôi".

Khai Đạo giả Cửu Cực!

Đám người Hồng Nguyên Sơ khẽ giật mình, Khai Đạo giả Cửu Cực có tu vi ra sao?

Không hiểu thì hỏi.

Sở Huyền cũng không giấu giếm, bèn giải thích: "Khi các ngươi khai đạo vạn dặm sẽ xảy ra quá trình biến chất, trải qua chín lần như vậy, thì được xem là Cửu Cực".

Khai Đạo chín vạn dặm!

Mới có thể xem là Khai Đạo giả Cửu Cực.

Đám người Hồng Nguyên Sơ cực kỳ khiếp sợ, thì ra nhóm người của mình chỉ là kẻ yếu…

Mà Sở đạo huynh đã khai đạo mấy trăm vạn dặm, đây là khái niệm gì?

Mấy người Hồng Nguyên Sơ thực sự không dám nghĩ tới.

Chương 706. Thao Túng Tâm Lý

Collected & Fixed: OilFish89

Bọn hắn lại nghĩ tới, ngay cả Khai Đạo giả Cửu Cực đều bỏ mạng rồi, thế thì bọn hắn được xem là gì?

Nếu mà đặt lên bàn cân so sánh, quả thực chính là sâu kiến dễ nhủi...

Cảm giác nguy cơ trước đó chưa từng có, xâm chiếm lấy tâm trí bọn hắn.

"Sở huynh, vị kia có thực lực mạnh như vậy, tại sao lại chết đi?".

Hồng Nguyên Sơ mấp máy miệng hỏi thăm.

Có thể giết Khai Đạo giả Cửu Cực, là tồn tại bực gì?

"Bị đánh chết bởi một vị Khai Đạo giả mạnh hơn".

Sở Huyền nói một cách hời hợt.

Thấy đã hù được đám người Hồng Nguyên Sơ, hắn lại nói tiếp: "Kỳ thật các ngươi cũng không cần lo lắng, Cửu Vực là một thế giới rất đặc biệt, những cường giả đều bị Đại Đạo bài xích, không có cách tiến vào, cho nên không thể nào uy hiếp được các ngươi".

"Cửu Vực chính là một bảo địa đối với các ngươi, có thể đi lại trên Đại Đạo, cảm ngộ Đại Đạo, liên tục khai đạo, cuối cùng sẽ có cơ hội vượt qua những cường giả kia".

"Chỉ cần lực bài xích của Đại Đạo không biến mất, dù có nhiều cường giả hơn, cũng không cách nào tiến vào Cửu Vực, cho nên các ngươi có thể yên tâm khai đạo".

Đám người Hồng Nguyên Sơ vừa nghe vậy, trong lòng thầm thở phào nhẹ nhõm.

Những cường giả kia không thể nào tiến vào Cửu Vực, chuyện này thật đáng mừng.

Cho dù bọn hắn có mạnh đến đâu, cũng không thể uy hiếp được nhóm người mình.

Từ sau khi đột phá Khai Đạo Cảnh, bọn hắn trở nên làm biếng, tự cho rằng bản thân là tồn tại vô địch, bất tử bất diệt.

Thật không ngờ, khai đạo ngàn dặm, bất quá chỉ là kẻ yếu mà thôi.

Nhất định phải cố gắng khai đạo thêm mới được.

Định ra một mục tiêu, cố gắng tranh thủ khai đạo vạn dặm!

Sở Huyền thấy lời của mình đã phát huy tác dụng, lại nói tiếp: "Bất quá, bọn ngươi cũng không có thể thiếu cảnh giác, cường giả Cổ Giới Hỗn Độn đều muốn thò tay vào Cửu Vực, mong muốn quay trở về, cũng muốn loại trừ lực bài xích từ Đại Đạo".

"Một khi để bọn hắn thành công, thì địa vị của các ngươi sẽ hạ thấp đến đáng thương, cho nên phải thận trọng một ít".

"Sở đạo huynh, ta hiểu được!".

Ma Đồ mở miệng nói: "Chỉ cần phá hủy bố cục của bọn họ, chỉ cần lực bài xích của Đại Đạo không mất đi, thì bọn hắn vĩnh viễn không thể tiến vào, Cửu Vực vẫn do chúng ta định đoạt".

"Một khi để những cường giả kia tiến vào, chúng ta cũng chỉ có thể làm tôi tớ, làm nô bộc, nếu không nghe lời bọn hắn, chết lúc nào cũng không biết!".

Sở Huyền nở nụ cười, tên gia hoả Ma Đồ này, có tính giác ngộ rất cao.

"Đúng như Ma Đồ đạo hữu nói, bất quá bọn ngươi không cần quá lo lắng, nếu muốn loại trừ lực bài xích của Đại Đạo, cũng không phải dễ dàng như vậy.

Đám người Hồng Nguyên Sơ lập tức hiểu ra, bọn hắn phải ngăn cản bố cục những người kia!

Bất luận là tiếp tục làm lão tổ tại Cửu Vực, hay vì tương lai không trở thành con cờ của kẻ khác, bọn hắn đều phải nghĩ biện pháp ngăn cản!

Huống hồ, Cửu Vực chính là một bảo địa, có thể an toàn khai đạo, nâng cao tu vi.

Khai Đạo giả trong Cửu Vực, phải nhất trí đồng lòng mới được...!

Sau khi Sở Huyền hù dọa đám người Hồng Nguyên Sơ một phen, lại nhìn về phía ba vị Long Quân, Quy Nhiên và Ý Nguyệt Quân, không khỏi rơi vào trong trầm tư.

Sinh linh Đại Đạo là tồn tại rất đặc thù, bọn hắn gánh chịu khí vận Đại Đạo cùng một phần pháp tắc Đại Đạo.

Thực lực ra sao, không thể trực tiếp phán định.

Hơn nữa, sinh linh Đại Đạo không thể rời khỏi Đại Đạo, Sở Huyền suy đoán, rất có khả năng là do Đại Đạo tự sinh ra, cho nên trở thành người thủ vệ Đại Đạo.

Ở bên trong Đại Đạo, bọn hắn bất tử bất diệt.

Thực lực cụ thể ra sao, kỳ thật không thể phán đoán.

Cho dù Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng không thể giết chết sinh linh Đại Đạo.

Về phần có năng lực giết Khai Đạo giả Cửu Cực hay không, ngược lại là một ẩn số.

Trong lòng Sở Huyền đã có một vài ý tưởng, bất quá hiện tại không thể áp dụng được.

Tựa hồ đám người Hồng Nguyên Sơ lén lút gặp nhau, hơn nữa còn liên hệ không ít Khai Đạo giả ở bên ngoài, muốn đạt thành một hiệp định.

Bất kể như thế nào, cũng không có ai nguyện ý làm quân cờ.

Huống chi, Cửu Vực là bảo địa, có thể bình yên khai đạo gia tăng thực lực.

Sở Huyền cũng để lộ ra nguyên nhân, sở dĩ những cường giả kia muốn trở về Cửu Vực, có thể là vì tiếp tục cảm ngộ Đại Đạo, tiếp tục khai đạo.

Bởi vì bọn hắn đã thoát khỏi Cửu Vực, cho nên khuyết thiếu cảm ngộ Đại Đạo, vì thế mà Đại Đạo của bọn hắn bị chững lại, không thể tiếp tục khai thông.

Mà chỉ cần ở bên trong Cửu Vực, thường xuyên đi lại trên Đại Đạo, sẽ không thiếu cảm ngộ, có thể tiếp tục khai thông Đại Đạo của bản thân.

Bất luận cơ duyên gì, bất luận bảo vật gì, đều thua xa Cửu Vực.

Kể từ đó, nếu những cường giả kia muốn lợi dụng bảo vật gia tăng tu vi, hoặc là chỉ điểm phương pháp khai đạo, để dụ dỗ Khai Đạo giả Cửu Vực, thì hầu như là không có khả năng.

Chỉ cần là người không bị mất não, đều hiểu được Cửu Vực mới chính là bảo địa, mới là cơ duyên lớn nhất giúp gia tăng thực lực.

Cả nhóm cường giả kia đều nghĩ trăm phương ngàn kế, muốn trở về Cửu Vực, thì làm sao bọn hắn có thể nhường lại quyền khống chế Cửu Vực?

Chương 707. Khai đạo Cửu Cực (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Hiện giờ, mọi chuyện ở Cửu Vực đều do đám Khai Đạo giả bọn hắn định đoạt, bởi vì bọn hắn là tồn tại chí cao vô thượng.

Một khi những cường giả kia trở về, bọn hắn lập tức biến thành tốt thí, bị đủ loại hạn chế, cho dù thật sự có chí bảo, cũng không tới lượt bọn hắn.

Trừ phi không có tự trọng, nếu không ai sẽ buông tha cho địa vị lão tổ cao cao tại thượng, đi làm tôi tớ, tốt thí?

Chắp tay dâng bảo địa cho người?

Chính bởi vì nguyên nhân này, Sở Huyền mới tiết lộ ra tin tức như vậy, tác động lên đám người Hồng Nguyên Sơ.

Tất nhiên bọn hắn phải nghĩ tất cả biện pháp, ngăn cản cường giả bên ngoài quay trở về.

Về phần làm cách nào để phá hư bố cục của đám cường giả kia, làm thế nào để duy trì lực bài xích Đại Đạo, chỉ có thể đi một bước nhìn một bước.

Hơn nữa, kỳ thật trong lòng đám người Hồng Nguyên Sơ đều hy vọng Sở Huyền có thể cung cấp cho bọn hắn một ít phương pháp.

Chỉ là thời cơ vẫn chưa chín muồi, nên không tiện mở miệng.

Sở Huyền để lộ ra tin tức này, mục đích là vì phòng ngừa đám cường giả bên ngoài, lợi dụng đám người Hồng Nguyên Sơ, để vươn xúc tu vào Cửu Vực.

Hơn nữa, hắn cũng là vì, lúc Thiên Đạo chiếm lấy Đại Đạo Cửu Vực, có lẽ sẽ dùng tới đám người Hồng Nguyên Sơ, để sớm đánh xuống trụ cột.

Từ khi thực lực Sở Huyền tăng lên, thì tốc độ Thiên Đạo thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa cũng nhanh hơn không ít.

Mặc dù chưa hoàn toàn chiếm được Hoang Cổ Sơ Địa, nhưng Sở Huyền cũng đã nhìn thấy một vài thứ.

Nước ở Cửu Vực vẫn có chút sâu.

Hoang Cổ Sơ Địa, chính là khu vực trung tâm của thế giới Cửu Vực, tự nhiên bên trong sẽ ẩn núp vài tồn tại đặc thù.

Ví dụ như Tiên Thiên Chi Vật.

Nhìn thì giống như Thiên Đạo nắm toàn bộ Cửu Vực, thật ra chỉ nắm được Cửu Vực chi địa, cũng không phải là nắm thế giới Cửu Vực trong tay.

Hoang Cổ Sơ Địa là vùng đất hạch tâm của thế giới Cửu Vực.

Mà Thiên Chi Vực, lại chính là "Thiên" trong thế giới Cửu Vực, chỉ có nắm Hoang Cổ Sơ Địa trong tay, mới xem như chính thức nắm giữ "Địa" của thế giới Cửu Vực.

(trong câu này, "thiên" sẽ mang ý nghĩa là bầu trời và "địa" có ý nghĩa là mặt đất, một thế giới hoàn chỉnh sẽ bao gồm bầu trời và mặt đất)

Sau đó lại nắm Thiên Chi Vực trong tay, mới xem như là khống chế toàn bộ thế giới Cửu Vực!

Trước mắt, Hoang Cổ Sơ Địa và Thiên Chi Vực vẫn nằm ngoài tầm kiểm soát, đây chính là một lỗ hổng, cũng chính là nơi dễ bị xâm nhập, thẩm thấu nhất.

Đây cũng là một trong những nguyên nhân khiến Sở Huyền lộ ra tin tức liên quan, tác động lên đám người Hồng Nguyên Sơ, để bọn họ đề phòng cường giả ở bên ngoài.

Bất luận là Thiên Chi Vực hay Hoang Cổ Sơ Địa, một khi có điểm gì dị thường, đám người Khai Đạo giả sẽ phát hiện ra ngay, hơn nữa còn ra tay xử lý.

Mà lúc Sở Huyền phát hiện ra dấu vết, cũng có thể trực tiếp nói cho bọn hắn, để bọn hắn thay Sở Huyền xử lý.

Hiện tại trong Cửu Vực, những Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, chính là tồn tại mạnh nhất.

Chỉ cần bọn hắn phát hiện ra vấn đề, tự nhiên có thể giải quyết.

Cường giả ngoại giới có nhiều hơn nữa, cũng bị Đại Đạo bài xích, không thể nào thẩm thấu quá nhiều lực lượng, sẽ không uy hiếp được Khai Đạo giả.

Sở Huyền lại dời mắt về Cửu Vực, từ lúc Cổ Giới Hỗn Độn náo động, những quân cờ ở Cửu Vực cũng trở nên bình thường, tựa hồ thiên phú bị giảm xuống.

Duy chỉ có vị sau lưng Hắc Nguyệt, vẫn luôn giữ thái độ yên lặng, cung cấp một ít trợ lực giúp Hắc Nguyệt mạnh hơn.

Vị kia, thật sự mạnh mẽ!

Sở Huyền chắc chắn tám phần mười, đó là một vị Sinh Linh Hỗn Độn.

Ánh mắt nhìn về phía Lạc Tân Bạch, Nhân Vương chi thế của hắn ngày càng mạnh, thực lực cũng tăng lên rất nhanh, dẫn dắt Nhân tộc liên tục chiếm lấy địa bàn mới.

Đồ Vương Đạo vẫn luôn trốn tránh hắn.

Phượng Không thì tự mình âm thầm tu luyện, thăm dò bảo địa.

Thực lực cũng tăng lên không ít.

Lại nhìn qua đám đệ tử, thực lực người nào cũng tăng lên rất nhanh, giống như một đám hắc mã, vượt xa đám thiên kiêu còn lại.

Lại nhìn về Tần Khả Vận, nàng vẫn chưa có dấu hiệu tỉnh lại.

Tu vi vẫn đang gia tăng.

Sở Huyền lại dời ánh mắt phía chỗ truyền thừa cực đạo, tia ý niệm cực đạo kia vẫn còn, bởi vì Đồ Vương Đạo cùng Sở Bình Phàm cũng không có chết.

Cho nên chỗ truyền thừa cực đạo này không thể phát huy ra tác dụng.

Cực đạo được truyền thừa không dứt, nhưng mà thủy chung không thể thịnh vượng, mỗi một thời đại đều chỉ có rải rác vài người tu luyện cực đạo.

Hiện nay, Cửu Vực có hai vị cực đạo.

Vậy mà chỗ truyền thừa kia không có động tĩnh gì, không tìm kiếm truyền nhân của cực đạo.

Sở Huyền suy nghĩ, chỗ truyền thừa này chính là bảo địa đối với cực đạo giả. Sau khi cân nhắc kỹ lưỡng, hắn quyết định để cho Đồ Vương Đạo tiếp thu truyền thừa này.

Truyền thừa của Sở Bình Phàm là đến từ Sở Huyền, hơn nữa một tia ý niệm lưu lại truyền thừa cực đạo kia, nói không chừng tồn tại một ít đặc thù.

Bởi vậy, nên hắn không phái Sở Bình Phàm đi.

Sở Huyền đang chuẩn bị, tiến thêm một bước nâng cao tốc độ tu luyện của sinh linh Cửu Vực, thả ra càng nhiều khí vận Thiên Đạo hơn nữa, thì hệ thống đột ngột nhắc nhở hắn.

"Ký chủ không bước chân khỏi nhà, bày mưu nghĩ kế, dẫn dụ Khai Đạo giả Tự Tại nội đấu, khiến Hỗn Độn rung chuyển, ban thưởng tích đạo ba vạn dặm!".

Chương 708. Khai Đạo Cửu Cực (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Khai Đạo giả Tự Tại tự đánh lẫn nhau!

Sở Huyền giật mình, bản thân hắn chỉ tuỳ tiện bố trí, vậy mà lại tạo ra xung đột kịch liệt như vậy?

Một vị Khai Đạo giả Cửu Cực vừa chết đi không lâu, đã dẫn dắt Khai Đạo giả Tự Tại đánh nhau?

Vì báo thù sao?

Sau đó hắn cảm thấy rất vui mừng.

Ban thưởng tích đạo ba vạn dặm...!

Khai Đạo Cửu Cực!

Hơn nữa, trực tiếp khai đạo 9 vạn 7 ngàn dặm, chỉ thiếu 3 ngàn dặm, thì có thể chạm tới Cửu Cực đỉnh phong.

Trước khi đến kỳ hạn 70 năm, hắn đã hoàn thành mục tiêu Khai Đạo Cửu Cực!

Cũng không biết, sáng tạo ra kỷ lục Khai Đạo Cửu Cực, có thể kích phát hệ thống ban thưởng hay không?

Sở Huyền rất mong đợi.

Hắn vội vàng nhận lấy phần thưởng.

Ầm ầm!

Đại Đạo bắt đầu kéo dài, tiếp tục nới rộng thêm, kế tiếp ngưng tụ thành một điểm sáng, lại mở ra Đại Đạo khác.

Bảy vạn dặm, tám vạn dặm...

Mãi đến tận lần biến chất thứ chín, khai đạo chín vạn dặm, thì toàn bộ Đại Đạo đều phát sinh biến hóa.

Lúc này Đại Đạo giống như một dòng sông, đang chảy xuôi chậm rãi, dường như bên trong dòng sông ẩn chứa Đại Đạo chi lực nhiều không kể xiết.

Sở Huyền bắt đầu cảm ngộ biến hóa từ Đại Đạo, cảm thụ được lực lượng Đại Đạo mãnh liệt.

Sau đó vô số cảm ngộ Đại Đạo truyền vào đầu hắn, trên người hắn xuất hiện một cỗ khí tức Hỗn Độn, lúc ẩn lúc hiện.

Giờ khắc này, xem như Hỗn Độn Bất Diệt Thể của hắn chính thức biểu hiện ra đặc tính.

Lần thứ chín biến chất rất đặc biệt, cũng vượt xa tám lần biến chất trước đó.

Tám lần biến chất trước đó của Đại Đạo, cũng chỉ làm nền cho lần thứ chín này mà thôi.

Chỉ có bước chân vào Cửu Cực, mới cảm nhận được sức mạnh của Khai Đạo giả Cửu Cực.

Vừa bước vào Cửu Cực, hầu như có thể xem võ giả phía dưới Cửu Cực là sâu kiến.

Cường giả Cửu Cực cũng gần như bất diệt, rất khó để giết chết Khai Đạo giả Cửu Cực!

Chỉ cần Đại Đạo của Cửu Cực không bị sụp đổ hoàn toàn, thì sẽ có cơ hội khôi phục.

Mà nếu muốn phá huỷ triệt để Đại Đạo của Cửu Cực, cũng không phải dễ dàng như vậy, ngươi phải thẩm thấu vào trong Đại Đạo Cửu Vực, sau đó phá huỷ Đại Đạo của đối phương.

Cần có lực lượng Đại Đạo rất mạnh, cùng với chí bảo trảm đạo khủng bố, nếu không thì đừng nói gì đến giết Cửu Cực.

Lúc này Sở Huyền mới hiểu được, tại sao Khai Đạo giả Cửu Cực, nếu muốn đột phá thì phải trải qua Cửu Kiếp.

Chỉ khi nào trải qua Cửu Kiếp, mới có thể khiến Đại Đạo biến chất thêm lần nữa, hơn nữa cảm ngộ Đại Đạo ngày càng hoàn thiện hơn, Đại Đạo của bản thân cũng mạnh hơn.

Hầu như tất cả Khai Đạo giả, đều chỉ có một loại Đại Đạo, cho dù dung hợp nhiều Đại Đạo hơn, thì số lượng cũng rất ít.

Sở Huyền khai đạo, là Đại Đạo phiên bản thu nhỏ, hầu như cùng loại với Đại Đạo Cửu Vực, bởi vì Đại Đạo của hắn khác thường, nên phù hợp với Đại Đạo Cửu Vực.

Cho nên, sau khi hắn đột phá Cửu Cực, cũng không cần trải qua Cửu Kiếp, cũng không cần chặt đứt căn nguyên, mà vẫn có thể tiếp tục khai đạo.

Thứ hắn mở ra, là Đại Đạo chân chính.

Không bị hạn chế!

Chỉ cần cảm ngộ đủ nhiều, thì vẫn có thể tiếp tục phát triển, không ngừng tăng lên cùng biến chất, bởi vì Đại Đạo của hắn phù hợp với Đại Đạo Cửu Vực.

Có thể nói, gần như là phiên bản sao chép của Đại Đạo Cửu Vực.

Hơn nữa, Sở Huyền cũng phát hiện ra một điểm, Đại Đạo do Nhân tộc mở ra, có điểm khác biệt so với Đại Đạo của mấy tộc khác.

Hắn đã lờ mờ hiểu ra, nguyên nhân vì sao các tộc lại nhằm vào Nhân tộc.

Kỳ thật vị cường giả Cửu Cực chết trước đó, nếu như hắn không bị Đại Đạo bài xích, thì chỉ được xem là trọng thương, sẽ không chết hẳn.

Có thể ở trong Đại Đạo từ từ khôi phục lại.

Nhưng mà, bởi vì hắn bị Đại Đạo bài xích, cho nên nếu gặp phải trọng thương, lúc Đại Đạo sụp đổ, thì sẽ trực tiếp bỏ mạng.

Sẽ không còn tồn tại trong Đại Đạo Cửu Vực.

Dĩ nhiên là đã không có cơ hội khôi phục.

Một vị Khai Đạo giả Cửu Cực, không phải dễ giết như vậy.

Muốn chính thức chém chết một vị Khai Đạo giả Cửu Cực, phải huỷ diệt Đại Đạo của đối phương bên trên Đại Đạo Cửu Vực, mới xem như chết hẳn.

Nếu không, thì đối phương vẫn có cơ hội khôi phục, cho dù cần rất nhiều thời gian.

Nếu là võ giả cực đạo, sau khi đột phá Cửu Cực, sẽ có thêm một vài điểm khác biệt.

Nghĩ đến một tia ý niệm cực đạo bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, lúc này Sở Huyền đã chắc đến tám phần mười, Tổ tông cực đạo, rất có khả năng chưa từng vẫn lạc.

Truyền thừa cực đạo vẫn luôn được duy trì bất diệt, có lẽ nguyên nhân là không bị Đại Đạo bài xích, cũng có thể là muốn khôi phục?

Hoặc là đột phá thêm một bước?

Sau khi Sở Huyền cảm ngộ xong, cũng không gặp phải bình cảnh, cho nên không cần trải qua Cửu Kiếp.

Đại Đạo Cửu Vực là Đại Đạo hoàn thiện nhất, bên trong nó bao gồm đủ loại pháp tắc, hầu như tất cả Khai Đạo giả đều dựa vào cảm ngộ Đại Đạo Cửu Vực, căn cứ vào pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực, mà mở ra Đại Đạo.

Khả năng là chỉ có Sinh Linh Hỗn Độn, mới không cần dùng Đại Đạo Cửu Vực làm căn cơ, bọn hắn được Hỗn Độn sinh ra, tự nhiên sẽ có Đại Đạo của riêng mình, không cần Đại Đạo khác giúp đỡ.

Những Khai Đạo giả còn lại, lúc mở ra Đại Đạo đều chỉ có một loại, pháp tắc Đại Đạo cũng đơn giản, cũng không phải là một hệ thống hoàn chỉnh.

Chương 709. Khai Đạo Cửu Cực (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Bởi vậy, ở giai đoạn khai đạo, bọn hắn sẽ không thể tiếp tục khai thông.

Bởi vì thiếu cảm ngộ!

Khai Đạo giả Cửu Cực, cần trải qua Cửu Kiếp, đơn giản chính là Đại Đạo do bọn hắn mở ra, không thể nào gánh chịu áp lực, cần phải trải qua Cửu Kiếp, mới có thể hoàn thiện pháp tắc Đại Đạo.

Sau đó mới có thể tiếp tục khai đạo.

Phương pháp chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, tuy là cũng có thể tiếp tục khai đạo, nhưng mà con đường mở ra, lại không mạnh bằng khi phụ thuộc Đại Đại Cửu Vực.

Pháp tắc Đại Đạo vẫn là một loại.

Chỉ có thể tiếp tục khai đạo, không bị Đại Đạo Cửu Vực hạn chế mà thôi.

Nhưng mà, một khi thiếu khuyết cảm ngộ đối với pháp tắc Đại Đạo, tu vi sẽ trì trệ không tiến, xem như gặp bình cảnh.

Dưới tình huống như vậy, thì cần phải có thêm cảm ngộ đối với Đại Đạo, sau đó hoàn thiện pháp tắc Đại Đạo, mới có thể tiếp tục phát triển.

Không thể nghi ngờ, Cửu Vực chính là bảo địa cảm ngộ pháp tắc Đại Đạo.

Đây cũng là nguyên nhân, khiến một đám Khai Đạo giả Tự Tại muốn trở về Cửu Vực.

Sở Huyền càng ngày càng hiểu rõ ảo diệu ở bên trong.

Chỉ cần lực bài xích của Đại Đạo vẫn còn, thì cường giả bên ngoài không thể tiến vào Cửu Vực.

Đã mất đi cơ hội cảm ngộ Đại Đạo.

Tương đương với chuyện gặp bình cảnh.

Tất nhiên là bọn hắn sẽ nghĩ ra đủ loại biện pháp, tiêu trừ lực bài xích của Đại Đạo.

Từ lúc Sở Huyền đột phá Cửu Cực, khí vận Thiên Đạo cũng tăng mạnh, tiếp theo đó là Thiên Đạo liên tục thăng cấp.

Luân Hồi Đại Đạo cũng ngày càng hoàn thiện.

Phật giới, Quỷ giới cũng mở rộng.

Nguyên Sơ Đại Đạo cũng nhanh chóng trưởng thành.

Sở Nhất Sở Nhị cũng hưởng lợi nhờ Nguyên Sơ Đại Đạo, thực lực đã tăng lên, tốc độ không chậm.

Lúc Sở Huyền tỉnh lại từ trong cảm ngộ, thì ngay lập tức cảm giác của hắn đã trở nên khác biệt.

Hắn có thể lờ mờ cảm ứng được, bên ngoài thế giới Cửu Vực là hắc ám hỗn độn.

Bên trong Hỗn Độn cũng tồn tại pháp tắc Đại Đạo, lan tràn đến trong Cửu Vực.

Giờ khắc này Sở Huyền đã hiểu rõ, Đại Đạo Cửu Vực, là Đại Đạo có pháp tắc hoàn chỉnh, mà ở bên ngoài Cửu Vực, thì lại có pháp tắc Đại Đạo Hỗn Độn.

Cùng là một thể với Đại Đạo Cửu Vực, nhưng lại thuộc về hai loại hệ thống pháp tắc Đại Đạo khác biệt.

Sở Huyền nhìn về phía Nguyên Sơ Đại Đạo, lại nhìn về phía Thiên Đạo, cùng với Đại Đạo do mình mở ra.

Bất luận là nguyên Sơ Đại Đạo, hoặc là Thiên Đạo cùng với Đại Đạo do hắn mở ra, đều thuộc loại Đại Đạo có pháp tắc hoàn chỉnh.

Tương đồng với Đại Đạo Cửu Vực.

Nguyên Sơ Đại Đạo, đã có pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực, cũng tham khảo pháp tắc Thiên Đạo, pháp tắc rất hoàn thiện, đang ở trong giai đoạn phát triển.

Theo sự phát triển không ngừng của Nguyên Sơ Đại Đạo, pháp tắc không ngừng hoàn thiện, sẽ có cơ hội vượt qua Đại Đạo Cửu Vực.

Kỳ thật pháp tắc Thiên Đạo cũng rất hoàn thiện, dù sao cũng lấy pháp tắc thiên địa Cửu Vực làm cơ sở, trong đó cũng đã bao hàm pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực.

Chỉ bởi vì hắn lấy pháp tắc thiên địa làm cơ sở, cắn nuốt pháp tắc thiên địa mới phát triển, tự nhiên cấp độ sẽ thấp hơn Đại Đạo Cửu Vực.

Đã thuộc về pháp tắc cấp thấp của Đại Đạo Cửu Vực, lại có tính độc lập nhất định.

Không gian phát triển của Thiên Đạo rất lớn, bất quá nếu như không có biện pháp chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực, như vậy Thiên Đạo chỉ là pháp tắc cấp dưới của Đại Đạo Cửu Vực.

Chỉ có thêm tính độc lập mà thôi.

Cho nên, Thiên Đạo chỉ có chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực, hoặc là dung hợp cùng Đại Đạo Cửu Vực, khống chế một phần pháp tắc Đại Đạo, mới là con đường đúng đắn.

Sở Huyền nhìn về phía Đại Đạo do mình mở ra, pháp tắc cũng rất hoàn thiện, giống như Đại Đạo Cửu Vực bản thu nhỏ, dính liền một chỗ với Đại Đạo Cửu Vực, gần như không thể nào phân biệt.

Chính là bởi vì pháp tắc Đại Đạo hoàn chỉnh, cũng không phải chỉ là một loại Đại Đạo, cho nên Cửu Cực cũng không phải là cực hạn, hắn có thể tiếp tục khai đạo.

Đương nhiên, độ khó không nhỏ.

Sở Huyền lại nhìn về phía Phật Chi Đạo, Quỷ Chi Đạo cùng Uy Chi Đạo.

Ba đầu Đại Đạo này, nhìn thì như một loại, nhưng pháp tắc bên trong không chỉ có một.

Ví dụ như Phật Chi Đạo, là một đầu Đại Đạo thuộc về Phật, nhưng mà pháp tắc Đại Đạo cũng không phải chỉ có một, mà là nhiều loại gộp thành

Hơn nữa, theo Phật Môn tăng cường, người tu phật tăng nhiều, Phật pháp tăng nhiều, sẽ khai sáng ra Phật pháp mới, Phật Chi Đạo cũng sinh ra pháp tắc Đại Đạo mới.

Tuy là không thể nào hoàn chỉnh bằng Đại Đạo Cửu Vực, nhưng cũng đã vượt xa so với Đại Đạo của mấy Khai Đạo giả khác mở ra.

Huống chi, Phật Chi Đạo còn có thể tiếp tục phát triển, cũng sẽ liên tục sinh ra pháp tắc Đại Đạo mới.

Quỷ Chi Đạo cũng tương tự.

Hơn nữa, Quỷ Chi Đạo có liên quan một ít với Luân Hồi Đại Đạo.

Uy Chi Đạo, thì chỉ có một loại.

Chỉ sợ nguyên nhân là do Uy Chi Đạo không có thế giới riêng làm căn cơ, cũng không có chủng tộc nào thuộc về Uy Chi Đạo, mới khiến cho tốc độ phát triển của nó tương đối chậm chạp, pháp tắc Đại Đạo cũng tương đối thiếu hụt.

Bất quá, vẫn mạnh hơn so với Đại Đạo của Khai Đạo giả mở ra.

Sở Huyền đang cân nhắc, có thể lấy Uy Chi Đạo ngụy trang thành Đại Đạo do mình mở ra, để lừa người khác hay không?

(dịch giả: mấy chương này tác toàn giải thích về cảnh giới nên nghe hơi khoai, mình dịch cũng thấy oải...)

Chương 710. Tịch Diệt Hư Vô (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Hỗn Độn bên ngoài Cửu Vực, mơ hồ cảm giác được một ít dao động nhỏ đến từ hắc ám Hỗn Độn.

Khai Đạo giả Tự Tại vẫn đang giao đấu.

Dư âm còn sót lại của trận chiến, dường như đang truyền tới Đại Đạo Cửu Vực.

Đương nhiên, còn chưa có tới gần Cửu Vực, thì đã bị loại bỏ.

Nếu như một vị Khai Đạo giả Tự Tại chết đi, có kích phát hệ thống ban thưởng hay không?

"Ký chủ không bước ra khỏi cửa, đột phá Khai Đạo Cảnh Cửu Cực, mở ra Đại Đạo thuộc về mình, trở thành sinh linh đột phá Cửu Cực nhanh nhất trong lịch sử, ban thưởng Khai Thiên Tử Lôi".

"Ký chủ không bước ra khỏi cửa, đột phá Khai Đạo Cảnh Cửu Cực, mở ra Đại Đạo thuộc về mình, trở thành sinh linh trẻ nhất bước vào Cửu Cực, ban thưởng Bí Kỹ Đại Đạo, Tịch Diệt Hoá Hư!".

Phần thưởng của hệ thống đã tới.

Sướng tê người!

Sáng tạo kỷ lục, quả nhiên là sảng khoái ngất ngây...

Sở Huyền hưng phấn đọc qua giới thiệu về phần thưởng.

"Khai Thiên Tử Lôi, đây là đạo lôi đình đầu tiên từ khi trời đất mở ra, có uy năng khủng bố, tuyệt sát sinh linh, chính là đại kiếp chi lôi".

Đạo lôi đình đầu tiên từ khi trời đất mở ra, uy lực cực kỳ mạnh mẽ, có năng lực đặc thù là tuyệt sát sinh linh, chính là đại kiếp chi lôi.

Dù là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng không thể ngăn cản đạo lôi đình này, vừa trúng sẽ bị trọng thương.

*Hơn nữa, bởi vì là đại kiếp chi lôi, có thể trực tiếp huỷ diệt ấn ký sinh linh, khiến cho đối phương biến mất triệt để bên trên Đại Đạo. *

Chính thức có năng lực triệt để gạt bỏ Khai Đạo giả Cửu Cực.

*Cho dù không bị Đại Đạo bài xích, cũng có thể đem theo Đại Đạo bên trên, triệt để xóa đi. *

Sở Huyền mừng rỡ, xem như trong tay mình đã có một món vũ khí tối thượng, từ nay về sau, mình sẽ trở thành người nắm giữ thiên phạt.

Dù là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng không thể làm trái ý mình.

Bằng không sẽ đánh chết hắn!

Chấp chưởng Khai Thiên Tử Lôi, tương đương với chuyện nắm giữ uy lực đại kiếp.

Sở Huyền xem nốt phần thưởng còn lại.

"Tịch Diệt Hư Vô, Bí Kỹ Đại Đạo, có thể huỷ diệt Đại Đạo, khiến cho Đại Đạo hoàn toàn biến mất...".

Sở Huyền rung động, uy lực của Bí Kỹ Đại Đạo này quá kinh khủng.

Nên biết rằng, Khai Đạo giả Cửu Cực rất khó giết, bởi vì bọn hắn có thể khôi phục từ trong Đại Đạo.

Mà bí kỹ Tịch Diệt Hư Vô này, lại có thể trực tiếp huỷ diệt Đại Đạo của đối phương, hóa thành hư vô.

Ngay cả Đại Đạo cũng không còn, thì có thể khôi phục thế nào được?

Cái môn Bí Kỹ Đại Đạo này, được sáng tạo ra để chuyên giết Khai Đạo giả.

Nếu nắm giữ Bí Kỹ Đại Đạo này, thì có thể giết Khai Đạo giả dễ như ăn bánh.

Hơn nữa còn chặt đứt cơ hội khôi phục của đối phương.

Đúng là trúng mánh!

Sở Huyền kích động không thôi, đến bây giờ, hắn cũng được xem là tồn tại đứng đầu.

Đương nhiên, không thể liều lĩnh, cũng không thể tự mãn.

Dù sao Khai Đạo giả Cửu Cực có mạnh tới đâu, cũng không phải là vô địch.

Trước đó còn có một vị vừa chết.

Tuy là bởi vì đối phương bị Đại Đạo bài xích, không thể nào phục sinh trong Đại Đạo, nhưng cũng chứng tỏ, Khai Đạo giả Cửu Cực vẫn có thể chết.

Huống hồ bên trên Cửu Cực, còn có cường giả Tự Tại.

Tất nhiên bên trong sẽ có tồn tại cực mạnh.

Vả lại, còn có Sinh Linh Hỗn Độn cực kỳ mạnh mẽ.

Cho nên, mình vẫn phải khiêm tốn.

Bất quá, dựa vào thực lực hiện tại của hắn, cho dù trong Cửu Vực có ẩn núp một vài tồn tại đặc thù, cũng không thể uy hiếp được hắn.

Có thể tăng tốc kế hoạch Thiên Đạo, đã đến lúc thâu tóm Đại Đạo Cửu Vực.

Sau khi có quyết định, Sở Huyền khẽ vẫy tay, trước mặt liền xuất hiện Thiên Đạo Phù.

Đưa tay điểm một cái, pháp tắc Thiên Đạo bắt đầu tăng tốc thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa, hơn nữa khí vận Thiên Đạo cũng buông xuống, suy yếu bình cảnh tu luyện, gia tăng tốc độ tu luyện của võ giả.

Huỷ bỏ một ít hạn chế khi đột phá cảnh giới.

Đồng thời pháp tắc Thiên Đạo cũng hàng lâm, gia tăng cảm ngộ cho võ giả Thiên Cảnh, Thần Cảnh, lại giúp cho Thần Cảnh dựa vào cảm ngộ pháp tắc Thiên Đạo, đột phá Đạo Cảnh.

Võ giả cảm ngộ pháp tắc Thiên Đạo ngày một nhiều, số lượng người đột phá Đạo Cảnh cũng tăng lên, thực lực của sinh linh Cửu Vực càng ngày càng mạnh, thì cấp bậc của Thiên Đạo sẽ không ngừng tăng lên.

Nhờ hành động của Sở Huyền, mà rất nhiều võ giả đang bế quan, tựa hồ cảm thấy không còn bình cảnh, thoáng chốc đã đột phá cảnh giới.

Sự thay đổi đột ngột này, lập tức truyền khắp Cửu Vực, khiến cho vô số cường giả đều trợn mắt há họng, không lẽ đại kiếp đạo nguyên lại phát sinh biến hóa?

Cũng có cường giả cảm thấy lo lắng, cảm thấy hiện tượng này rất bất thường, chưa chắc là chuyện tốt.

Thực lực tổng thể của Cửu Vực không ngừng tăng lên, Thiên Đạo cũng theo đó mà tăng cấp, pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa cũng nhanh hơn.

Cho dù vậy, muốn sát nhập toàn bộ Hoang Cổ Sơ Địa vào Thiên Đạo, vẫn cần rất nhiều thời gian.

Tiếp đó, Sở Huyền lại hoàn thiện Luân Hồi Đại Đạo, tăng cường lực lượng Luân Hồi, có thể thu hút sinh linh có thực lực mạnh hơn tiến vào Luân Hồi.

Biến hoá của Cửu Vực, mấy người Đinh Việt cũng biết do một tay Sở Huyền tạo nên.

Bọn hắn cũng không có kinh ngạc quá mức, chỉ tiếp tục nâng cao tu vi, thăm dò thêm một ít bảo địa bí ẩn.

Cửu Vực ẩn chứa rất nhiều bí mật.

Chương 711. Tịch Diệt Hư Vô (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Bắc Châu Tây Vực, Phượng Không đang ngồi xếp bằng trong Ngọc Tinh Cung, cố gắng tu luyện.

Hắn đã lấy được truyền thừa Tiên tộc, tu luyện bí thuật Tiên tộc, khí chất cả người trở nên xuất trần, tiên khí bồng bềnh.

Đương nhiên, mặc dù hắn chỉ tu luyện một ít truyền thừa của Tiên tộc, nhưng bởi vì bên trong Ngọc Tinh Cung đã không còn khí tức của Tiên tộc, cho nên hắn chưa bị chuyển hóa thành Tiên tộc.

Đúng lúc này, hắn đột nhiên mở hai mắt ra, nhìn ra bên ngoài Ngọc Tinh Cung.

Giờ phút này, ở bên ngoài Ngọc Tinh Cung xuất hiện một người, tò mò quan sát Ngọc Tinh Cung.

Chính là Đồ Vương Đạo!

Phượng Không nhíu mày, không biết Đồ Vương Đạo tìm mình làm gì?

Vì giết mình sao?

Có lẽ không đến mức này.

Trừ phi, hắn muốn bị Lạc Tân Bạch đuổi giết suốt đời.

Hơn nữa, một mạch Nhân Vương, cũng không chỉ có một người Lạc Tân Bạch.

"Phượng Không, chính là thứ này cứu ngươi một mạng?".

"Đồ Vương Đạo, ngươi đến đây để trào phúng ta sao?".

Phượng Không trầm giọng nói.

"Trào phúng? Không phải vậy, chỉ là có chút hiếu kỳ mà thôi".

Đồ Vương Đạo đi vòng quanh Ngọc Tinh Cung một vòng, gật đầu nói: "Bảo vật này của ngươi bất phàm, nếu như ngươi ở bên trong, ta cũng không thể giết ngươi".

Sau đó Đồ Vương Đạo lại mở miệng nói: "Kỳ thật, làn này ta tới tìm ngươi, chỉ là có chút hiếu kỳ, muốn hỏi một câu vì sao lúc trước ngươi muốn giết ta?".

Sắc mặt Phượng Không trở nên phức tạp, tại sao lúc trước hắn phải giết Đồ Vương Đạo?

Hắn cũng không muốn.

Chỉ muốn trừ đi mối hoạ cho Nhân tộc.

Hơn nữa, Đồ Vương Đạo lại khiêu chiến chính mình, cho nên Phượng Không cảm giác hắn muốn giết mình.

Dù sao, những người từng so chiêu với Đồ Vương Đạo đều nằm dưới ba tấc đất.

Số lượng cường giả Nhân tộc chết ở trong tay hắn cũng không ít.

Lúc trước hắn còn không rõ nguyên do, trái lại hiện giờ đã biết một ít, những người kia đều là kẻ thù của hắn, bất quá Đồ Vương Đạo chỉ muốn trả thù.

Lúc trước Phượng Không còn chưa rõ nguyên nhân bên trong, nghĩ lầm Đồ Vương Đạo lạm sát cường giả Nhân tộc, làm suy yếu thực lực tổng thể của Nhân tộc.

Sau đó lại khiêu chiến vị Nhân Vương như hắn, tất nhiên trong lòng mang sát tâm.

Hắn thân là Nhân Vương, tất nhiên phải ra tay giúp Nhân tộc, dùng toàn lực ứng phó, diệt trừ mối họa Đồ Vương Đạo này.

Nếu như Đồ Vương Đạo tới giết mình, hắn cũng không có lý do gì phải nương tay?

Lúc trước Đồ Vương Đạo khiêu chiến Phượng Không, chỉ bởi vì Phượng Không chính là Nhân Vương, toàn bộ Nhân tộc, ngoài hắn ra thì không có người nào mạnh hơn.

Hắn khiêu chiến vì muốn rèn luyện sát đạo.

Cũng không phải đến giết Phượng Không.

Kết quả thì sao?

Phượng Không xuất thủ cực kỳ tàn nhẫn, giống như cho dù có trả một cái giá cực lớn, cũng phải giết mình cho bằng được.

Kỳ thật thực lực hai bên cũng không tính là chênh lệch quá lớn, dưới loại tình huống này, Đồ Vương Đạo chỉ có thể dùng toàn lực ứng phó.

Kết quả là Phượng Không bị đánh chết!

Sau khi đánh chết Phượng Không, Đồ Vương Đạo giận điên lên, hắn không cam lòng, dựa vào cái gì mà cực đạo lại bị nhằm vào?

Vì thế, hắn càng giết càng hăng, sát đạo càng ngày càng lớn mạnh, cái loại khoái cảm gia tăng thực lực rất nhanh này, khiến cho hắn bị lạc lối.

Tu cực đạo lộn đường.

Lúc Phượng Không chưa phải Nhân Vương, Đồ Vương Đạo cũng chưa trở thành võ giả cực đạo, thì hai người từng là chiến hữu, kề vai chiến đấu với Ma tộc, Yêu tộc.

Ánh mắt Phượng Không lộ vẻ phức tạp, bèn nói: "Lúc trước ngươi giết không ít cường giả đỉnh phong của Nhân tộc, ta lầm tưởng ngươi muốn giết ta, gieo hoạ Nhân tộc, tất nhiên ta phải thay Nhân tộc diệt trừ mối hoạ này!".

"Đồ Vương Đạo ta đã làm gì sai? Chỉ vì tu luyện cực đạo, thiên phú yêu nghiệt, liền bị người nhằm vào? Những người kia ỷ mạnh hiếp yếu, mấy lần ra tay truy sát ta, nếu không phải mạng ta đủ cứng, thì đã sớm chết từ đời nào".

Đồ Vương Đạo tức giận nói: "Thực lực của ta đủ mạnh rồi, không thể báo thù hay sao? Nếu đổi lại là ngươi, thì có báo thù hay không?".

"Ta không biết nguyên nhân bên trong".

Phượng Không thở dài một hơi, nói ra.

"Ngươi là Nhân Vương, thế mà không biết nguyên nhân?".

Đồ Vương Đạo tức giận nói.

"Thật sự là không biết, ta cũng không xứng với chức vị Nhân Vương...".

Phượng Không thở dài một tiếng.

Đúng là hắn không biết gì.

Sau khi trở thành Nhân Vương, hắn cũng không quản nhiều chuyện, phần lớn thời gian đều nghiên cứu Ngọc Tinh Cung.

Đồ Vương Đạo nổi giận mắng: "Biết bao đời Nhân Vương, không ngờ đến tay ngươi là phế nhất!".

Phượng Không im lặng.

Hắn cũng không phủ nhận.

Đồ Vương Đạo cảm thấy hết hứng thú, bèn nói: "Được rồi, ta cũng chẳng muốn chửi bới tên phế vật như ngươi, nếu như ngươi muốn báo thù, lúc nào cũng có thể tới tìm ta, nếu như có thể giết ta, xem như ngươi bổn sự, ta cũng không oán!".

Phượng Không thở dài một tiếng, đành nói: "Hiểu lầm mà thôi, không cần nhắc lại!".

Đồ Vương Đạo đột nhiên chửi ầm lên: "Ngươi thật đúng là một phế vật, ngay cả thù cũng không dám báo, một điểm cốt khí đều không có, quả thực bôi nhọ danh tiếng Nhân Vương...".

Phượng Không tức giận đến mức sắc mặt tái nhợt, tên chó chết Đồ Vương Đạo này, không tìm hắn báo thù, hắn còn khích bác người khác?

Đi!

Chờ thực lực của ta mạnh lên, sẽ hung hăng nhấn đầu người trên đất, đánh cho ngươi kêu cha gọi mẹ!

Đồ Vương Đạo hùng hùng hổ hổ rời đi.

Phượng Không suy tính một hồi, cũng thu lại Ngọc Tinh Cung, rời khỏi Bắc Châu Tây Vực.

Chương 712. Đợi Chờ!

Collected & Fixed: OilFish89

Thời gian thấm thoát thoi đưa.

Hầu như là mỗi ngày Cửu Vực đều phát sinh biến hoá, thực lực của rất nhiều thiên kiêu cũng lột xác từng ngày.

Thiên Đạo tăng cấp rất nhanh, khí vận Thiên Đạo cũng không ngừng tăng trưởng.

Pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa ngày một nhiều, tốc độ nhanh hơn trước rất nhiều.

Luân Hồi Đại Đạo đang trong quá trình phát triển, trật tự của Luân Hồi cũng bắt đầu thiết lập được sơ bộ.

Sở Huyền vừa chờ đợi kỳ hạn 70 năm, vừa thúc đẩy Thiên Đạo mở rộng cũng tăng cấp.

Theo pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa ngày càng nhiều, phạm vi thẩm thấu cũng mở rộng, Sở Huyền cũng nhìn thấy nhiều thứ hơn.

Hoang Cổ Sơ Địa, không hổ danh là khu vực hạch tâm trong thế giới Cửu Vực

Đúng là có không ít bảo vật, cơ duyên.

Hơn nữa, lúc này trong Hoang Cổ Sơ Địa đã có xuất hiện bảo địa, có không ít võ giả Đạo Cảnh đang dò xét bên trong bảo địa, để tìm kiếm cơ duyên.

Thành viên bên trong Đại Đạo Hội đều chia sẽ thu hoạch của mình, thậm chí còn chuẩn bị thành lập tổ đội cùng nhau thăm dò bảo địa.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, thì đang dò xét trong Thiên Chi Vực, xem có phát hiện bố trí của cường giả nào không.

Mục tiêu của bọn hắn chỉ có một, đó là duy trì cục diện hiện tại của Cửu Vực, ngăn cản đám cường giả ngoại giới tiến vào.

Từ lúc Thiên Đạo tăng cấp, không ngừng thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa, cùng với thẩm thấu vào Đại Đạo, Sở Huyền đã phát hiện Đại Đạo xuất hiện một ít biến hóa.

Tựa hồ, Đạo Kiếp Đại Đạo sắp buông xuống.

Thiên Đạo lại gia tốc quá trình đạo kiếp hàng lâm.

Tựa hồ đại kiếp đạo nguyên cũng sắp kết thúc.

Quái vật bất tường xuất hiện ở khắp nở, hơn phân nửa Yêu vực đều bị quái vật bất tường chiếm lấy, mà những quái vật bất tường này, bắt đầu mở rộng ra phía ngoài.

Ngoại trừ Nhân tộc cùng Yêu tộc, thì mấy tiểu tộc còn lại đều thành lập liên minh, chủ yếu đều nhằm vào Nhân tộc.

Toàn bộ Cửu Vực rất hỗn loạn, chiến đấu diễn ra khắp nơi.

Nhất là xung đột giữa Nhân tộc và mấy tộc khác, cơ hồ là mỗi ngày đều chém chém giết giết.

Theo số lượng quái vật bất tường tăng nhiều, đã lan tràn sang mấy vực khác, thì xung đột giữa các tộc mới bắt đầu hòa hoãn lại, bọn hắn đều tập trung ứng phó lũ quái vật bất tường.

Đại kiếp đạo nguyên diễn ra chưa đến trăm năm, đã sắp tiến đến hồi kết.

Chỉ sợ đại kiếp này chính là lần có thời gian ngắn nhất, tốc độ diễn ra cũng nhanh nhất.

Cũng khiến cho một vài tồn tại có kinh nghiệm chú ý, biết được lần này rất bất thường.

Ít nhiều gì thì trong lòng bọn hắn cũng có chút ngưng trọng.

Đại kiếp đạo nguyên chấm dứt nhanh như vậy, chưa chắc là chuyện tốt.

Sở Huyền liếc nhìn đám quái vật bất tường này, đều là sinh linh bị Ách Khí Đại Đạo ảnh hưởng, cho nên mới biến dị.

Giết chết quái vật bất tường, có thể đạt được khí vận. Thiên Đạo

Người có khí vận Thiên Đạo gia trì, thì tốc độ tu luyện cực nhanh.

Khiến cho thiên kiêu các tộc đều ra sức chém giết quái vật bất tường, tăng cường khí vận bản thân, thậm chí là khí vận của bộ tộc bọn họ.

Ngày quái vật bất tường bị diệt, chính là lúc đại kiếp đạo nguyên kết thúc.

Sở Huyền vẫn luôn chú ý Hỗn Độn ở bên ngoài thế giới Cửu Vực, chấn động vẫn chưa chịu dừng lại, có nghĩa là đại chiến giữa Khai Đạo giả Tự Tại cũng chưa có chấm dứt.

Lần đại chiến này lại kéo dài như vậy.

Có thể thấy được thực lực của hai bên không chênh lệch mấy.

Hiện tại chấn động truyền tới từ Hỗn Độn đã dần yếu bớt.

Có lẽ đại chiến sắp xong.

Tựa hồ sẽ không xuất hiện tình huống Khai Đạo giả Tự Tại bỏ mạng.

Sở Huyền cảm thấy có chút đáng tiếc.

Nếu như một vị Khai Đạo giả Tự Tại chết đi, thì hắn sẽ trúng mánh.

Náo động ở Cổ Giới Hỗn Độn chấm dứt, đại chiến cũng chấm dứt, cũng có nghĩa là, lực chú ý của đám cường giả kia sẽ dời đến Cửu Vực.

Toàn lực triển khai bố cục Cửu Vực.

Sau khi bước vào Cửu Cực, lực lượng Sở Huyền đã mạnh hơn, thủ đoạn cũng tăng thêm, nhất định bố cục của đám người kia sẽ thất bại.

Chưa được sự đồng ý của mình, đừng mơ thò tay vào Cửu Vực.

Vài ngày sau, bên trong Hỗn Độn đã yên lặng.

Có nghĩa là đại chiến đã kết thúc.

Mà kỳ hạn 70 năm, cũng đã sắp đến.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Dương Thiên, sau khi đại chiến kết thúc, ý niệm của Dương cũng không có hàng lâm.

Thực lực của vị Thập Tổ Nhân tộc này vẫn rất mạnh.

Không lẽ, trận đại chiến kia, hắn cũng bị dính vào?

Sở Huyền quyết định, sẽ tìm một cơ hội, tiếp xúc cùng đối phương.

Tìm hiểu một chút tình huống của đám cường giả Nhân tộc, nhất là thế cục trong Hỗn Độn.

Nguyên một đám cường giả bố cục Cửu Vực, muốn tiến vào Cửu Vực, tiêu trừ lực bài xích của Đại Đạo, lúc này Sở Huyền đã cảm thấy áp lực không nhỏ.

Trừ phi là hắn khai đạo mấy trăm vạn dặm, có lẽ mới không còn sợ hãi?

Để mắt tới Cửu Vực, còn có Sinh Linh Hỗn Độn, mà mỗi một vị Sinh Linh Hỗn Độn, đều cực kỳ cường đại.

Khai Đạo giả Cửu Cực không thể nào sánh bằng.

Thậm chí Khai Đạo giả Tự Tại bình thường, cũng không phải đối thủ của Sinh Linh Hỗn Độn.

Chương 713. Thiên Địa Nguyên Khí (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Ánh mắt Sở Huyền lại nhìn về phía Cơ Thần Tâm, cho tới bây giờ, một ít bố trí của Tiên tộc, Ma tộc đều đã lộ ra.

Duy chỉ có Thần tộc là chưa xuất hiện.

Không lẽ, Cơ Thần Tâm chính là bố trí của Thần tộc?

Chỉ là, thái độ Cơ Thần Tâm không quá giống với bố trí của Thần tộc.

Ngược lại đã giúp Nhân tộc lập nhiều chiến công hiển hách, bộ dạng một lòng vì Nhân tộc dù có thịt nát xương tan.

Trong đám thiên kiêu Nhân tộc, chỉ có Cơ Thần Tâm là tích cực ra sức giúp Nhân tộc nhất, mưu đồ khí vận.

Cho dù là Dương Thiên, cũng không tích cực bằng hắn.

Cơ Thần Tâm vẫn giữ danh hiệu thiên kiêu đệ nhất Nhân tộc.

Sở Huyền có thể nhận ra, Cơ Thần Tâm thật sự một lòng vì Nhân tộc, tựa hồ thật sự xem bản thân là Nhân tộc.

Cơ Thần Tâm chuyển thế làm Nhân tộc, là vì Đại Đạo thiên vị Nhân tộc, vì đột phá bình cảnh kiếp trước, bước vào Khai Đạo Cảnh?

Nếu là một lòng truy cầu thực lực, thì trái lại hắn sẽ không đặt nặng vấn đề chủng tộc.

Nhân tộc có thể giúp cho hắn đột phá, như vậy hắn liền trở thành Nhân tộc, mà không phải là Thần tộc?

Sở Huyền không hiểu ý đồ của Cơ Thần Tâm, cũng không lo lắng hắn sẽ làm ra chuyện gì nguy hại, dựa vào thực lực Cơ Thần Tâm, thì không thể làm ra cơm cháo gì.

Cho dù hắn có khôi phục lại thời kỳ đỉnh phong, cũng chỉ có thể ngoan ngoãn làm việc ở dưới Thiên Đạo, không thể nào vượt ra ngoài Thiên Đạo, huống chi thực lực của hắn ở kiếp này rất nhỏ yếu.

Kỳ hạn 70 năm đã đến.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, trạch 70 năm, sáng tạo ra kỷ lục, thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, kế hoạch Luân Hồi, quấy nhiễu thế cục Hỗn Độn, ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí".

Ừ?

Thiên Địa Nguyên Khí là vật gì?

Đáng nhẽ phần thưởng 70 năm, phải vượt xa 60 năm mới đúng.

Hẳn là Thiên Địa Nguyên Khí còn cao cấp, trân quý hơn Hỗn Độn Tử Quang?

Sở Huyền liền xem qua giới thiệu.

"Thiên Địa Nguyên Khí, đây là khí tức từ lúc đất trời mở ra, có tác dụng tăng cường Đại Đạo, mở rộng thế giới...".

Chí bảo...

Sở Huyền mừng rỡ không thôi, trước tiên hắn định dùng Thiên Địa Nguyên Khí cho Thiên Đạo, thuận tiện mở rộng thế giới Cửu Vực.

Mở rộng thế giới, tự nhiên Thiên Đạo có thể lấy được lợi ích, đều thuộc về Thiên Đạo.

Kể từ đó, đẳng cấp Thiên Đạo sẽ tăng lên.

Khả năng chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực cũng lớn hơn.

Hơn nữa, đã có thiên địa nguyên khí tăng cường Thiên Đạo, mở rộng thiên địa, có thể trợ giúp Thiên Đạo rất nhanh chiếm đoạt Hoang Cổ Sơ Địa, cùng với toàn bộ Cửu Vực thiên địa.

Xứng đáng là phần thưởng kỳ hạn 70 năm.

Sở Huyền nhận lấy.

Một tia khí hỗn độn xuất hiện trên tay, dường như bên trong ẩn chứa pháp tắc đặc thù.

Thiên Địa Nguyên Khí.

Ánh mắt Sở Huyền quan sát cẩn thận, dường như bên trong nguyên khí, đang diễn hóa sinh ra thế giới.

Bên trong ẩn chứa tầng tầng dị tượng.

Trong lúc nhất thời, Sở Huyền cảm thấy mê muội.

Vô số cảm ngộ huyền diệu đang không ngừng truyền vào đầu hắn, Đại Đạo do hắn mở ra cũng phát sinh biến hóa, giống như nó đang diễn hoá ra thế giới.

Đúng lúc này, Đại Đạo bắt đầu trải dài, không ngừng mở rộng, từng đạo pháp tắc tắc mới được sinh ra, bắt đầu hoàn thiện dần.

Thậm chí sinh ra một ít cộng hưởng cùng Đại Đạo Cửu Vực.

Trời đất sinh ra dị tượng, xuất hiện liên tục trên Đại Đạo, khiến cho Đại Đạo ngày càng vững chắc, thậm chí xuất hiện một ít lột xác.

Bên trong Đại Đạo của hắn, giống như bao quát vô số thiên địa.

Dường như có vô số thế giới được sinh ra cùng diễn hoá bên trong Đại Đạo.

Không biết đã trải qua bao lâu, Sở Huyền mới giật mình tỉnh lại, cảm nhận được sự biến hoá kinh người của Đại Đạo.

Không biết từ lúc nào, Đại Đạo đã mở rộng đến 99999 dặm, chính thức đạt đến cực hạn của Cửu Cực!

Nếu như đột phá cửa ải này, sẽ chính thức bước vào giai đoạn mới của Khai Đạo.

Đại Đạo cũng sẽ xuất hiện biến hóa.

Sở Huyền lại nhìn về phía Thiên Địa Nguyên Khí, đây mới thực là chí bảo..., hắn đạt được rất nhiều cảm ngộ từ nó.

Chủ yếu là cảm ngộ về mở ra thế giới.

Hắn hiểu được phương pháp khai thiên tích địa, làm thế nào mở ra một thế giới có pháp tắc hoàn chỉnh.

Tuy là Tích Địa Thư cùng Khai Thiên Bút có năng lực khai thiên tích địa, nhưng trước đó Sở Huyền cũng chỉ có thể mở ra một thế giới sơ sài, chứ không phải là một thế giới có pháp tắc hoàn thiện, có tiềm lực vô tận.

Nhưng trải qua lần này, sau khi thu được cảm ngộ từ Thiên Địa Nguyên Khí, Sở Huyền đã hiểu rõ, phương pháp mở ra một thế giới trọn vẹn.

Mở ra một phương thế giới đầy đủ pháp tắc, tiềm lực vô hạn, có thể liên tục mở rộng và tăng cấp.

Đương nhiên, cho dù hiện giờ Sở Huyền là Khai Đạo giả Cửu Cực, mở ra một thế giới cũng chỉ là vùng trời nhỏ, không thể nào so sánh với thế giới Cửu Vực.

Một phương thế giới, nếu muốn trưởng thành, cần thời gian rất dài, cũng không phải là một sớm một chiều.

Cho dù có dựa vào Tích Địa Thư cùng Khai Thiên Bút, mở ra một thế giới rất rộng lớn, thì vẫn chỉ là một thế giới thô sơ, cần rất nhiều thời gian để phát triển. Tạm thời Sở Huyền không có ý tưởng mở ra thế giới, tự mình bỏ công sức mở ra, nào có điểm gì tốt?

Chương 714. Thiên Địa Nguyên Khí (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Thế giới Cửu Vực đã rất tốt rồi.

Thế giới đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh, cũng không có đơn giản như mặt ngoài.

Sở Huyền nhét Thiên Địa Nguyên Khí vào trong Thiên Đạo phù.

Ngay lập tức, Thiên Đạo phù đã phát sinh biến hóa.

Đang trong quá trình lột xác.

Dường như nó muốn biến thành một thế giới nhỏ.

Cùng lúc đó, Thiên Đạo không ngừng tăng cường, không ngừng nâng cao, pháp tắc Thiên Đạo giống như xúc tu, nhanh chóng thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Lại dùng Luân Hồi Đại Đạo làm cầu nối, không ngừng thẩm thấu vào bên trong Đại Đạo Cửu Vực, dần dà thậm chí đồng hóa một tia pháp tắc Đại Đạo.

Từ lúc hắn nhét Thiên Địa Nguyên Khí vào trong Thiên Đạo phù, đột nhiên Cửu Vực lại xuất hiện dị tượng.

Ánh sáng chiếu rọi khắp Cửu Vực, dường như buông xuống khí vận đặc thù, khí vận Thiên Đạo liên tục gia tăng, khiến cho vô số thiên kiêu cảm giác được thực lực của mình, tựa hồ được tăng thêm.

Bình cảnh cũng được nới lỏng.

Tựa hồ cảm ngộ đối với Đại Đạo càng thêm rõ ràng hơn.

Ánh sáng kéo dài suốt ba ngày, cho đến lúc biến mất, thế giới Cửu Vực khẽ chấn động một chút, tựa hồ xảy ra biến hóa gì đó.

Vô số cường giả Đạo Cảnh, kể cả cường giả bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, tất cả đều kinh ngạc nhìn lên bầu trời, không biết rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì.

Ánh sáng chiếu rọi khắp Cửu Vực, thấy thế nào cũng không giống đại kiếp hàng lâm...

Ngay cả đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ cũng bị kinh động, bọn hắn cũng mơ hồ nhận ra Cửu Vực xuất hiện biến hóa.

Chỉ là, không thể cảm giác được cụ thể, rốt cuộc là loại biến hóa nào.

Hoang Cổ Sơ Địa, trong một mảnh không gian thần bí.

Trên một gốc đại thụ loang lổ đủ loại màu sắc, từ trên cành cây đột nhiên lộ ra một khuôn mặt.

Thần sắc trên mặt lộ ra vẻ nghi hoặc.

Nhìn về phía bầu trời Cửu Vực, nó cảm giác được, Cửu Vực đang phát sinh biến hóa, tựa hồ toàn bộ thế giới đang mở rộng thêm?

Làm sao lại có thể!

Thế giới Cửu Vực rất vững chắc, từ lúc sinh ra cho đến nay, cũng không biết đã mở rộng bao nhiêu.

Thế giới lúc đầu, cũng chỉ bao gồm Hoang Cổ Sơ Địa, sau này mới mở rộng ra chín vực còn lại.

Thế giới hiện tại đã rất rộng lớn rồi, theo quá trình khôi phục, không gian sẽ trở nên cực kỳ kiên cố, cho dù Khai Đạo giả có giao chiến, cũng sẽ không tạo thành tổn hại quá lớn đối với thế giới Cửu Vực.

Sau biến cố kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, thế giới Cửu Vực đã đình chỉ khuếch trương, cho nên sẽ không tiếp tục mở rộng thêm.

Tựa hồ như đã mất đi sức mạnh siêu nhiên nào đó.

Nhưng hiện tại, thế giới Cửu Vực lại bắt đầu mở rộng, không ngừng khuếch trương ra phía Hỗn Độn.

Đến tột cùng là xảy ra chuyện gì?

Ngoại trừ gốc đại thụ mặt người này ra, thì vẫn một vài tồn tại thần bí bên trong không gian thần bí, bọn hắn đều tràn đầy nghi hoặc.

Trong lòng mơ hồ có chút bất an.

Trong một một mảnh không gian hỗn mông, tràn ngập Hỗn Độn chi khí.

Nơi này có một cỗ thi hài khổng lồ đang nằm ở đây, đầu lâu cực lớn mà dữ tợn, đột nhiên từ trong hốc mắt loé lên chút ánh sáng xanh.

Giống như một đoàn hỏa diễm, nhúc nhích ở bên trong hộp sọ.

Dần dần hóa thành một tờ da mặt đặc thù, giống như người mà không phải là người, bộ dạng giống thú, dần dà hiện ra đủ ngũ quan, hơn nữa không ngừng vặn vẹo.

Tựa hồ gương mặt này không thể ổn định.

Bất quá vẫn đó có thể nhận ra, biểu cảm trên gương mặt này, lộ ra thần sắc đờ đẫn.

Dường như nó có thể nhìn xuyên qua không gian, trông thấy bầu trời Cửu Vực, xuyên qua Đại Đạo Cửu Vực.

"Tại sao thế giới lại khuếch trương? Hỗn Độn lại diễn hoá ra thế giới lần nữa? Tại sao, ta có cảm giác Cửu Vực có chút lạ lẫm?".

Biểu cảm trên gương mặt rất nghi hoặc, nó cảm giác tựa hồ Cửu Vực hiện tại không đúng lắm, nhưng lại không biết cụ thể ra sao.

Thật lâu sau, hoả diễm trong hốc mắt liền tiêu tán.

"Thời cơ vẫn chưa tới...".

Thiên Chi Vực.

Trước kia, Thiên Chi Vực từng có địa giới, thậm chí là đại dương.

Đây là tầng thượng của thế giới, cũng là chỗ tiếp xúc gần với Đại Đạo nhất, đã từng là "thượng giới".

Từ sau khi phát sinh biến cố, lần lượt có cường giả rời đi, Thiên Chi Vực đã sớm trở nên vắng vẻ.

Nơi trước đây từng là địa giới, đều đã biến mất không thấy gì nữa.

Đại dương thượng giới, cũng không biết tung tích.

Toàn bộ Thiên Chi Vực, chỉ là một mảnh không gian mông lung, được mây mù bao phủ.

Thiên Chi Vực trước kia, là một mảnh không gian rộng lớn, chỉ tính riêng địa giới, còn rộng lớn hơn so với Cửu Vực, là thượng giới chân chính.

Là nơi ở của cường giả.

Chỉ có những cường giả, đến từ thế lực lớn siêu cấp, cường tộc mới có tư cách nắm giữ một vị trí trên thượng giới.

Hiện tại, Thiên Chi Vực chỉ còn lại một phần không gian nhỏ nhoi, cũng không phải ở trạng thái mông lông.

Một phần không gian này, vừa vặn nằm ở trên Hoang Cổ Sơ Địa.

Cũng là chỗ đạo tràng hiện giờ của Khai Đạo giả Cửu Vực.

Bên trong Thiên Chi Vực, tồn tại vài ngọn núi lớn, hoặc từng mảnh lục địa, tựa như hòn đảo, trôi lơ lửng trong không gian.

Đạo tràng của Khai Đạo giả, chính là nằm ở trên mấy ngọn núi này, hoặc trên lục địa.

Chương 715. Thi Thể Bị Tàn Phá (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Khai Đạo giả Thiên Chi Vực, đều lần lượt rời khỏi đạo tràng, ngạc nhiên nhìn lên Thiên Chi Vực, cảm ngộ Đại Đạo.

Tựa hồ thế giới đã xảy ra một ít biến hóa.

Cụ thể là biến hóa gì, bọn hắn cũng không có nói rõ, chỉ là cảm thấy mơ hồ, dường như thế giới đang mở rộng?

Trên một lục địa nhỏ, có một ngọn núi đứng sừng sững, phía trên mọc lên vô số đình đài lầu các, san sát như rừng.

Đây là chỗ đạo tràng của Hồng Nguyên Sơ!

Trong nháy mắt, hắn bước ra khỏi đạo tràng, ánh mắt lộ ra vẻ kinh dị.

Không bao lâu, bên cạnh hắn lại xuất hiện thêm hai bóng người.

Chính là Nhược Tiên cùng Côn Hà.

Kế tiếp mấy vị Khai Đạo giả Nhân tộc khác cũng xuất hiện lần lượt.

Bên kia, chỗ đạo tràng Ma Đồ, cũng xuất hiện mấy vị Khai Đạo giả Ma tộc.

Đạo tràng của Đằng Giao cũng như thế.

Tiếp đến, tất cả Khai Đạo giả trong Thiên Chi Vực, đều tụ tập trên một ngọn núi lớn.

Chỗ ngọn núi này, không thuộc về bất kỳ bên nào, chính là nơi tụ họp của Khai Đạo giả.

Ngọn núi này rất đặc thù, bên trong ẩn chứa một cỗ đạo vận đặc thù, giống như bản thể của nó là một kiện chí bảo.

"Dường như thế giới Cửu Vực xuất hiện một ít biến hóa, rốt cuộc là nguyên nhân gì?".

"Chúng ta cũng không rõ?".

"Hồng đạo hữu, ngươi có biết nguyên nhân?".

"Là dấu hiệu đại kiếp sắp đến ư?".

"Không giống như đại kiếp, tựa hồ thế giới đang mở rộng?".

Một đám Khai Đạo giả bàn tán xôn xao.

Không có kết quả.

Cuối cùng, một số người đi thăm dò khu vực hỗn mông trong Thiên Chi Vực.

Bọn hắn muốn tìm ra đáp án.

Một phần tiến vào Đại Đạo, kiểm tra xem Đại Đạo có gì thay đổi.

Tất cả đều ước định, một khi phát hiện ra điều gì sẽ truyền tin cho nhau.

Hiện giờ, Khai Đạo giả Cửu Vực đều ý liên thủ, bảo vệ Cửu Vực khỏi bị xâm chiếm bởi ngoại giới.

Một khi để cường giả ngoại giới tiến vào, địa vị của bọn hắn sẽ rơi xuống ngàn trượng.

Đây là chuyện không thể tiếp nhận.

Huống hồ, Cửu Vực chính là bảo địa đối với Khai Đạo giả.

Bọn hắn có thể liên tục thu được cảm ngộ.

Nhìn thì như khai đạo rất chậm, nhưng nếu so sánh với Khai Đạo giả trong Hỗn Độn, thì đã nhanh hơn gấp mấy lần.

Người không đủ thiên tư, nếu mất đi bảo địa như Cửu Vực, thì rất khó gia tăng thực lực.

Thiên Chi Vực, một khu vực hỗn mông.

Bên trong một không gian nhỏ độc lập, do con người tạo ra.

Có một cỗ thi hài khô quắt đang ngồi xếp bằng.

Bỗng nhiên, hai mắt của thi hài mở ra.

Lộ ra vẻ nghi hoặc.

"Thế giới mở rộng ra? Tạo hoá chi khí đã hao hết, tại sao vẫn có thể mở rộng?".

"Thế giới lại sinh ra tạo hóa chi khí sao? Bản thể của ta vẫn chưa trở lại, hẳn là thời cơ chưa tới...".

Thi hài nhắm mắt lại.

Khu vực hỗn mông này, dường như không có bất cứ thứ gì, cái không gian nhỏ kia, người ngoài không thể nào phát hiện ra.

Một số tồn tại đặc thù ẩn núp trong Thiên Chi Vực, giờ khắc này đều tỉnh lại, trên mặt mỗi người đều lộ ra vẻ nghi hoặc.

Không lẽ, thế giới lại sinh ra tạo hoá chi khí?

Có đại cơ duyên đang đến?

Chỉ là tại sao lại có cảm giác khác thường?

Ở trong một tiểu không gian của khu vực hỗn mông khác, nơi này thường xuyên có lực lượng quỷ dị dao động, mà chỗ hạch tâm lại xuất hiện một cái đầu lâu khổng lồ.

Bên trên đầu lâu mọc ra một đôi sừng dài màu vàng, gương mặt dữ tợn, tai to, mũi bự, môi dày, bên ngoài bờ môi còn lộ ra hai chiếc răng nanh ngắn ngủn.

Hai mắt đang đóng chặt, đột nhiên mở ra một kẽ hở.

Một tia ý niệm dao động, tràn đầy nghi hoặc.

"Từ lúc Hỗn Độn được sinh ra, khai thiên lập địa, đến nay đã trải qua vô số năm, Tạo Hóa Chi Khí đã sớm không còn, tại sao thế giới lại mở rộng ra?".

"Là đại kiếp Hỗn Độn sắp đến? Hỗn Độn lại sinh ra Tạo Hóa Chi Khí, tạo ra thế giới? Cơ hội khôi phục của ta đã đến?".

Đầu lâu khổng lồ chậm rãi biến mất trong không gian.

Tựa hồ đang đợi cơ hội khôi phục.

Mà ở một chỗ khác trong Thiên Chi Vực, đột nhiên xuất hiện chấn động, sau đó có một bộ tàn thi chỉ còn nửa thân dưới, rời khỏi khu vực hỗn mông.

Bộ thi thể này vừa rời khỏi khu vực hỗn độn, liền bị một đám Khai Đạo giả phát hiện.

Sắc mặt của đám người đều đại biến.

Trong nháy mắt, toàn bộ Khai Đạo giả trong Thiên Chi Vực, đều xuất hiện gần bộ thi thể tàn phá kia.

Thần sắc của mọi người rất ngưng trọng.

Đó là một bộ thi thể chỉ có nửa thân dưới.

Phần đứng gãy khá trơn nhẵn, dường như là bị một vật gì rất sắc bén chặt đứt.

Bộ thi thể này lớn đến dị thường, hai cái bắp đùi lớn như hai trụ đá, hơn nữa phía trên được phủ một lớp lân giáp.

Không biết đến tột cùng là cường giả của tộc nào.

Mặc dù chỉ còn một nửa cơ thể, nhưng lại tản mát ra khí thế rất cường đại.

Có một tia ý niệm bám lấy trên thi thể này.

Có vẻ đần độn, tựa hồ không có bao nhiêu ý thức, nhưng vẫn còn sót lại tư duy nhất định.

Hẳn là do thế giới phát sinh biến hoá, nên khiến cho đối phương thức tỉnh.

Bộ thi thể này vừa xuất hiện, đã khiến cho đám Khai Đạo giả ý thức được, chỉ sợ khu vực hỗn mông bên trong Thiên Chi Vực, ẩn núp một vài tồn tại thần bí.

Cũng không phải là bọn hắn chưa dò xét qua.

Chỉ là không phát hiện ra bất cứ thứ gì, cho nên đã sớm buông bỏ.

Chương 716. Thi Thể Bị Tàn Phá (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Nói không chừng còn sót lại chí bảo.

Trong đầu bốc lên lửa nóng, đều muốn tìm kiếm khu vực hỗn mông thêm lần nữa.

Ý niệm trên bộ thi thể tàn phá, đã nhận ra sự tồn tại của đám Khai Đạo giả, phát ra một tiếng gầm, truyền tới một cỗ ý niệm tràn ngập oán hận và phẫn uất.

"Chết, đều phải chết hết, các ngươi chết cho ta!".

"Ta là vô địch, ta sẽ không thua, cực, ngươi không giết được ta!".

"Giết, giết sạch các ngươi, ta muốn khôi phục, ta muốn báo thù!".

Hai bắp đùi to lớn, di chuyển ầm ầm, đánh về phía đám người Khai Đạo giả.

Khí thế cực kỳ mạnh mẽ.

Trên bộ thi thể tàn phá xuất hiện một cỗ lực lượng cường đại, Đại Đạo chi lực cũng hiện ra.

Chỉ là, nhìn bộ dáng Đại Đạo chi lực không quá ổn định, tựa hồ sắp sụp đổ.

Nhưng mà lại rất mạnh.

Một lúc sau, Đại Đạo chi lực ngưng tụ ra nửa thân trên của bộ thi thể tàn phá.

Xuất hiện một vị nam tử thân cao trăm mét, thần võ bất phàm, trên người bọc áo giáp, nhưng lại không thấy rõ khuôn mặt.

Đại Đạo chi lực ngưng tụ thành nửa người trên, lộ ra bộ dạng có chút yếu ớt, hai tay nắm một cây đại kích do Đại Đạo chi lực ngưng tụ.

Sắc mặt đám Khai Đạo giả ở đây đều biến đổi.

Quá mạnh!

Bất kể là khí thế hay thực lực của bộ thi thể này, đều cực kỳ cường đại, khẳng định lúc còn sống thực lực của người này rất mạnh, vượt quá sức tưởng tượng.

Dù bị người trảm nửa thân thể, lại trải qua vô số năm tháng, lực lượng trăm không còn một, tựa hồ Đại Đạo cũng sụp đổ hơn phân nửa, với lại có vẻ rất suy yếu.

Dưới loại tình huống này, bất luận là người nào ở tại đây, cũng không phải đối thủ của nó!

Nhìn thấy thân của hình nam tử này, tất cả mọi người đều nhíu mày.

Đây là cường giả của tộc nào?

Chưa từng nghe nói qua.

Tất cả chủng tộc sau khi hoá hình đều là dạng người, bộ dáng Nhân tộc, đúng là Khai Đạo giả ở đây không thể nào phân biệt nam tử này thuộc chủng tộc nào.

Có lẽ bộ tộc của nam tử này đã sớm biến mất khỏi Cửu Vực.

Bất luận là chủng tộc nào, chỉ có hoá hình, mới có thể cảm ngộ Đại Đạo tốt hơn, Khai Đạo cũng dễ dàng hơn, đây cũng là nguyên nhân mà cường giả các tộc đều hoá hình.

Cũng là nguyên nhân ghen ghét Nhân tộc.

Nhân tộc được xem là chủng tộc được Đại Đạo thiên vị, nhìn thì như nhỏ yếu, kì thực có tiềm lực rất mạnh, cũng không phải là không có nguyên do.

"Liên thủ, huỷ diệt hắn!".

Hồng Nguyên Sơ mở miệng nói.

Khai Đạo giả ở đây đều khẽ gật đầu.

Đã đến lúc này, bọn hắn tuyệt đối không cho phép xuất hiện thứ gì có thể uy hiếp sự tồn tại của bọn hắn.

Huống hồ, bộ thi thể tàn phá này có lực lượng rất mạnh, Đại Đạo càng lộ ra thần võ bất phàm, cũng là một kiện bảo vật.

Có lẽ sẽ thu được một ít cảm ngộ từ đó, trợ giúp khai đạo cùng gia tăng thực lực.

"Giết!".

Trong nháy mắt, Đại Đạo chi lực tuôn trào, đánh về phía thi thể bị tàn phá.

Hồng Nguyên Sơ khẽ phất tay, phát ra Đại Đạo chi lực có ánh sáng màu tím, giống như một vầng mặt trời chói chang, đánh về phía nam tử thần võ.

Trước người Côn Hà xuất hiện một dòng thác khổng lồ, bên trong vang lên tiếng lôi đình ầm ầm.

Trong tay Nhược Tiên có một dài lụa, hóa thành một đầu roi dài, phảng phất như muốn huỷ diệt tất cả.

Ma Đồ thì gầm to một tiếng, trên người bốc lên ma khí cuồn cuộn, trực tiếp đánh tới một quyền.

"Nhân tộc? Sâu kiến mà thôi, chết cho ta!".

Ý niệm của nam tử thần võ trở nên hỗn loạn, đột nhiên cáu giận, vung đại kích, liên tục đánh về mấy người Hồng Nguyên Sơ.

Giống như bị thân phận Nhân tộc kích thích.

"Cực, ngươi dám giết ta, ta muốn giết sạch Nhân tộc các ngươi!".

"Rống!".

Nam tử thần võ gào to, không ngừng oanh kích, ba người Hồng Nguyên Sơ cùng Côn Hà, Nhược Tiên đã liên thủ, nhưng vẫn không ngăn cản nổi, không ngừng lui về phía sau.

Khai Đạo giả còn lại, sắc mặt đều lộ vẻ khác thường.

Tên gia hoả cực mạnh này, tựa hồ rất căm hận Nhân tộc, hơn nữa còn bị cường giả Nhân tộc giết chết?

Nhân tộc, từ lúc nào xuất hiện cường giả khủng bố tới bậc này?

Hồng Nguyên Sơ nhìn thấy những người còn lại, đều có bộ dạng đứng xem kịch vui, lập tức nổi giận nói: "Đến lúc này, còn muốn kiếm tiện nghi? Thực cho rằng hắn có thể giết chúng ta?".

"Giết hắn đi, mọi người chỉ tốn chút sức, nếu lại có gia hoả nào chui ra, chúng ta còn đối phó thế nào được?".

Ma Đồ tung một quyền về phía nam tử thần võ, mở miệng nói: "Hồng lão thất phu nói đúng, giết hắn đi, nếu lúc này còn nội chiến, không phải chắp tay dâng Cửu Vực cho người ta? Không muốn làm lão tổ tiếp sao, không muốn tiếp tục cao cao tại thượng?".

Những người còn lại nghe xong, lúc này mới đồng loạt ra tay.

Ầm ầm!

Dưới sự liên thủ của đám Khai Đạo giả, nam tử thần võ liền sụp đổ, nửa khối thân thể dưới cũng bị đánh nứt, mỗi người được chia một phần, lấy về nghiên cứu Đại Đạo chi lực bên trong.

"Rống! Cực, ta vẫn chưa chết, ta phải giết sạch Nhân tộc!".

Ý niệm của nam tử thần võ trước khi tiêu tán, vẫn tràn ngập phẫn uất, oán hận, không cam lòng mà gào thét.

Khai Đạo giả ở đây đều nhớ kỹ một cái tên.

Cực!

Vị nam tử thần võ này đã bị chết trên tay người gọi là "Cực".

Khi còn sống đối phương mạnh cỡ nào?

Tất nhiên là mạnh vượt quá sức tưởng tượng.

Chương 717. Tàn Thi Thần tộc?

Collected & Fixed: OilFish89

Đám người Hồng Nguyên Sơ không khỏi trầm tư, nam tử thần võ này khi còn sống, không lẽ là Khai Đạo giả Cửu Cực hay sao?

Có nghi hoặc, hỏi Sở huynh!

...

Sở Huyền vẫn luôn chú ý tới biến hoá của Thiên Đạo, từ khi Thiên Địa Nguyên Khí đưa vào Thiên Đạo, thế giới Cửu Vực liền bắt đầu mở rộng, dường như Thiên Đạo đang trong quá trình lột xác.

Pháp tắc Thiên Đạo không ngừng tăng cường, đặc biệt là phần thế giới được mở rộng, hoàn toàn thuộc về Thiên Đạo.

Pháp tắc Đại Đạo lan tràn đến phần được mở rộng này, đều bị pháp tắc Thiên Đạo đồng hóa, biến thành một phần pháp tắc Thiên Đạo.

Đại Đạo cũng xuất hiện chút biến hóa, nhưng lại không phát sinh tình huống bài xích Thiên Đạo.

Khí vận Thiên Đạo không ngừng tăng vọt, tiến hành lột xác.

Xem như Thiên Đạo chính thức thẩm thấu vào trong Đại Đạo.

Đương nhiên, nếu muốn chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực, còn kém quá xa.

Bởi vì Thiên Đạo là do pháp tắc thiên địa Cửu Vực chuyển hóa thành, lại liên thông cùng Đại Đạo, cho nên tới bây giờ, cũng không có bị Đại Đạo bài xích cùng trấn áp.

Bất quá, nếu như chạm đến hạch tâm Đại Đạo, có gặp phải bài xích hay không, hiện tại cũng chưa biết được.

Thế giới vừa mở rộng, kỳ thật đã nằm bên trong Đại Đạo, chỉ là không ngừng mở rộng ra mà thôi, tất nhiên là nó vẫn hoàn toàn thuộc về Thiên Đạo.

Mà ở trên Thiên Đạo, vẫn được bao quanh bởi Đại Đạo Cửu Vực.

Chỉ là pháp tắc Đại Đạo vừa lan tràn đến, bị Thiên Đạo đồng hóa mà thôi.

Đây cũng là chuyện tốt.

Thế giới vừa mở rộng, sẽ không trở nên yếu kém, bị cường giả ngoại giới thừa dịp lẻn vào.

Dựa vào đẳng cấp hiện giờ của Thiên Đạo, nếu như xuất hiện ở ngoài Đại Đạo Cửu Vực, thì không thể nào ngăn cản cường giả ngoại giới tiến vào.

Cửu Vực vẫn trong quá trình mở rộng, tốc độ cũng không nhanh, có thể nói là vô cùng chậm chạp.

Nhưng mà, thế giới khổng lồ như thế, nếu ngươi có thể cảm ứng được nó đang mở rộng, thì xem như tốc độ mở rật đã rất nhanh rồi.

Pháp tắc Thiên Đạo không ngừng tăng cường, phạm vi thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa cũng ngày càng rộng, càng lúc càng tiến sâu.

Thiên Đạo phù đang trong quá trình lột xác, phảng phất muốn lột xác trở thành một thế giới nhỏ.

Thiên Đạo được nâng cao, thì đám đệ tử của Sở Huyền cũng chiếm được lợi ích không nhỏ, tu vi của bọn hắn không ngừng tăng lên, khí vận trên người cũng càng ngày càng mạnh.

Đúng lúc này, Sở Huyền nhíu mày, nhìn xuyên qua pháp tắc Thiên Đạo, hắn mơ hồ phát giác được bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, che giấu một ít không gian đặc thù.

Tựa hồ có một vài tồn tại ẩn núp bên trong.

Bởi vì pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào không nhiều lắm, hơn nữa Hoang Cổ Sơ Địa còn chưa sát nhập vào Thiên Đạo, cho nên hắn không thể nhìn rõ.

Thế giới Cửu Vực, quả nhiên nước rất sâu.

Hoang Cổ Sơ Địa là khu vực trung tâm của thế giới này, là vùng đất hạch tâm từ lúc đất trời mở ra.

Bên trong ẩn chứa rất nhiều bí mật.

Cho dù thời điểm vạn tộc đỉnh phong ở Cửu Vực, cũng không thể hoàn toàn nắm giữ bí mật trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Cửu Vực hiện tại, chỉ có thể được xem là phần ngoài của thế giới.

Ngoại trừ Hoang Cổ Sơ Địa ra, Thiên Chi Vực cũng là khu vực cốt lõi.

Dù sao, đây là nơi nằm trên Hoang Cổ Sơ Địa, tiếp cận gần Đại Đạo nhất, đã từng là đạo tràng của vô số cường giả.

Được mọi người ca tụng là "Thượng giới".

Tất nhiên bên trong cất dấu không ít bí mật.

Có lẽ tồn tại một ít lão bất tử đang ngủ đông?

Sẽ có Khai Đạo giả Cửu Cực?

Sở Huyền không dám chắc.

Bất quá, dựa vào tính huống trước mắt ở Cửu Vực, khả năng cao là những tồn tại này đang ngủ đông.

Lần này thế giới mở rộng thêm, không biết sẽ đánh tỉnh bao nhiêu gia hỏa.

Sở Huyền cũng không quá lo lắng, đám gia hoả này vẫn ngủ yên cho đến nay, tất nhiên là có nguyên nhân, khả năng rất cao là bị thương, chưa thể hồi phục.

Hôm nay thực lực còn được mấy phần?

Chỉ sợ ngay cả Cửu Cực cũng không có.

Sở Huyền đã đột phá Cửu Cực đỉnh phong, dựa vào tình huống trước mắt của hắn, trong thời gian ngắn sẽ đột phá.

Lực lượng đủ trấn áp đám gia hoả này.

Huống hồ, thế giới mở rộng, chưa hẳn là đám gia hoả này có thể phát hiện ra cái gì, chỉ có thể là hiểu lầm, thế giới lại sinh ra tạo hoá chi khí.

Cũng sẽ không hiện thế trong lúc này, tất nhiên là bọn hắn đang chờ đợi thời cơ.

Bên trong Khai Đạo Hội, Hồng Nguyên Sơ đột nhiên tìm hắn.

"Sở đạo huynh, không biết Cửu Vực đã xảy ra tình huống gì? Thiên Chi Vực lại xuất hiện một bộ tàn khi của cường giả!".

Tiếp đến, một đám đạo vận diễn hóa thành một bức tranh ở trong hội.

Ánh mắt Sở Huyền khẽ chớp động.

Bộ dáng người cao lớn thần vũ thế này, cùng với lân giáp phòng ngự bao phủ cơ thể, cũng với một cây đại kích tràn đầy bá khí.

Thần tộc!

Đây là một vị cường giả Thần tộc!

Sở Huyền giật thót mình, thế giới mở rộng, vậy mà đánh thức một bộ tàn thi Thần tộc?

Bộ tàn thi này, đúng là đã tàn phế, đã không còn bao nhiêu ý thức bình thường, nếu không sẽ không lựa chọn xuất hiện vào lúc này.

"Tàn thi này rất mạnh, nếu chúng ta đánh lẻ cũng không phải đối thủ, không biết hắn là cường giả của tộc nào?".

Ma Đồ cũng mở miệng hỏi thăm.

"Đây chính là thân thể của Thần tộc".

Sở Huyền liền mở miệng giải thích.

Chương 718. Tạo Hoá Chi Khí

Collected & Fixed: OilFish89

Hồng Nguyên Sơ bắt đầu kể lại quá trình tàn thi xuất hiện và chuyện sau đó bọn hắn liên thủ giết nó, lúc này mới hỏi: "Sở huynh, Cực là người phương nào?".

Cực!

Đây chính là chí cường giả của Nhân tộc.

Thứ đầu tiên mà Sở Huyền nghĩ đến, chính là đệ Tam Tổ Nhân tộc, cũng là tổ tông cực đạo.

Vị tổ tông cực đạo, đã từng đồ sát vạn tộc, kể cả cường giả tam tộc Tiên Thần Ma, đều chết trên tay hắn không ít.

Vị cường giả Thần tộc kia, có lẽ là chết trong tay tổ tông cực đạo.

Cực khai sáng ra một đạo, cho nên gọi là cực đạo!

Cũng là Cực Hạn Chi Đạo.

Nghe đồn vị này đã vẫn lạc, rất có thể cũng chưa hoàn toàn chết đi.

"Cực, chính là tổ tông của cực đạo".

Sở Huyền đành trả lời.

Đám người Hồng Nguyên Sơ cực kỳ khiếp sợ, không ngờ lại là tổ tông của cực đạo?

Vị tổ tông cực đạo này có thể chém giết một vị cường giả mạnh như thế, vậy thì thực lực của hắn mạnh tới mức nào?

Sở Huyền lại nói: "Thế giới Cửu Vực tái sinh tạo hóa, đang trong quá trình mở rộng, tự nhiên cũng có cơ duyên, một ít tồn tại đang ngủ say sẽ bị đánh thức".

Trong lòng mấy người Hồng Nguyên Sơ trở nên nghiêm nghị.

Những gia hỏa đang ngủ đông kia, sau khi thức tỉnh sẽ có thực lực ra sao?

Nếu như càng khủng bố so với tàn thi Thần tộc, vậy thì địa vị của bọn hắn, không phải tràn đầy nguy cơ sao?

"Trong đó, dù ẩn chứa cơ duyên, thì bọn ngươi cũng nên cẩn thận thăm dò, tốt nhất là đừng hành động một mình".

Sở Huyền dặn dò: "Có vài tồn tại ngủ đông, hiện tại chưa chắc sẽ xuất thế, tốt nhất là đừng có quấy rầy bọn hắn, hiện tại cũng là thời cơ tốt nhất để các ngươi tu luyện, cố gắng khai đạo, nâng cao tu vi".

"Đa tạ Sở đạo huynh giải thích nghi hoặc!".

Đám người Hồng Nguyên Sơ liền rối rít cảm ơn.

Thăm dò là nhất định phải thăm dò, Thiên Chi Vực ẩn núp tồn tại thần bí, một ngày không biết rõ ràng, thì trong lòng bọn hắn đều không thể an tâm.

Trước kia, là tồn tại cấp lão tổ cao cao tại thượng, vậy mà hôm nay lại cảm nhận được nguy cơ, lo lắng hãi hùng.

Chẳng khác gì năm đó còn nhỏ yếu.

Trong lòng bọn hắn nảy sinh áp lực không nhỏ.

Sau khi Sở Huyền giải thích nghi hoặc, tiếp theo liền quan sát biến hoá của thế giới, cùng với khí vận Thiên Đạo đang lột xác.

Phệ Linh Hoa là Thiên Đạo Thần Thụ, thu được lợi ích rất lớn, thực lực của nó nâng cao rất nhanh.

Thiên Linh Miêu cùng Hám Thiên Kim Bằng cũng đồng dạng như thế.

Đám đệ tử có được Thiên Đạo Phù Ấn, cũng có thể thu được một ít tạo hóa.

Sở Huyền vừa quan sát thế giới khuếch trương, đồng thời cũng khai mở Đại Đạo của bản thân.

Chỉ kém một chút nữa, là có thể đột phá gông xiềng Cửu Cực.

Mà một điểm này, lại rất khó để vượt qua, Sở Huyền không ngừng cảm ngộ, không ngừng dựa vào tạo hoá của thiên địa khai ích, mà cảm ngộ từ bên trong, không ngừng mở ra Đại Đạo.

Đại Đạo rất khó nới rộng thêm, tốc độ giống như ốc sên, không ngừng khai mở về phía trước.

Chỉ cần Đại Đạo có thể tiếp tục khai mở, thì chuyện đột phá là sớm hay trễ mà thôi.

Đơn giản là tiêu hao thời gian nhiều hay ít.

Sở Huyền cố gắng cảm ngộ, đắm chìm trong quá trình thế giới mở rộng và mở đường.

Sau khi đột phá gông xiềng Cửu Cực, quá trình mở đường tiếp theo sẽ dễ dàng hơn, tốc độ cũng sẽ nhanh hơn.

Thiên Địa Nguyên Khí không ngừng cọ rửa Thiên Đạo, không ngừng giúp thế giới mở rộng ra, khiến cho toàn bộ thế giới Cửu Vực đều đang khuếch trương.

Đây chính là tạo hóa của thiên địa!

Thế giới Cửu Vực lúc trước, cũng có cơ duyên tạo hoá như thế, chỉ là theo thời gian trôi qua, đều đã biến mất trong dòng chảy lịch sử.

Thế giới không thể sinh ra tạo hóa, cho nên không thể mở rộng.

Khi Thiên Địa Nguyên Khí rót vào, thì năng lực này mới được kích hoạt lại.

Sở Huyền đắm chìm ở trong đó, cảm ngộ càng ngày cũng nhiều, cũng ngộ ra càng nhiều bí mật trong trời đất.

Thế giới Cửu Vực, tất nhiên đã từng tồn tại một dạng tạo hoá chi lực giống như Thiên Địa Nguyên Khí, chỉ là sau khi tiêu hao hết, hoặc là bị người đánh cắp một đám Tạo Hóa Chi Khí?

Nếu là có thể cướp được một tia Tạo Hóa Chi Khí trong trời đất, thì phần cơ duyên này cũng không nhỏ.

Bằng vào cơ duyên tạo hoá này, đột phá cực hạn của Cửu Cực, cơ hồ là trăm phần trăm thành công.

Thậm chí còn, có thể ra thế giới thuộc về bản thân.

Lấy thế giới làm Đại Đạo.

Nếu như có thể thành công, hẳn là cường giả đỉnh cấp trong Hỗn Độn.

Sở Huyền không khỏi trầm tư, trong lịch sử Cửu Vực dài đằng đẵng, có người nào đạt được Tạo Hóa Chi Khí hay không?

Hoặc là Sinh Linh Hỗn Độn đã từng chiếm cứ Cửu Vực, trở thành chúa tể.

Hoặc là thủy tổ tam tộc Tiên Thần Ma.

Sở Huyền không khỏi nghĩ tới một người.

Vị Nhân tộc đầu tiên khai sáng ra phương pháp tu hành dành riêng cho Nhân tộc.

Hắn có đạt được Tạo Hóa Chi Khí hay không?

Nghe đồn vị này cũng mất tích, phần lớn mọi người cho là hắn đã chết.

Nhưng Sở Huyền lại rất hoài nghi, rất có thể vị này đã chiếm được cơ duyên nào đó, kế tiếp rời khỏi Cửu Vực, chạy đến chỗ nào đó trong Hỗn Độn để khai thiên tích địa?

Qua nhiều kỷ nguyên vẫn không thấy tung tích, phảng phất như biến mất, không chừng là đang mưu đồ gì đó.

Chương 719. Trùng Kích Cửu Vực (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời Cửu Vực, ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, đều ẩn núp một vài tồn tại đặc thù.

Thiên Chi Vực đã từng là "Thượng giới", há có thể không có bí mật?

Ngay cả tàn thi Thần tộc cũng xuất hiện, có thể thấy được có một vài tồn tại vẫn ẩn núp để kéo dài hơi tàn.

Rất có thể bọn hắn đang đợi thời cơ để khôi phục.

Sẽ có tồn tại vượt qua Cửu Cực ư?

Sở Huyền suy tính cẩn thận, tình huống hiện tại của Cửu Vực, kết hợp với biến cố kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, khả năng cao là không tồn tại cường giả bực này.

Cho dù thực lực đã vượt qua Khai Đạo Cửu Cực, thì thực lực hiện nay cũng không thể đạt đến Cửu Cực.

Bởi vì bị Đại Đạo hạn chế!

Chỉ cần không có tồn tại ẩn núp nào vượt qua Cửu Cực, thì Sở Huyền không cần phải lo lắng.

Đến nay Cửu Vực, vẫn không lộ ra tung tích của cường giả nào, đã nói rõ tất cả.

Về phần một tia ý niệm cực đạo kia, bất quá là một tia ý niệm mà thôi, chỉ là duy trì truyền thừa cực đạo tại Cửu Vực mà thôi.

Bản thân không có thực lực quá mạnh.

Miễn cưỡng cũng là cấp độ mới bước vào Khai Đạo.

Đương nhiên, nguyên nhân bởi vì đối phương là ý niệm cực đạo, tương đối đặc biệt.

Nếu không, ngay cả cấp độ Khai Đạo cũng không có.

Sở Huyền quan sát Cửu Vực một lần, không thấy có chuyện gì đặc biệt.

Vì vậy, hắn tiếp tục đặt trọng tâm vào mở rộng thế giới cùng với bên trên khai đạo.

Luân Hồi Đại Đạo đang tiếp tục tăng lên.

Luân Hồi Cửu Vực, cũng gần như hoàn thiện.

Theo Luân Hồi trở nên hoàn thiện, Sở Huyền có thể phát giác được một ít biến hóa của Thiên Đạo, cùng với một ít biến hóa của Cửu Vực.

Dường như lực lượng sinh linh tạo hóa, dần dần chuyển dời đến bên trên Thiên Đạo, hơn nữa có lấy Luân Hồi làm tuần hoàn.

Đây là một quá trình khá dài, trong thời gian ngắn, thì không thể nào hoàn toàn chuyển dời đến trên Thiên Đạo.

Tựa hồ Đại Đạo cũng xuất hiện một ít biến hóa, mơ hồ muốn sinh ra pháp tắc giống Luân Hồi.

Chỉ là, thứ này cùng loại với pháp tắc Luân Hồi, thời điểm vừa sinh ra, đã bị Luân Hồi Đại Đạo đồng hóa, tiếp đó chuyển hoá thành một phần của Thiên Đạo.

Dùng Luân Hồi làm cầu nối, thẩm thấu vào Đại Đạo Cửu Vực, quả nhiên là có thể thực hiện.

Sở Huyền đắm chìm trong khai đạo, khoảng cách đột phá bình cảnh Cửu Cực, chỉ kém một chút xíu, cho dù dựa vào công phu mài nước, hắn cũng muốn phá vỡ lớp gông xiềng này.

Dù hao phí thời gian rất dài hắn cũng không tiếc.

Lúc Sở Huyền vội vàng khai đạo, thế cục ở Cổ Giới Hỗn Độn lại xuất hiện biến hóa.

Khai Đạo giả Tự Tại chém giết lẫn nhau, dưới tình huống bị thương không nhẹ, dần dần trở nên lắng xuống.

Thực lực hai bên chênh lệch không nhiều, nếu chiến đấu tới cùng cũng không đáng giá.

Bọn hắn cũng không có ý định quyết đấu đến chết.

Bất quá đôi bên đã kết thù hận, là loại không thể nào giảng hoà.

Thực lực của ai tăng lên trước, xem như chiếm cứ ưu thế.

Thắng bại ở tương lai, thậm chí là sinh tử, đều quyết định bởi tại hai bên, xem thực lực của ai có thể tăng lên trước.

Người nào có thể đạt được đại cơ duyên tại Cửu Vực, cảm ngộ thêm pháp tắc Đại Đạo, tiếp tục khai đạo.

Chỉ cần một bên dẫn đầu, thì chính là thời khắc phân ra thắng bại, phân định sinh tử.

Cường giả các tộc đến từ Cửu Vực, đều hy vọng tạm thời xoá bỏ hiềm khích, chủng tộc nguyên thủy trong Cổ Giới Hỗn Độn, đã có chí cường giả trở về.

Đã mang đến áp lực rất lớn cho các tộc Cửu Vực.

Đó là một vị Khai Đạo giả tồn tại rất lâu đời.

Thực lực cực mạnh, vượt qua tất cả Khai Đạo giả Tự Tại của các tộc Cửu Vực.

Có cường giả đi gặp tam tộc Tiên Thần Ma, hỏi thăm chí cường giả của tam tộc, có trở về hay không?

Cũng có người đi gặp Long tộc, hỏi thăm chí cường giả của bọn hắn có trở về hay không.

Chỉ có những chủng tộc bá chủ chính thức Cửu Vực, mới có chí cường giả có thể đối kháng cùng chí cường giả của chủng tộc nguyên thuỷ trong Cổ Giới.

Biến cố cuối kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, các tộc bị Đại Đạo bài xích, chỉ có thể trốn chạy khỏi Cửu Vực, đến Cổ Giới Hỗn Độn ăn nhờ ở đậu.

Sau đó lại bạo phát chiến đấu không nhỏ cùng chủng tộc trong Hỗn Độn.

Dù sao thì Cổ Giới Hỗn Độn chính là địa bàn của các tộc Hỗn Độn, há lại để cho người bên ngoài tới xâm chiếm?

Cho dù các tộc đến từ Cửu Vực, tỏ ý sẽ chuyển đến Hỗn Độn Sơn, mở rộng Cổ Giới Hỗn Độn, cũng không được phép.

Sau đó chủng tộc hai bên đại chiến một hồi, cuối cùng đến lúc các loại chí cường giả của tam tộc ra tay, mới có quyền được nơi sống yên ổn trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Các tộc Cửu Vực đã sớm kết giao cùng các tộc Hỗn Độn, nhưng mà lần đó cũng là lần đầu hai bên đại chiến.

Cũng bởi vậy, khiến cho hai phe đều ý thức được, thực lực hai phe ngang ngửa, không thể khinh thường.

Hôm nay, có một vị chí cường giả của các tộc Hỗn Độn trở về, nếu như phe bên Cửu Vực không có chí cường giả đứng ra tọa trấn, thì cuối cùng khí thế sẽ yếu đi một bậc.

Gương mặt Dương lộ vẻ tiếc nuối, vậy mà không có phe nào đánh chết người.

Thật là đáng tiếc!

Cái đám chủng tộc Hỗn Độn kia cũng không phải thứ tốt lành gì.

Trong đầu Dương đang suy tính, xem có biện pháp nào, kích phát hai phe đại chiến thêm lần nữa?

Một vị chí cường giả bên chủng tộc Hỗn Độn trở về, có lẽ tam tộc Tiên Thần Ma cũng sắp có chí cường giả trở về đi?

Có nhằm vào Nhân tộc hay không?

Chương 720. Trùng Kích Cửu Vực (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Chuyện Dương sầu lo chính là, mấy chủng tộc này đạt thành hiệp nghị, trước khi mưu đồ Cửu Vực sẽ tấn công Nhân tộc.

Nếu đúng là vậy, thì phe Nhân tộc sẽ gặp nguy hiểm.

Hắn không khỏi nhớ tới đệ Tam Tổ Nhân tộc, người tồn tại trong truyền thuyết kia.

Cực!

Trước khi Dương chào đời, thì Cực đã vẫn lạc.

Chỉ còn lại truyền thuyết, cùng với truyền thừa cực đạo luôn bị thế gian nhằm vào, không thể nào tạo ra chí cường giả.

Vâng, vị đó là một vị tuyệt thế hung nhân, hung hãn dị thường, vị chí cường giả Nhân tộc đầu tiên, giết nhiều đến mức khiến cho cường giả các tộc khác phải khiếp sợ.

Ngay cả tam tộc Tiên Thần Ma, đều có nhân vật đứng đầu chết trong tay hắn.

Chỉ là đáng tiếc, mãnh hổ nan địch quần hổ, hắn đã bị cường giả các tộc vây công đến chết.

(mãnh hổ nan địch quần hổ: một người không thể đánh lại nhiều người)

Nếu như vị này còn sống, thực lực sẽ mạnh đến mức nào?

Có lẽ sẽ giết cho đám cường giả các tộc đái ra quần?

Trong lòng Dương thầm thở dài.

Đáng tiếc, hắn đã vẫn lạc.

Ngoại trừ Cực ra, vị tiên tổ Nhân tộc kia, không biết đã thật sự chết rồi, hoặc là trốn về nơi nào trong Hỗn Độn?

"Cự Nhân tộc".

Dương thì thào một câu.

Cự Nhân tộc từng giúp đỡ Nhân tộc, vị kia biến mất, có quan hệ với Cự Nhân tộc hay không?

Hiện tại, thái độ của Cự Nhân tộc đối với Nhân tộc ra sao?

"Vẫn là thực lực không đủ mạnh...".

Dương ngao ngán thở dài, nếu như thực lực Nhân tộc đủ mạnh, thì sợ quái gì đám chó chết mấy tộc kia?

Bỗng nhiên.

Trong Hỗn Độn xuất hiện một ít chấn động dị thường.

Dương khẽ giật mình.

Ánh mắt hắn nhìn về phía Cửu Vực.

Dường như chấn động này, chính là truyền đến từ thế giới Cửu Vực.

Tựa hồ là... Hỗn Độn mở đường, hóa thành thế giới, Hỗn Độn đang bị căng ra?

Hẳn là?

Trong lòng Dương rất khiếp sợ, thế giới Cửu Vực đang mở rộng?

Làm sao có thể!

Thân hình hắn khẽ động, lập tức xuất hiện ở bên ngoài Cửu Vực.

Nhìn thấy thế giới Cửu Vực đang chậm rãi mở rộng, trên mặt lộ ra vẻ khó tin.

Vậy mà thế giới Cửu Vực lại mở rộng thêm lần nữa!

Thế giới mở rộng, không chỉ ảnh hưởng tới một mình thế giới Cửu Vực, mà là ảnh hưởng đến toàn bộ Hỗn Độn.

Tất nhiên là xuất hiện biến hóa nào đó, mới có thể khiến cho thế giới vốn đã cố định, lại một lần nữa mở rộng, khuếch trương về phía Hỗn Độn.

Đến tột cùng là đã xảy ra chuyện gì?

Hẳn là, thế giới Cửu Vực đã sinh ra đại cơ duyên?

Thậm chí là, toàn bộ Hỗn Độn đều xuất hiện biến hóa nào đó?

Không lẽ, Đạo Kiếp Đại Đạo lần này vượt quá bình thường, đã dẫn tới một ít biến hóa, khiến cho Cửu Vực mở rộng?

Bất luận là loại tình huống nào.

Thế giới Cửu Vực mở rộng, tất nhiên đại biểu cho trong Cửu Vực đã xuất hiện thêm tạo hoá.

Dương thầm chấn động, đang muốn dùng một tia ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực, bỗng nhiên xuất hiện từng đạo khí tức mạnh mẽ, khiến cho hắn tạm thời bỏ đi suy nghĩ này.

Chuyện hắn có thể dùng ý niệm hàng lâm Cửu Vực, không thể để cường giả mấy tộc khác biết được, nếu không sẽ rất nguy hiểm, các tộc khác sẽ tập trung đối phó Nhân tộc.

Đây cũng là nguyên nhân mỗi lần hắn hàng lâm, đều muốn thu hồi ý niệm.

Vì cái gì ư, chính là phòng ngừa những cường giả khác phát hiện.

Khai Đạo giả Cửu Cực của các tộc lần lượt xuất hiện.

Ngay cả cường giả chủng tộc Cổ Giới Hỗn Độn, cũng nhao nhao đi tới.

Tất cả đều khiếp sợ liếc nhìn Cửu Vực.

Vậy mà thế giới lại khuếch trương!

Đến tột cùng là đã xảy ra chuyện gì?

Tại sao lại như thế?

Vị chí cường giả chủng tộc Hỗn Độn cũng tới, cũng tới bên ngoài Cửu Vực quan sát.

Thân thể hắn cực kỳ khổng lồ, xung quanh lượn lờ liệt diễm màu sáng, dữ tợn mà đáng sợ.

Dưới tình huống bình thường, các tộc Hỗn Độn sẽ không hóa thành nhân hình, dù sao bọn hắn cũng không sống ở Cửu Vực, không cần hóa thành nhân hình, gia tăng năng lực cảm ngộ Đại Đạo.

Đám cường giả các tộc Cửu Vực, thần sắc trên mặt đều lộ vẻ kiêng kị, cho dù là mấy vị Khai Đạo giả Tự Tại, cũng nhao nhao tránh đi.

Vị cường giả Tự Tại này, thực lực quá mạnh.

Cho dù mấy vị Khai Đạo giả Tự Tại liên thủ, cũng chưa chắc có thể địch nổi.

Trước khi chí cường giả của phe mình lộ diện, cũng không dám nhìn thẳng vào đối phương, đều đứng xa né tránh, sợ khiến đối phương tức giận.

Cho dù là Khai Đạo giả Cửu Cực của tam tộc, cũng phải né tránh.

Cho dù phe mình cũng có chí cường giả bậc này, đối phương chưa chắc sẽ giết bọn hắn, nhưng mà sẽ đánh cho bọn hắn trọng thương.

Cho dù chí cường giả phe mình có trở về, cũng chỉ đấu đá một hồi, chưa hẳn có thể đánh đối phương trọng thương.

Huống hồ, trong lòng bọn hắn vẫn mang tâm lý e sợ cường giả.

"Thế giới lại sinh ra tạo hoá?".

Vị chí cường giả phe Hỗn Độn, thân hình khẽ động, vậy mà định đáp xuống thế giới Cửu Vực.

Đám cường giả các tộc Cửu Vực, sắc mặt đều hơi đổi, quả nhiên các tộc Hỗn Độn ngấp nghé thế giới Cửu Vực.

Thân hình khổng lồ của vị chí cường giả kia, đang từng bước nhích tới gần rìa thế giới Cửu Vực, tất cả cường giả ở đây đều cẩn thận quan sát.

Tuy là thực lực đối phương rất mạnh, nhưng mà muốn tiến vào thế giới Cửu Vực, há có thể dễ dàng như vậy?

Ầm ầm!

Lực bài xích của Đại Đạo Cửu Vực tràn ra, ngăn cản đối phương tiến lên.

Chương 721. Trùng Kích Cửu Vực (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Nhưng mà vị chí cường giả Hỗn Độn này, lại không muốn dừng lại, khí thế toàn thân bộc phát, một đầu Đại Đạo lộ ra ngoài, Đại Đạo chi lực mang theo khí tức Hỗn Độn mãnh liệt phóng ra.

Hắn cũng không phải là sinh linh Cửu Vực, mà là cường giả của chủng tộc nguyên thuỷ trong Hỗn Độn, khai đạo tại Hỗn Độn, bởi vậy nên Đại Đạo của hắn khác biệt so với chí cường giả Cửu Vực.

Ầm ầm!

Đối phương bạo phát ra thực lực cực kỳ khủng bố.

Sắc mặt Dương khẽ biến, vị chí cường giả Hỗn Độn này, ít nhất đã khai đạo trên 50 vạn dặm!

50 vạn dặm là tiêu chuẩn thấp nhất.

Không khai đạo được 50 vạn dặm, làm sao có thể xưng là chí cường giả?

Đám cường giả Cửu Vực đều lộ ra vẻ mặt khiếp sợ.

Ầm ầm!

Đại Đạo chi lực cuộn trào mãnh liệt, nhưng Đại Đạo Cửu Vực giống như một lớp bảo vệ vô hình, lực bài xích giống như một bức tường cực cao không cho người nào vượt qua.

Ngăn cản đối phương tiến vào.

Nhưng mà, vị kia chí cường giả kia vẫn không bỏ cuộc.

Bên trong thế giới Cửu Vực.

Sở Huyền đang trong quá trình khai đạo, khoảng cách đột phá bình cảnh Cửu Cực, chỉ kém có một chút.

Đúng vào lúc này.

Bên trong Khai Đạo Hội truyền tới tin tức, Long Quân, Ý Nguyệt Quân cùng Quy Nhiên đột nhiên tìm hắn.

"Có cường giả bên ngoài đang trùng kích Đại Đạo Cửu Vực!".

Sở Huyền cả kinh, ngẩng đầu nhìn lại, mơ hồ cảm nhận được Hỗn Độn phía ngoài Đại Đạo Cửu Vực truyền tới từng đợt chấn động.

Chấn động này cũng không quá mạnh.

Có nghĩa là, lực trùng kích của đối phương quá nhỏ bé, không ảnh hưởng tới toàn bộ Đại Đạo Cửu Vực.

Nhưng chuyện này lại khiến cho đám người Hồng Nguyên Sơ cả kinh.

Bất quá, bọn hắn không thể phát hiện ra chấn động.

Càng không thể nào tiến về trước dò xét.

Sở Huyền hơi nhíu mày, bởi vì cường giả bên ngoài phát hiện thế giới Cửu Vực mở rộng, cho nên mới trùng kích Đại Đạo Cửu Vực, muốn tiến vào Cửu Vực?

"Long Quân đạo hữu, nếu không ngại thì đi kiểm tra một chút".

Sở Huyền mở miệng nói.

"Ta sẽ đi ngay".

Bộ dạng Long Quân rất hứng thú.

Đối phương trùng kích Đại Đạo, kỳ thật tương đương với chuyện tấn công nhà của sinh linh Đại Đạo như bọn hắn.

Bất quá, đối với Long Quân mà nói, hắn chỉ cảm thấy hứng thú với đám người bên ngoài.

"Ta cũng đi".

Ý Nguyệt Quân cũng hưng phấn nói ra.

Quy Nhiên tương đối lười nhác.

Hắn không đi.

Đám cường giả trong Hỗn Độn, có biết tới sự tồn tại của ba người Long Quân không?

Sau khi kỷ nguyên Đại Đạo trước phát sinh biến cố, thì Đại Đạo Cửu Vực mới tạo ra sinh linh Đại Đạo.

Cường giả bên ngoài không tiến vào Cửu Vực, chưa chắc biết được chuyện này.

Long Quân từng gặp phải Khai Đạo giả khác trên Đại Đạo, hẳn là Khai Đạo giả Cửu Vực trước đó, có lẽ người này đã rời khỏi Cửu Vực.

Sau khi rời khỏi, nếu muốn quay về thì là chuyện rất khó.

Chí cường giả Hỗn Độn, tiếp tục trùng kích vào Đại Đạo, khí thế càng ngày càng mạnh, trên người hắn lượn lờ một đầu Đại Đạo khủng bố.

Đại Đạo chi lực mang theo khí tức Hỗn Độn, giống như một dòng sông cuộn trào, lại giống như thác nước đổ xuống, không ngừng đánh vào Đại Đạo Cửu Vực.

Thân thể khổng lồ kia cũng từng bước di chuyển về trước.

Tốc độ rất chậm chạp, nhưng mà đúng là đang tiến lên.

Sau lưng hắn, sắc mặt một đám cường giả đều cả kinh.

Không lẽ, đối phương thật sự có thể mạnh mẽ đột phá lực bài xích, tiến vào bên trong Cửu Vực?

Là do lực bài xích của Đại Đạo giảm bớt sao?

Nhưng mà, nhìn thì giống như hắn đang tiến vào, kì thực khoảng cách tới biên giới Cửu Vực vẫn rất xa, chỉ xem như miễn cưỡng tiếp xúc với khu vực phát ra lực bài xích mà thôi.

Hư ảnh Đại Đạo khổng lồ kia, phát ra Đại Đạo chi lực rất mãnh liệt, nhưng bất luận có trùng kích Đại Đạo Cửu Vực mạnh cỡ nào, chỉ giống như một dòng suối nhỏ đổ vào biển rộng mà thôi.

Ngay cả một chút bọt nước đều không thể nổi lên.

"Cửu Vực Đại Đạo, lại khủng bố như thế? Ta không tin!".

Côn Trấn không thể chấp nhận sự thật, dựa vào thực lực hiện giờ của mình, thậm chí ngay cả tới gần thế giới Cửu Vực cũng không thể.

Nhưng hắn là chí cường giả của Côn tộc, đã Khai Đạo 85 vạn dặm!

Từng dùng chí bảo làm căn cơ, từ trong Hỗn Độn mở ra Đại Đạo thuộc về mình, trải qua biết bao nhiêu năm, mới giúp Đại Đạo mở ra tới 85 vạn dặm.

Tính trong toàn bộ Hỗn Độn, cũng là một trong mấy vị cường giả đứng đầu.

Thậm chí ngay cả ngoài rìa thế giới Cửu Vực cũng không thể tiến vào?

Có đúng là Đại Đạo Cửu Vực lại khủng bố như thế?

Rống!

Côn Trấn rít lên một tiếng, thân thể của hắn vốn đã khổng lồ, lại biến to thêm lần nữa, không ngừng nâng cao, không ngừng biến to.

Đại Đạo quấn quanh khắp người hắn.

Trong nháy mắt, vậy mà hắn đã hóa thân thành quái vật khổng lồ đến vạn dặm.

Rất nhiều cường giả ở xa đều biến sắc.

Ầm ầm!

Côn Trấn trùng kích thêm lần nữa, thân thể cao lớn, không ngừng chen chúc về trước, muốn vượt qua lực bài xích.

Nguyên một đám cường giả đều há hốc miệng.

Lại có thể chống cự lực bài xích từ Đại Đạo?

Nếu như để hắn tiến vào Cửu Vực, vậy thì chúng ta phải làm thế nào?

Phải gọi chí cường giả trở về!

Nếu không, sẽ đánh mất tiên cơ, tuyệt đối sẽ thiệt thòi lớn.

Sắc mặt Dương cũng đại biến.

Nguyên một đám cường giả trố mắt nhìn trân trối, Côn Trấn từng bước gạt bỏ lực bài xích, không ngừng hạ xuống.

Nhưng mà, chỉ có chính bản thân Côn Trấn là hiểu rõ, khoảng cách của hắn chạm đến biên giới Cửu Vực vẫn còn rất xa.

Chỗ này, bất quá chỉ là một ít bức xạ của Đại Đạo Cửu Vực mà thôi, lực bài xích ở đây cũng không mạnh

Chương 722. Mau Đến Xem Tên To Xác (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền vẫn luôn chú ý đến tình huống bên ngoài Đại Đạo, cảm ứng được chấn động có chút mãnh liệt.

Lực trùng kích của đối phương đã tăng thêm.

Tựa hồ, càng nhích lại gần hơn?

Là một vị cường giả trùng kích, hay là một đám cường giả trùng kích?

Lực bài xích của Đại Đạo, có thể đủ sức ngăn cản đối phương ra ngoài?

Toàn bộ Đại Đạo Cửu Vực, không có bất kỳ chấn động gì, chứng tỏ sức lực của đối phương chỉ giống như gãi ngứa.

Sở Huyền thở dài một hơi.

Chỉ cần không vào được, thì dù có trùng kích thế nào, cũng không uy hiếp được hắn.

Côn Trấn không ngừng trùng kích vào, bộc phát ra lực lượng càng ngày càng mạnh.

Mà chỗ biên giới Đại Đạo, Long Quân ngó đầu ra ngoài liếc nhìn, chỉ thấy thân ảnh khổng lồ kia đang không ngừng xung kích, trên mặt lộ ra vẻ tò mò.

Đồng thời, hắn cũng có cảm giác, tựa hồ mình có thể rời khỏi biến giới Đại Đạo trong chốc lát, để đối phó gã quái vật khổng lồ kia.

Đương nhiên, không thể rời khỏi Đại Đạo một cách chính thức, vẫn chỉ có thể ở trong phạm vi Đại Đạo.

Chỉ một lát sau, Ý Nguyệt Quân cũng tới.

"Có nên ngăn cản hắn hay không?".

Ý Nguyệt Quân mở miệng nói.

Ở bên trong Đại Đạo, sinh linh Đại Đạo chính là tồn tại vô địch, có thể điều khiển toàn bộ Đại Đạo chi lực thuộc về bọn hắn.

Ví dụ như Long Quân, khi ở bên trong Đại Đạo, hắn có thể vận dụng lực lượng Thời Gian Đại Đạo, đây chính là một phần lực lượng pháp tắc Đại Đạo thuộc về Đại Đạo Cửu Vực.

Vượt xa đám Khai Đạo giả.

Trừ phi đối phương có thực lực trấn áp toàn bộ Thời Gian Đại Đạo, nếu không thì không thể đối phó Long Quân trong phạm vi Đại Đạo.

Ý Nguyệt Quân cũng tương tự.

"Tại sao phải ngăn cản?".

Long Quân dùng móng vuốt cầm lấy một quả trái cây, ném vào trong miệng nhai nhóp nhép.

"Ngươi không cảm thấy, tên to xác này rất thú vị sao? Chúng ta cứ ở đây xem kịch vui...".

Ý Nguyệt Quân suy nghĩ một chút, khẽ gật đầu, cái tên to xác này, không ngừng trùng kích Đại Đạo, kết quả ngay cả biên giới cũng không thể tiến vào.

Gương mặt lộ ra vẻ dữ tợn, bộ dạng không ngừng gào thét, xác thực nhìn rất vui.

"Này, chúng ta trực tiếp truyền hình ảnh về cho mọi người cùng xem".

Long Quân vui vẻ khoái chí, dùng đạo vận ngưng tụ ra bộ dáng Côn Trấn đang trùng kích Đại Đạo, truyền về bên trong Đại Đạo Hội.

"Mọi người mau đến xem trực tiếp kịch hay này...!".

Đám người Hồng Nguyên Sơ liền choáng váng.

Đó là ai? Quá kinh khủng!

Bọn hắn nhìn thấy đối phương không ngừng trùng kích vào Đại Đạo, cho dù khoảng cách rất xa, nhưng vẫn có thể dựa vào hình ảnh mà cảm ứng được sức mạnh của đối phương.

Tựa hồ chỉ cần dùng một ngón tay, là có thể trực tiếp nghiền chết bọn hắn!

Sở Huyền cũng lấy làm kinh hãi, người trùng kích Đại Đạo Cửu Vực, tựa hồ là cường giả của bộ tộc Hỗn Độn?

Thực lực rất mạnh!

Vượt xa Khai Đạo giả Cửu Cực.

Có lẽ đã khai đạo hơn mười vạn dặm?

Thật sự là khủng bố...

Nguyên một đám người trong Khai Đạo Hội sợ đến mức choáng váng.

Sở Huyền đưa tay điểm một cái, Nguyên Sơ Đạo Hoàn phóng thích ra năng lực mới, gia tăng thêm khả năng mô phỏng lại hình ảnh, có thể truyền hình ảnh trực tiếp càng thêm rõ ràng.

Long Quân liền trực tiếp sử dụng công năng này.

Kể từ đó, thành viên bên trong hội càng cảm nhận rõ ràng sự khủng bố của Côn Trấn.

Còn có đám Đạo Cảnh trong Đại Đạo Hội, tất cả đều xem đến trợn mắt há họng, tâm trí bị đả kích nặng nề.

Đương nhiên, cũng đã xảy ra một ít biến hoá.

Bọn hắn đã có thêm nhận thức đối với cường giả.

"Ai còn thứ gì để ăn..., mau truyền tống qua cho ta, xem kịch mà không ăn gì, không đủ nghiền...".

Long Quân phát ra tin tức bên trong hội.

"Còn có ta".

Ý Nguyệt Quân nói theo.

"Ta tới liền đây".

Quy Nhiên không còn bộ dáng lười nhác nữa.

Hắn quyết định trực tiếp tới xem.

Sở Huyền im lặng, khẽ phất nhẹ tay, từ trong Tiểu Thế Giới truyền tống ra một túi thức ăn cùng loại với hạt dưa.

Hắn cũng vì hai người Long Quân mà chuẩn bị một ít thức ăn, truyền tống vào trong Đại Đạo Hội và Khai Đạo Hội.

Sở Huyền phát ra tin tức trong hai hội này: "Đây là cơ duyên của các ngươi, tĩnh tâm cảm ngộ Đại Đạo và lực lượng của đối phương".

Bất luận là Khai Đạo giả hay võ giả Đạo Cảnh, đều nhao nhao mừng rỡ, toàn tâm toàn ý quan sát cẩn thận.

Một chỗ trong Cửu Vực.

Ứng Không cuống quít tìm một chỗ bí mật để bế quan, sau khi bố trí đủ loại cấm chế, bắt đầu tập trung quan sát trực tiếp.

Lạc Tân Bạch, Đồ Vương Đạo cũng làm tương tự.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, trực tiếp khiến đám đệ tử Đinh Việt tiến vào trạng thái bế quan, sau đó truyền tải hình ảnh cho bọn hắn xem.

Đây là một hồi cơ duyên.

Đối với thiên kiêu thì mang lại lợi ích rất lớn.

Còn đối với kẻ yếu đuối, ý chí bạc nhược, có lẽ sẽ bị xung kích khiến cho tâm thần sụp đổ.

"Các ngươi hãy trân trọng cơ duyên này, cố gắng cảm ngộ, sau này sẽ có lợi ích không ngờ".

Giọng nói Sở Huyền truyền tới trong đầu đám đệ tử.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Cả đám đệ tử đều kích động không thôi.

Phượng Không, Đỗ Nguyên thậm chí tiểu Tà Vương, đều bị Sở Huyền kéo vào xem phát sóng trực tiếp.

Đương nhiên, đám đệ tử không ở trong hội, cho nên mấy người Hồng Nguyên Sơ sẽ không biết gì.

Sở Huyền gọi Tô Tiên Nhi tới trước mặt.

"Tiên sinh, đây là?" Tô Tiên Nhi khiếp sợ thốt lên.

"Một vị cường giả đang bày ra thực lực, ngươi nhìn cho kỹ, sẽ có lợi ích bất ngờ".

Sở Huyền cười nói.

Chương 723. Mau Đến Xem Tên To Xác (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Tô Tiên Nhi ngồi ở bên cạnh Sở Huyền, tò mò quan sát thật kỹ, một lát sau tiến vào trạng thái cảm ngộ.

Sở Huyền cân nhắc một chút, lại gọi Sở Vân tới đây.

Thiên phú Sở Vân yếu hơn đám đệ tử của hắn, bất quá cũng là cấp bậc thiên kiêu, dưới sự chiếu cố của Sở Huyền, hôm nay đã có tu vi Đạo Cảnh 2 quan.

"Xem một chút, sẽ có lợi ích rất lớn".

Sau khi Sở Vân ngồi xuống, một lúc sau cũng lâm vào trạng thái cảm ngộ.

Bản thân Côn Trấn còn không biết, mình bị người truyền hình ảnh trực tiếp, còn bị ba người Long Quân xem như tên đần thối.

Hắn liên tục gào thét, Đại Đạo chi lực xung quanh cơ thể cuộn trào mãnh liệt, thân hình khổng lồ không ngừng đánh thẳng vào Đại Đạo.

Cũng không phải Côn Trấn muốn tiến vào thế giới Cửu Vực.

Hắn biết rõ, dựa vào thực lực của mình, bất luận dùng cách gì, cũng không thể phá tan lực bài xích này để tiến vào thế giới Cửu Vực.

Hắn muốn mượn cơ hội này, rèn luyện Đại Đạo bản thân!

Mỗi lần bị lực bài xích của Đại Đạo chấn văng ra ngoài, Côn Trấn đều phát hiện, Đại Đạo của mình sẽ xuất hiện một vài chấn động đặc thù, tựa hồ có hiệu quả củng cố Đại Đạo?

Hắn Khai Đạo ở trong Hỗn Độn, nếu như có thể mượn nhờ lực lượng Đại Đạo Cửu Vực, để củng cố Đại Đạo của mình, như vậy hắn sẽ có thể nhanh chóng tiếp tục khai đạo.

Có lẽ, mình không cần tiến vào Cửu Vực, chỉ cần trùng kích Đại Đạo Cửu Vực, kháng cự lực bài xích, thì có thể thu lấy cảm ngộ mới?

Côn Trấn còn chưa xác định.

Cần phải thử nghiệm một chút.

Bởi vậy, hắn liên tục trùng kích vào, không ngừng bức ra cực hạn của bản thân.

Trong Khai Đạo Hội.

Hồng Nguyên Sơ và một dám Khai Đạo giả, đều thán phục không thôi, vị cường giả ngoại giới này, thực lực quá mạnh đi.

Nhìn thấy Đại Đạo chi lực khủng bố kia, nếu lấy bọn hắn ra so sánh, không khác nào đom đóm so với trăng sáng.

Nhưng mà, cường giả khủng bố như thế, lại không cách nào tiến vào Cửu Vực, thậm chí cũng không thể khiến Đại Đạo chấn động.

Bởi vậy có thể thấy được, Đại Đạo Cửu Vực rất mạnh.

Quả nhiên, bên ngoài Cửu Vực rất nguy hiểm.

Vẫn là Cửu Vực an toàn hơn.

Ở trong Cửu Vực, bọn hắn có thể tiếp tục làm lão tổ, cao cao tại thượng, là cường giả mạnh nhất.

Một khi đi ra bên ngoài, chỉ sợ sẽ trở thành sâu kiến.

Nhất định phải bảo vệ lực bài xích của Đại Đạo, phải phá hư bố cục của đám cường giả ngoại giới.

Chỉ có như thế, bọn hắn mới có thể yên ổn khai đạo tại Cửu Vực, dần dần trở nên mạnh mẽ.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, đã thu được không ít cảm ngộ từ hình ảnh truyền về, đã có hiểu biết mới đối với khai đạo.

Tin tưởng rằng trong thời gian ngắn, bọn hắn sẽ có tiến bộ không nhỏ.

Sở Huyền quan sát Côn Trấn trùng kích Cửu Vực, đã có phán đoán đại khái Đại Đạo chi lực của đối phương, chỉ sợ vị chí cường giả này là chủng tộc nguyên thủy trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Cường giả Hỗn Độn tộc.

Cũng không phải là những Khai Đạo giả đã từng rời khỏi Cửu Vực.

Đại Đạo chi lực của hắn, ít nhiều gì cũng khác với Khai Đạo giả Cửu Vực.

Khai Đạo giả Hỗn Độn tộc, bởi vì khai đạo trong Hỗn Độn, cho nên Đại Đạo chi lực sẽ nhiễm lấy khí tức Hỗn Độn.

Vấn đề lớn nhất khi khai đạo trong Hỗn Độn, chính là Đại Đạo rất suy yếu, nếu muốn củng cố Đại Đạo, thì cần phải hao tốn rất nhiều thời gian.

Mà chí bảo có thể chống đỡ khai đạo, là loại bảo vật rất hiếm gặp, cả Hỗn Độn to lớn như vậy, cũng không phải người nào cũng có cơ duyên đạt được.

Cửu Vực chính là bảo địa, ít nhất là Khai Đạo ở đây tương đối dễ dàng, hơn nữa Đại Đạo của bản thân sẽ không suy yếu, không cần hao phí nhiều thời gian để củng cố Đại Đạo.

Côn Trấn liên tục trùng kích Cửu Vực, thân thể khổng lồ đang hạ xuống từng chút một.

Một đám cường giả ở phía sau đều có chung ý nghĩ, dường như Côn Trấn sắp tiến vào Cửu Vực.

Một màn này đã khiến cho đám cường giả Cửu Vực trợn trắng mắt.

Mà các tộc Hỗn Độn thì lại rất vui mừng.

Hơn nữa bắt đầu cảnh giác đám người ở Cửu Vực, sợ đối phương ra tay quấy nhiễu.

Ầm ầm!

Bỗng nhiên, trong Hỗn Độn truyền tới chấn động.

Một đạo thần quang sáng rực rọi sáng khắp Hỗn Độn, sau đó xuất hiện một thân ảnh to lớn, di chuyển từng bước một tới đây.

Đám cường giả Cửu Vực quay đầu nhìn lại, lập tức thở phào nhẹ nhõm.

Chí cường giả Thần tộc đã xuất hiện.

Đối phương ngày càng tới gần, đám cường giả Hỗn Độn tộc đều lộ vẻ ngưng trọng.

Vị chí cường giả Thần tộc nhìn về phía Côn Trấn, nở nụ cười nói: "Ngươi thực cho rằng Cửu Vực dễ tiến vào như vậy?".

Tuy là nói vậy, hắn cũng theo sát tiến vào thế giới Cửu Vực.

Vừa mới hạ xuống, hắn liền phát hiện đối phương ngay cả biên giới thiên địa Cửu Vực cũng chưa có tới gần.

Mà đúng lúc này, một cỗ lực lượng bài xích đánh ập tới.

Trên người chí cường giả Thần tộc phát ra thần quang uy vũ, không ngừng tiến về phía trước.

Trong Cửu Vực.

Long Quân vừa truyền hình ảnh trực tiếp, vừa cùng mọi người quan sát Côn Trấn xông vào Cửu Vực, đột nhiên cảm thấy phía sau Côn Trấn, tựa hồ lại xuất hiện thêm một người.

Người này phát ra ánh sáng lấp lánh, thân hình cao lớn vạm vỡ.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ giật thót mình, bộ dáng người vừa tới, thậm chí có một loại cảm giác rất quen.

Tựa hồ khí tức cùng với bộ tàn thi kia, chính là một loại?

Bọn hắn là cùng một chủng tộc.

Thần tộc!

Chương 724. Ba Vị Chí Cường Giả

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền nhìn thấy bóng dáng cường giả Thần tộc xuất hiện, thân thể cao to khủng bố kia, thần võ bất phàm, Đại Đạo chi lực cực kỳ uy mãnh.

Không ngừng đột phá tầng phòng ngự bài xích của Đại Đạo, từng bước tiến gần hơn.

Xét về mặt thực lực, cũng không yếu hơn vị chí cường giả Hỗn Độn tộc.

Còn nói riêng về khí thế, cường giả Thần tộc càng lộ vẻ uy vũ.

Sở Huyền hơi nhíu mày, không lẽ chí cường giả trong Hỗn Độn, chuẩn bị liên thủ xông vào Cửu Vực?

Hai vị Chí cường giả không ngừng trùng kích vào, nhưng mà vẫn không thể chạm tới biên giới thiên địa Cửu Vực, Đại Đạo cũng không có bất cứ động tĩnh gì.

Ngay cả một tia rung cũng đều không có.

Đại Đạo Cửu Vực không hổ danh là Đại Đạo đầu tiên Hỗn Độn diễn sinh ra.

Sở Huyền yên lặng quán sát, hai vị chí cường giả không ngừng đánh thẳng vào, nhưng mà ngay cả một chút bức xạ của lực bài xích cũng không thể phá tan.

Chỉ cần lực bài xích của Đại Đạo không biến mất, thì cường giả các tộc Hỗn Độn đừng mơ tiến vào Cửu Vực.

Sở Huyền đang ước tính thực lực của đối phương.

Khai đạo không ít hơn 50 vạn dặm!

"Đô Thần Tôn?".

Côn Trấn liếc nhìn chí cường Thần tộc đang trùng kích Đại Đạo, ngữ khí lạnh lùng.

Đại Đạo chi lực bao phủ khắp người Đô Thần Tôn, thần quang nở rộ, uy vũ bất phàm, chỉ dựa trên khí thế này, đã đủ ép Côn Trấn một đầu.

"Côn Trấn huynh, đã lâu không gặp".

Đô Thần Tôn gật đầu nói.

"Hà hà".

Côn Trấn khẽ cười một tiếng, cũng không có đáp lời, tiếp tục trùng kích vào Đại Đạo.

Thân ảnh khổng lồ, vẫn chậm rãi nhích từng chút một.

So với Côn Trấn, Đô Thần Tôn phải đối mặt với lực bài xích còn mạnh hơn.

Dù sao hắn cũng xuất thân từ Cửu Vực, bởi vì biến cố của kỷ nguyên Đại Đạo trước đó, mà toàn bộ Thần tộc đều bị bài xích.

Hắn là chí cường giả Thần tộc, tất nhiên sẽ gặp phải lực bài xích từ Đại Đạo còn mạnh hơn Côn Trấn, hơn nữa áp lực còn rất lớn.

Đô Thần Tôn khẽ nhíu mày, rõ ràng cường giả bên phe Cửu Vực đang gặp bất lợi, một khi tranh phong cùng Hỗn Độn tộc, rất có khả năng xuất hiện tình huống xấu.

Nếu như lực bài xích của Đại Đạo đang dần yếu bớt, tất nhiên Hỗn Độn tộc sẽ là phe đầu tiên tiến vào Cửu Vực, chiếm lấy một ít tiên cơ.

Dù sao, Cửu Vực tộc gặp phải lực bài xích rất lớn, cho nên gặp bất lợi so với Hỗn Độn tộc.

(Hỗn Độn tộc là các chủng tộc nguyên thuỷ trong Hỗn Độn, còn Cửu Vực tộc sẽ là các chủng tộc bị trục xuất ra khỏi thế giới Cửu Vực.)

Nếu lực bài xích Đại Đạo không thể biến mất, thì chỉ có thể nghĩ biện pháp, ngăn cản Hỗn Độn tộc tiến vào Cửu Vực.

Nếu lúc này ra tay cản đường Hỗn Độn tộc, thì không thể tránh được phát sinh đại chiến.

Trong lòng Đô Thần Tôn nghĩ đến những chuyện này, cũng dần dần đáp xuống thế giới Cửu Vực.

Nhất định phải biết rõ ràng, chênh lệch lực bài xích giữa mình và Côn Trấn là bao nhiêu.

Nếu là chênh lệch quá lớn, không thể theo kịp tốc độ của Hỗn Độn tộc tiến vào Cửu Vực, thì bất luận ra sao cũng phải ngăn cản đối phương.

Vốn là Cửu Vực cũng không thuộc về Hỗn Độn tộc, nếu vì tranh chấp mà phát sinh đại chiến, thì Cửu Vực tộc cũng không sợ chút nào.

Đô Thần Tôn nghĩ như vậy.

"Lại xuất hiện một gã ngu ngốc".

Long Quân cảm thấy hứng thú.

Đã bao nhiêu năm, cũng chưa từng thấy cảnh tượng náo nhiệt thế này.

Trong Hỗn Độn, lại xuất hiện thêm một người.

Sau đó truyền tới một tràng cười hô hố: "Côn Trấn, Đô lão thần, chỗ này vui như vậy..., ta cũng đến bồi các ngươi chơi đùa một chút".

Một bóng người khủng bố, phát ra ma khí cuồn cuộn, đi đến từng bước một.

Lúc Dương nhìn thấy người này, sắc mặt liền tái đi, thân hình lập tức lui về phía xa, bảo trì khoảng cách với đối phương.

Đây là một vị chí cường giả Ma tộc.

Tên là Liệt Ma Tôn!

Đây là thúc thúc của Thiên Ma Liệt!

Ma tộc rất ghét Nhân tộc, cũng cuồng vọng tới cực điểm.

Liệt Ma Tôn cuốn lấy một đoàn ma khí, bay thẳng xuống thế giới Cửu Vực.

"Mau nhìn, lại có một gã ngốc tử".

Long Quân hí hửng lên tiếng.

Đợi đến lúc thân hình Liệt Ma Tôn lộ ra, trực tiếp đối kháng cùng lực bài xích của Đại Đạo.

Long Quân lại nói: "Ma Đồ, đây là tổ tông của ngươi à? So với ngươi thì mạnh hơn vô số lần...".

Ma Đồ cùng Ma Trảm bên trong Khai Đạo Hội, sắc mặt đều hơi đổi, tiếp đến lại vừa hâm mộ vừa kiêng kị.

Thực lực quá mạnh mẽ!

Đây là Ma tộc thuần khiết ư?

Bọn hắn chỉ là Ma tộc tạp huyết.

Dựa vào tính cách bá đạo và hung ác của Ma tộc, hai người đều hiểu rõ, căn bản là Cổ Ma tộc không để bọn họ vào mắt.

Dựa vào ngạo khí từ trong xương tuỷ Cổ Ma tộc, chắc chắn sẽ xem bọn hắn là nô bộc để sai khiến.

Hai người Ma Đồ cũng là Ma tộc, dù là không phải là loại thuần huyết, nhưng lại hiểu rất rõ bản tính Ma tộc.

Giống như Ma tộc trong Cửu Vực, Thiên Ma tộc cao cao tại thượng, Ma tộc còn lại đều bị xem là nô bộc hoặc pháo hôi, chỉ cho bọn hắn làm những công việc nặng nhọc, nguy hiểm.

Tuy rằng Cổ Ma tộc rất mạnh, nhưng hai người Ma Đồ lại không muốn chấp nhận!

Không có lòng trung thành là thứ nhất.

Càng bị xem như nô bộc, gọi một tiếng là đi, còn phải a dua nịnh hót, nếu để người khác chướng mắt, còn không phải bị chơi chết sao?

Chương 725. Ách Khí Đại Đạo Khủng Bố (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Đã có thói quen làm lão tổ, cao cao tại thượng, trừ phi da mặt của ngươi rất dày, nếu không thì ai lại nguyện ý làm nô lệ, bị người hô tới quát lui, mất đi tự do?

Bất quá Cổ Ma tộc rất mạnh, hai người Ma Đồ chỉ biết hâm mộ.

Đương nhiên, cũng rất kiêng kị.

Cũng may, bọn hắn ở trong Cửu Vực rất an toàn, đối phương không thể tiến vào Cửu Vực.

Chỉ cần cho mình thời gian, chưa chắc là không thể đạt tới cấp độ như bọn họ.

Huống hồ, đám tiền bối của bộ tộc bọn hắn, đều đã rời khỏi Cửu Vực, tìm kiếm phương pháp trở nên mạnh hơn, mục đích cũng là muốn thoát khỏi khống chế Cổ Ma tộc.

Ma Đồ thở dài trong lòng, những vị tiền bối kia, chỉ sợ không biết cơ duyên lớn nhất, kỳ thật ở ngay tại Cửu Vực?

Cũng đúng thôi, bọn hắn không có đại lão khủng bố như Sở đạo huynh chỉ điểm.

Tất nhiên sẽ không biết.

Trong lòng Ma Đồ thầm nghĩ, ánh mắt sáng rực nhìn chăm chú Liệt Ma Tôn, có lẽ Đại Đạo của vị Cổ Ma này có thể giúp hắn sinh ra cảm ngộ.

Sở Huyền liếc nhìn ba vị chí cường giả, không ngừng đột phá lực bài xích của Đại Đạo.

Từng cỗ Đại Đạo chi lực mạnh mẽ, bộc phát ầm ầm, thân thể bọn hắn cũng càng lúc càng khổng lồ.

Nhưng mà, ngay cả biên giới của thiên địa Cửu Vực cũng không thể chạm tới.

Chỉ nhìn trong chốc lát, Sở Huyền không khỏi nảy sinh ra ý tưởng.

Ba vị này, đã định trước là không làm nên cơm cháo gì.

Thế giới Cửu Vực, chính là địa bàn của Sở Huyền.

Đại Đạo Cửu Vực, sớm muộn gì hắn cũng thu lấy.

Nếu để cho bọn người kia tuỳ tiện trùng kích, sau đó không bị tổn hại gì mà rút lui, không phải là quá tiện nghi cho bọn hắn?

Hơn nữa, cái gã tên Côn Trấn kia, dường như muốn mượn lực bài xích của Đại Đạo Cửu Vực, để ngưng luyện củng cố Đại Đạo của bản thân?

Đối phương khai đạo trong Hỗn Độn.

Chỉ sợ muốn lợi dụng lực bài xích của Đại Đạo Cửu Vực, giúp đỡ hắn hoàn thiện một ít thiếu hụt trong Đại Đạo của bản thân.

Một khi chiếm được tiện nghi, tất nhiên hắn sẽ quay lại tiếp tục trùng kích Đại Đạo.

Thử tưởng tượng như vậy, Sở Huyền liền quyết định, tạo ra một chút phiền phức cho bọn hắn.

Mặc dù Ách Khí Đại Đạo không có tăng thêm, nhưng vẫn chưa biến mất.

Đây là một nhân tố khó xác định, lỡ như Thiên Đạo lây nhiễm, thì có thể gặp phải chút phiền phức.

Không bằng, để cho ba tên gia hỏa này đi thử uy lực của Ách Khí Đại Đạo?

Ý Nguyệt Quân là sinh linh Đại Đạo, khi bị cuốn vào trong đó, cũng suýt nữa xảy ra vấn đề.

Có thể thấy được Ách Khí Đại Đạo rất khủng bố.

Hơn nữa, Ách Khí Đại Đạo còn có nguy hại đối với Đại Đạo.

Sở Huyền đang hoài nghi, có lẽ Đạo Kiếp Đại Đạo có liên quan trực tiếp với sự xuất hiện của Ách Khí Đại Đạo.

Lúc này mới liên hệ với Ý Nguyệt Quân.

"Ngươi có biết Ách Khí Đại Đạo ở nơi nào, có cách nào dẫn dắt Ách Khí Đại Đạo tới đây không?".

"Lấy một ít Ách Khí Đại Đạo trong thời gian ngắn cũng không thành vấn đề, bất quá ngươi muốn Ách Khí Đại Đạo làm gì?".

Ý Nguyệt Quân hơi ngờ vực, bèn hỏi.

Sở Huyền cười xấu xa một tiếng, rồi nói: "Có nhìn thấy ba tên ngốc kia hay không? Cho bọn hắn chơi đùa một ít Ách Khí Đại Đạo".

Hai mắt Ý Nguyệt Quân sáng ngời, bèn nói: "Ta đi ngay đây!".

Hắn cũng là một người thích náo nhiệt, vừa vặn dùng ba tên "Đại ngốc tử" kia thử uy lực của Ách Khí Đại Đạo.

Bọn hắn một mực trùng kích lực bài xích của Đại Đạo, cũng không có gì mới lạ, có thấy cũng không có gì để trò chuyện.

Vừa vặn có thể gia tăng một chút kích thích.

Lúc này Ý Nguyệt Quân mới rời đi, tiến vào chỗ có Ách Khí Đại Đạo.

Ba vị chí cường giả Côn Trấn, Đô Thần Tôn, liệt Ma Tôn, vẫn còn hăng say trùng kích lực bài xích Đại Đạo.

Từ vị trí của bọn hắn là có thể suy đoán được sơ bộ thực lực.

Hẳn là thực lực Liệt Ma Tôn là mạnh nhất.

Đô Thần Tôn thì yếu hơn.

Chỉ có điều lực bài xích mà bọn hắn gặp phải lại không giống nhau, bởi vậy nên không thể đưa ra phán đoán chính xác.

Nhưng có lẽ thực lực của ba người sẽ không chênh lệch quá lớn.

Sở Huyền một mực quan sát điểm khác biệt về Đại Đạo chi lực của ba người, trong đó Đại Đạo chi lực của Đô Thần Tôn cùng Liệt Ma Tôn, tương tự như Đại Đạo Cửu Vực, thuộc về cùng một loại.

Chỉ là chặt đứt căn nguyên Đại Đạo, tự mình mở ra một đoạn Đại Đạo rất dài.

Tương đối độc lập.

Bất quá căn cơ của Đại Đạo, vẫn dùng Đại Đạo Cửu Vực làm căn cơ, cho nên vừa nhìn đã thấy điểm khác biệt.

Ở bên trong pháp tắc Đại Đạo của Liệt Ma Tôn cực kỳ cuồng mãnh bá đạo, mang theo ham muốn giết chóc, hủy diệt, không hổ danh là chí cường giả của Ma tộc.

Mà Đại Đạo của Đô Thần Tôn thì chính trực uy vũ, thần uy lẫm liệt, có chút bất phàm, hơn nữa mang theo một điểm ý vận thần thánh.

Kỳ thật Đại Đạo của tam tộc đều có chỗ giống nhau, có thể biểu đạt rõ ràng thân phận của bọn hắn.

Các loại Yêu tộc cũng như thế.

E rằng chỉ có Nhân tộc, Đại Đạo bọn hắn mở ra không có đặc điểm gì giống nhau, đủ loại thiên kỳ bách quái, cho dù là truyền thừa nhất mạch, cũng chưa chắc có chỗ giống nhau.

Đây là điểm đặc biệt của Nhân tộc.

Đại Đạo có đặc điểm gì, toàn bộ đều dựa vào cảm ngộ của bản thân.

Chương 726. Ách Khí Đại Đạo Khủng Bố (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu như cảm ngộ Đại Đạo được truyền thừa, tự nhiên sẽ có chỗ giống nhau.

Còn nếu chỉ tham khảo theo, thì dù tu luyện cùng công pháp, bất quá cảm ngộ sẽ khác nhau, khi mở ra Đại Đạo cũng chưa chắc sẽ có điểm giống nhau.

Côn Trấn thuộc về chủng tộc Hỗn Độn, rất dễ nhận biết Đại Đạo của hắn ẩn chứa một ít khí tức Hỗn Độn, hơn nữa pháp tắc Đại Đạo cũng bất đồng.

Kỳ thật rất dễ nhận biết thân phận của Hỗn Độn tộc cùng với Cửu Vực tộc.

Trong lòng Sở Huyền hiếu kỳ, Sinh Linh của Đại Đạo Hỗn Độn, sẽ là tồn tại như thế nào?

Ngay từ lúc Hỗn Độn được sinh ra, thì Sinh Linh Hỗn Độn đã xuất hiện, thậm chí có một phần sinh ra trước khi trời đất mở ra, tất nhiên Đại Đạo sẽ có điểm khác biệt so với Đại Đạo Cửu Vực.

Bất quá từ lúc đầu, thế giới Cửu Vực chính là địa bàn thuộc về Sinh Linh Hỗn Độn, tất nhiên Sinh Linh Hỗn Độn cũng có tồn tại bị ảnh hưởng bởi Đại Đạo Cửu Vực.

Ba loại Đại Đạo khác nhau, hẳn là Sinh Linh Hỗn Độn khai đạo tại thế giới Cửu Vực sẽ là tồn tại mạnh nhất.

Hai loại còn lại bên nào mạnh hơn, cũng không thể xác định, cường giả khai đạo trong Hỗn Độn, một khi củng cố Đại Đạo, chưa chắc sẽ yếu hơn khai đạo trong Cửu Vực.

Khuyết điểm lớn nhất là cần rất nhiều thời gian để củng cố Đại Đạo.

Vừa mới bắt đầu mở ra Đại Đạo, nếu không dùng chí bảo làm căn cơ, thì sẽ rất yếu ớt, thực lực kém xa Khai Đạo giả Cửu Vực.

Lấy ví dụ vừa mới đột phá Khai Đạo Cảnh, thì Khai Đạo giả Cửu Vực sẽ có thực lực mạnh hơn.

Ý Nguyệt Quân đã quay lại, trên thân cuốn theo một cỗ khí tức đặc thù.

Long Quân cùng Quy Nhiên vừa nhìn thấy cảnh này, liền gấp rút tránh qua một bên.

Sở Huyền khẽ phất tay, trực tiếp đánh gãy quá trình cảm ngộ của đám đệ tử.

Kể cả thành viên bên trong Đại Đạo Hội cũng bị cắt đứt.

Trái lại, đám người Hồng Nguyên Sơ lộ vẻ sững sờ, tại sao hình ảnh lại bị cắt đứt rồi?

Lúc này Sở Huyền mới phát ra tin tức bên trong Khai Đạo Hội: "Ách Khí Đại Đạo, người chưa khai đạo vạn dặm, không thể nhìn thẳng, sẽ nhiễm phải vận rủi".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ trợn mắt há họng.

Ách Khí Đại Đạo?

Chỉ cần nhìn thôi cũng bị dính phải vận rủi, có phải quá lợi hại rồi không?

Tuy là bọn hắn chưa khai đạo vạn dặm, nhưng cũng là cường giả khai đạo, ngay cả liếc mắt nhìn thôi cũng không được?

Trong lòng rất khiếp đảm, có chút nghĩ mà sợ.

Đồng thời cảm thấy rung động trước thực lực của ba vị sinh linh Đại Đạo.

Sở Huyền cũng sợ không kém, Ách Khí Đại Đạo này quá kinh khủng.

May mắn là đám đệ tử cùng với mấy gia hoả bên trong Đại Đạo Hội đang chìm đắm trong cảm ngộ, cho nên không kịp nhìn thấy Ách Khí Đại Đạo.

Cũng may mắn hắn nhanh tay lẹ mắt, ngay cả đám người Hồng Nguyên Sơ cũng chưa nhìn thấy.

Quá kinh khủng!

Nhìn một chút, sẽ dính phải vận rủi, ngay cả Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ cũng không thể kháng cự.

Ách Khí Đại Đạo, quả nhiên rất khủng bố!

Ba vị chí cường giả Côn Trấn, nếu nhiễm phải Ách Khí Đại Đạo, sẽ gặp phải chuyện gì?

Sở Huyền không khỏi cảm thấy hiếu kỳ.

Hắn đã có thêm nhận thức đối với thực lực của sinh linh Đại Đạo.

Ách Khí Đại Đạo khủng bố như thế, vậy mà Ý Nguyệt Quân đi vào bên trong, lại có thể bình yên thoát khỏi, cũng xem như rất mạnh rồi.

Đương nhiên, chuyện này liên quan trực tiếp với thân phận sinh linh Đại Đạo của hắn.

Tối thiểu là khi ở trong Đại Đạo, hắn sẽ không chết được.

Đại Đạo chi lực của Côn Trấn đã tiêu hao rất nhiều, không thể nào tiếp tục nữa.

Đến giờ phút này, hắn cũng chuẩn bị rút lui.

Đô Thần Tôn và liệt Ma Tôn, cũng có suy nghĩ tương tự.

Nhưng mà đúng vào lúc này.

Ba người nhìn thấy tận mắt bên trong thế giới Cửu Vực bay ra một bóng đen khổng lồ.

Dường như là một con quái điểu.

Bọn hắn chưa bao giờ nhìn thấy sinh linh loại này, cho dù là trong Cửu Vực hay Hỗn Độn, cũng chưa từng nghe nói qua sinh linh có hình dạng thế này.

Quái điểu mười cánh!

Bản thể của Ý Nguyệt Quân là Phệ Minh Bằng mười cánh, giống như một mảnh hắc ám đang lao tới.

Ánh mắt ba người Côn Trấn ngưng tụ, bên trong Cửu Vực đã xảy ra chuyện gì, tại sao lại xuất hiện sinh linh cường đại bực này?

Không lẽ, có người nhanh chân đến trước?

Làm sao có thể!

Hơn nữa, trên thân con quái điểu này, phát ra Đại Đạo chi lực rất khủng bố, khí tức giống nhau như đúc với Đại Đạo Cửu Vực.

Tựa hồ đây là Hắc Ám Đại Đạo?

"Ngươi là ai? Mau xưng tên ra!".

Giờ khắc này, ba người Côn Trấn rất ăn ý.

Trong nháy mắt đã liên thủ, Đại Đạo chi lực cuộn trào mãnh liệt, đang muốn vọt tới bên cạnh Ý Nguyệt Quân.

"Tặng cho các ngươi một ít cơ duyên!".

Ý Nguyệt Quân mở miệng đáp lời.

Chỉ trong nháy mắt, Ách Khí Đại Đạo trên người hắn vọt ra ngoài, cuốn về phía ba người Côn Trấn.

Mà thân hình của hắn khẽ động, lập tức quay trở về trong Đại Đạo.

Hô!

Ách Khí Đại Đạo lập tức vọt tới, thoáng chốc đã bao phủ ba người Côn Trấn, ngay cả tránh né cũng không kịp.

"Không tốt!".

Trong lòng ba người thầm kêu không ổn, trên người nhiễm phải ách khí, thế mà bắt đầu xâm nhập vào trong Đại Đạo, trong nháy mắt này, đã có cảm giác tai hoạ ngập đầu.

Ầm!

Ba người một bên thì cấp tốc thối lui, một bên thì dùng Đại Đạo chi lực thanh trừ Ách Khí Đại Đạo.

Nhưng mà Ách Khí Đại Đạo này, giống như giòi trong xương, chẳng những không bị thanh trừ, ngược lại còn bắt đầu ăn mòn Đại Đạo chi lực, không ngừng lan tràn mở rộng ra.

Sắc mặt ba người Côn Trấn đại biến.

Đây là thứ quái quỷ gì vậy?

Chương 727. Ách Khí Đại Đạo Khủng Bố (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Vậy mà có thể ăn mòn Đại Đạo chi lực, lan tràn vào Đại Đạo, cảm giác tai hoạ buông xuống, càng thêm mãnh liệt.

Ách Khí Đại Đạo?

Ba người lập tức bị doạ hết hồn.

Tại sao lại có Ách Khí Đại Đạo?

Vị kia là tồn tại thế nào, tại sao có thể phun ra Ách Khí Đại Đạo?

Rốt cuộc là Đại Đạo Cửu Vực đã xảy ra chuyện gì?

Ba thân ảnh khổng lồ, dùng tốc độ nhanh như cắt thoát khỏi Đại Đạo, hơn nữa ba người cũng kéo dãn khoảng cách, sợ bị Ách Khí Đại Đạo ảnh hưởng, có thể chém giết lẫn nhau.

Hoặc là sợ hãi tai kiếp hàng lâm!

Một đám cường giả phía sau đều phát ngốc, kế tiếp sắc mặt của tất cả đều đại biến.

Ba vị chí cường giả kia, giờ phút này trên thân giống như có vận rủi quấn lấy, cảm giác lúc nào cũng có tai hoạ ngập đầu.

Ách vận chi khí kinh khủng kia, không ngừng tràn ngập, chỉ liếc mắt nhìn thôi cũng bị ảnh hưởng.

Xoẹt!

Một đám cường giả mau chóng tháo chạy ra chỗ khác, sợ bị liên lụy.

Thần sắc trên mặt cực kỳ khiếp đảm.

Rốt cuộc là thế giới Cửu Vực xảy ra chuyện gì?

Tại sao ba vị chí cường giả đều bị vận rủi quấn thân?

Đây chính là tồn tại mạnh nhất trong Hỗn Độn..., khai đạo trên 50 vạn dặm.

Ngay cả tồn tại bực này cũng không thể chống cự tai ách, một khi bọn hắn dính vào, không phải sẽ chết chắc hay sao?

Dương còn bay xa hơn bọn họ, dùng độn tốc cực nhanh, sợ bị lan đến gần.

Sắc mặt nghi ngờ khó hiểu, đã xảy ra chuyện gì?

Ba người kia quấn lấy tai ách chi khí, đến tột cùng là thế nào?

Không lẽ Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống?

Cho dù là đạo kiếp, cũng sẽ không nhiễm phải tai ách khủng bố tới bực này đi? Hắn không khỏi nhớ tới ghi chép Nhân tộc.

Thập Tổ Nhân tộc, có ba người bỏ mạng.

Một trong số đó, trong ghi chép là chết bởi tai ách!

Hẳn là cùng loại với tai ách mà ba người Liệt Ma Tôn dính phải?

Ba người Liệt Ma Tôn liên tục rít gào, Đại Đạo chi lực cuộn trào mãnh liệt, liên tục thi triển tất cả thủ đoạn, các loại bảo vật, mong muốn trục xuất Ách Khí Đại Đạo.

Nhưng mà, phàm là thứ gì nhiễm phải Ách Khí Đại Đạo, gần như sẽ hóa thành vật tai ách.

Tựa hồ không có biện pháp trục xuất.

Cũng không thể thanh trừ!

Hơn nữa Ách Khí Đại Đạo còn bắt đầu lan tràn vào Đại Đạo của bọn hắn.

Dù chỉ lan tràn một chút vào Đại Đạo, nhưng mà cái loại cảm giác tai ách này, lại mãnh liệt dị thường.

Tựa hồ lúc nào cũng có kiếp nạn hàng lâm!

Nếu như toàn bộ Đại Đạo bị nhiễm phải tai ách, bọn hắn cũng không dám tưởng tượng, sẽ mang lại hậu quả gì.

"Không đúng, đây không phải là Ách Khí Đại Đạo bình thường!".

Đô Thần Tôn phóng ra thần quang, đang muốn tinh lọc ách khí, cũng phòng bị lây nhiễm.

"Ách Khí Đại Đạo, bất quá chỉ là một chút vận rủi, há có thể khủng bố giống thế này?".

Sắc mặt Liệt Ma Tôn cũng đại biến thốt ra.

Theo như những gì bọn hắn biết thì Ách Khí Đại Đạo chỉ là Ách Vận Đại Đạo, thế mà tai ách trên người bọn hắn lại phát ra khí tức vô cùng đáng sợ.

Kỳ thật ách khí bình thường thì không thể nào uy hiếp được bọn họ.

Nên biết rằng, bọn họ đều là chí cường giả khai đạo hơn 10 vạn dặm.

Chỉ là ách khí, tự nhiên có thể loại trừ.

Trước kia, cũng không phải là chưa từng có người tu luyện Ách Vận Chi Đạo, tuy là đạo này rất khó chơi, nhưng mà nếu dùng nó đối phó với cường giả có thực lực vượt trội, thì gần như không có tác dụng.

Thần tộc đã từng đánh chết một vị cường giả tu luyện Tai Ách Chi Đạo.

Lúc này khí tức mà bọn hắn lây nhiễm lại giống với Ách Khí Đại Đạo, nhưng mà uy lực lại vượt xa gấp mấy chục lần.

Vậy mà có thể lây nhiễm Đại Đạo!

Tai Ách Chi Đạo không thể có năng lực này.

Có lẽ đây mới là Ách Khí Đại Đạo chân chính trong truyền thuyết!

Ách Khí Đại Đạo lây nhiễm trên ba người bọn hắn, kỳ thật cũng không nhiều, nhưng bọn hắn làm thế nào cũng không loại trừ được.

Giống như là khắc tinh của Đại Đạo, lấy Đại Đạo chi lực làm thức ăn, không ngừng ăn mòn.

Đạo Kiếp Đại Đạo?

Trên mặt Đô Thần Tôn cùng Liệt Ma Tôn đều biến sắc, nếu Đạo Kiếp Đại Đạo chính là thứ ách khí quái quỷ này.

Thì cho dù chí cường giả như bọn hắn cũng không dám động tới.

Một khi để thứ này tràn ngập Đại Đạo, chỉ sợ Khai Đạo giả cũng phải bỏ mạng!

Đạo Kiếp thật sự...!

"Rống!".

Liệt Ma Tôn hét lớn một tiếng, một đầu Đại Đạo khổng lồ xuất hiện bên trong Hỗn Độn.

Bên trong Đại Đạo của hắn hiện lên một chút dấu vết màu xám.

Đó là phần bị ăn mòn bởi Ách Khí Đại Đạo.

"Chặt đứt!".

Ầm ầm!

Đại Đạo bị cắt ra một đoạn nhỏ, lập tức chia thành hai nửa.

Liệt Ma Tôn cực kỳ quyết đoán, trực tiếp chặt đứt phần Đại Đạo bị ăn mòn.

Mặc dù đó chỉ là một phần nhỏ xíu bên trong Đại Đạo, nhưng mà đây lại là quá trình hắn tích luỹ khai đạo mấy vạn năm.

Khai đạo càng về sau thì càng khó khăn, thông thường vài vạn năm cũng chỉ mở được một ít.

Lần này hắn chặt đứt một phần Đại Đạo, xem như trực tiếp tổn thất tích luỹ vài vạn năm, thậm chí là hơn mười vạn năm.

Đô Thần Tôn vừa nhìn, cũng cắn răng trực tiếp chặt đạo cầu sinh!

Nếu để cho Ách Khí Đại Đạo tiếp tục lan tràn, thì phần Đại Đạo bị ăn mòn cũng không chỉ là một đoạn ngắn như vậy.

Chương 728. Thập Tổ Gặp Nguy (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Tuy là hôm nay bọn hắn chặt đứt một phần Đại Đạo, kỳ thật cũng không ảnh hưởng bao nhiêu tới thực lực.

Nhìn thấy Liệt Ma Tôn cùng Đô Thần Tôn lần lượt chặt đứt Đại Đạo, một đám cường giả ở phía xa đều trợn mắt há họng.

Đến tột cùng đây là loại ách khí quái quỷ gì, thậm chí ngay cả cường giả bực này cũng không thể loại bỏ, trực tiếp chặt đứt một phần Đại Đạo để tự cứu bản thân.

Quá khủng bố mẹ nó đi!

Ách Khí Đại Đạo trong hiểu biết của bọn hắn, tựa hồ cũng không khủng bố như vậy chứ?

Không lẽ Ách Khí Đại Đạo này có điểm khác biệt rất lớn so với loại mà bọn hắn biết?

Côn Trấn nhìn thấy hành động của Đô Thần Tôn cùng Liệt Ma Tôn, cũng rất kinh ngạc, mà hắn lại không có biện pháp loại bỏ Ách Khí Đại Đạo.

Chỉ có thể làm theo cách của hai người kia.

Hắn khai đạo trong Hỗn Độn, cho dù chỉ cắt đứt một đoạn nhỏ xíu, thì cũng là tổn thất cực lớn đối với hắn.

Cùng là một đoạn Đại Đạo bằng nhau, Khai Đạo giả Cửu Vực chỉ cần tiêu phí một vạn năm, nhưng đối với hắn thì phải hao phí thời gian gấp mười lần, cũng chính là mười vạn năm.

Kỳ thật để củng cố Đại Đạo thì hao tốn rất nhiều thời gian.

Cũng đồng dạng chặt đứt một phần Đại Đạo, nhưng tổn thất của Côn Trấn lại lớn hơn nhiều so với hai người Đô Thần Tôn cùng Liệt Ma Tôn.

Chuyện đã đến nước này, hắn chỉ có thể chặt đứt một phần!

Hơn nữa, phải lập tức làm ngay!

Nếu để Ách Khí Đại Đạo tiếp tục lan tràn, tổn thất sẽ ngày càng lớn!

Côn Trấn không cam lòng gầm to một tiếng, cũng trực tiếp chặt đứt một phần Đại Đạo!

Ầm ầm!

Ba vị chí cường giả, chặt đứt Đại Đạo để tự bảo vệ mình, dù chỉ là một phần nhỏ trong Đại Đạo, thì cũng tạo ra chấn động không nhỏ.

Quá trình cắt đứt Đại Đạo cũng hiện ra trong Hỗn Độn, Đại Đạo chi lực cuộn trào mãnh liệt, chấn động khắp Hỗn Độn.

Ba người đều cắt đứt mấy trăm dặm Đại Đạo, mặc dù đối với bọn hắn thì đây chỉ là số lẻ không tính là gì.

Nhưng mà, đạt tới cấp độ như ba người Côn Trấn, đừng nói là mấy trăm dặm, cho dù là một dặm cũng không hề tầm thường.

Khai đạo càng về sau thì càng khó, cũng rất khó thu được cảm ngộ mới, đối với bọn hắn thì khai đạo vài trăm dặm chính là thời gian dài đằng đẵng.

Nếu muốn khôi phục lại như cũ, thì cần tới thời gian không ngắn.

Trong lúc nhất thời, ba người đều cảm thấy lòng đau như cắt.

Đám đông cường giả đang vây xem, nhìn thấy Đại Đạo trong Hỗn Độn, sắc mặt của ai cũng lộ vẻ ngưng trọng.

Đây là lần đầu tiên bọn hắn nhìn thấy tận mắt Đại Đạo của chí cường giả.

Hơn nữa còn thấy một màn Đại Đạo bị chặt đứt.

Ba đầu Đại Đạo này, bất luận là kích thước hay tính ổn định, đều vượt xa bọn hắn.

Nếu không phải lây dính Ách Khí Đại Đạo, thì ba phần Đại Đạo bị cắt đứt này sẽ bồi dưỡng ra ba vị Khai Đạo giả.

Đương nhiên, chỉ là loại Khai Đạo giả vừa đột phá.

Dù vậy, cũng rất kinh khủng.

Chuyện đáng sợ hơn, chính là Ách Khí Đại Đạo này có thể ép chí cường giả chặt đạo để tự bảo vệ mình!

Phần Đại Đạo bị chặt đứt đã biến thành màu xám, hoàn toàn bị ăn mòn.

Hơn nữa còn xuất hiện dấu hiệu sụp đổ.

Phần Đại Đạo này rất nhỏ, như là lục bình không có rễ, hơn nữa còn bị ăn mòn liên tục.

Dưới sự xung kích của Hỗn Độn, không thể nào duy trì, bắt đầu sụp đổ.

Khi phần Đại Đạo này bị sụp đổ, Ách Khí Đại Đạo cũng bắt đầu tản mát ra.

Sắc mặt ba người Côn Trấn đều u ám.

Lần này bị tổn thất thảm rồi!

Chuyện càng ghê tởm hơn, chính là bọn hắn không biết thân phận của đối phương.

Nếu như lực lượng của đối phương khủng bố như Ách Khí Đại Đạo, thì ngay cả cơ hội báo thù cũng không có.

Vừa gặp phải thì chỉ có nước chạy trối chết.

Cũng may, lần này tổn thất vẫn có thể chấp nhận được.

Ba người đều nhìn nhau, ánh mắt lộ vẻ âm trầm, đồng thời bọn hắn cũng ý thức được, Ách Khí Đại Đạo trong nhận thức của mình, chỉ là lực lượng của Tai Ách Đại Đạo mà thôi.

Hiện tại, cái loại này mới thật sự là Ách Khí Đại Đạo, có khả năng ăn mòn Đại Đạo!

Cũng không phải là một loại lực lượng của Đại Đạo.

Không biết đến tột cùng là Ách Khí Đại Đạo xuất hiện bằng cách nào.

Có phải đã xuất hiện bên trên Đại Đạo Cửu Vực hay không?

Nếu như thứ này có thể ăn mòn Đại Đạo Cửu Vực, vậy thì quá kinh khủng.

Hơn nữa, tuyệt đối là một đại kiếp khủng bố!

Ba người sáp lại gần, bọn hắn muốn trao đổi một ít kiến thức về Ách Khí Đại Đạo, đến tột cùng có chỗ gì khác biệt.

Đại Đạo của bọn hắn đều khác nhau, nhưng lực kháng cự đối với Ách Khí Đại Đạo có giống nhau không?

Nếu như hiệu quả kháng cự khác nhau, chứng tỏ lực ăn mòn của Ách Khí Đại Đạo có mạnh có yếu.

Cũng không phải không có biện pháp loại bỏ.

Chỉ là cần tìm ra Đại Đạo chi lực có tính khắc chế phù hợp.

Ba người còn chưa kịp sáp lại, thì sắc mặt của bọn hắn đại biến.

Không biết từ lúc nào, bên trong Hỗn Độn lại xuất hiện một đạo ánh sáng màu xám.

Vị trí của nó ngay trên đỉnh đầu ba người.

Tản mát ra lực lượng đại kiếp nạn cường đại.

Ầm ầm!

Lôi đình nổ đùng đoàng, lôi điện màu xám xé rách hư không, đánh thẳng xuống đầu ba người.

Chương 729. Thập Tổ Gặp Nguy (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Trong một chớp mắt này, ba người đều sinh ra một loại cảm giác đại kiếp đang hàng lâm trước mắt!

Kinh hãi!

Cho dù bọn họ đã chặt đứt phần Đại Đạo bị ăn mòn, vẫn nhận lấy ảnh hưởng từ Ách Khí Đại Đạo, đúng là đã dẫn phát đại kiếp lâm đầu!

Một đám cường giả đang vây xem, gương mặt sợ tới mức trắng bệch, điên cuồng chạy trốn, sợ bị dính phải tai ách.

Quá khủng bố!

Vậy mà ba vị chí cường giả đều gặp phải đại kiếp hàng lâm!

Tia lôi đình màu xám kia, xuất hiện ở bên trong Hỗn Độn, há có thể là tai ách bình thường?

Hỗn Độn sinh ra lôi đình, chính là đại kiếp!

Cho dù Khai Đạo giả Cửu Cực gặp phải, thì vẫn có thể thân tử đạo tiêu!

Hơn nữa, từ thời kỳ cổ đại cho đến nay, đối với Khai Đạo giả Cửu Cực như bọn hắn, lôi đình xuất hiện trong Hỗn Độn chỉ được nghe thấy trong truyền thuyết.

Bây giờ mới được nhìn thấy tận mắt

Sắc mặt ba người Côn Trấn đều đại biến, lập tức gọi ra Đại Đạo, thân hình cũng cấp tốc thu nhỏ lại, chỉ còn cao khoảng một trượng.

Thân hình khổng lồ, nhìn ở ngoài thì rất khủng bố, nhưng mà khi đối mặt trực tiếp với đại kiếp, sẽ gánh lấy hậu quả vô cùng thảm khốc.

Lúc độ đại kiếp nạn, tự nhiên phải ngưng luyện thân thể đến trạng thái mạnh nhất.

Ầm ầm!

Lôi đình màu xám đánh thẳng xuống.

Đại Đạo chi lực của ba người hoá thành một lá chắn, chống cự lại lôi đình màu xám.

Chỉ nghe thấy từng tiếng đùng đoàng đinh tai nhức óc, vô số đạo lôi đình bổ thẳng vào trên Đại Đạo, khiến cho toàn bộ Đại Đạo đều chấn động.

Từng đạo tia chớp màu xám trắng, giống như từng con rắn nhỏ bơi lội bên trên Đại Đạo, nổi lên từng vệt sóng gợn.

Ba người Côn Trấn liên tục lui về phía sau, tránh xa khu vực chứa Ách Khí Đại Đạo.

Khí tức trên người bọn hắn chấn động liên tục, dường như Đại Đạo chi lực cũng không ổn định.

Sau khi giằng co một hồi, lôi đình màu xám mới bị triệt tiêu.

Ba người có chút thở dốc.

Hai mắt cảnh giác liếc nhìn xung quanh, phòng ngừa lại có lôi đình đánh xuống.

Ước chừng trôi qua mười mấy phút, cũng không thấy lôi đình xuất hiện, lúc này mới thở phào nhẹ nhõm.

Đồng thời trong lòng bọn hắn cảm thấy may mắn, cũng may là quyết đoán chặt đứt Đại Đạo, nếu không để Ách Khí Đại Đạo tiếp tục ăn mòn, thì rất có khả năng sẽ dẫn dắt tai kiếp càng kinh khủng hơn.

Cho dù bọn hắn đã khai đạo hơn 10 vạn dặm, thực lực cực kỳ mạnh, cũng khó dám chắc sẽ giữ được tánh mạng.

Nhìn về phía khu vực tràn ngập Ách Khí Đại Đạo, ba người đều giật mình.

Tựa hồ Ách Khí Đại Đạo đang bắt đầu nhạt dần, có thể là bị Hỗn Độn tiêu hoá.

Cũng không khác một giọt nước mực nhỏ vào một cái hồ lớn, chỉ có thể lưu lại một chút dấu vết, sau đó sẽ bị đồng hóa rất nhanh, biến mất không còn gì.

Nhìn về phía thế giới Cửu Vực, sắc mặt ba người đều ngưng trọng.

Con quái điểu kia, đến tột cùng là tồn tại gì?

Là tồn tại thủ vệ thế giới Cửu Vực sao?

Bọn hắn cũng không còn ý tưởng xông vào Cửu Vực, thời cơ vẫn chưa đến.

Chỉ có thể tiếp tục bố cục ở Cửu Vực, thăm dò rõ ràng tình huống Cửu Vực hiện tại, sau đó mới làm ra hành động kế tiếp.

Ngày nào lực bài xích của Đại Đạo chưa biến mất, thì bọn hắn không cách nào tiến vào Cửu Vực.

Nếu muốn loại trừ lực bài xích Đại Đạo, thì phải chờ đợi Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, mới có thể tìm được cơ hội.

Hơn nữa, cũng chưa hẳn bảo đảm thành công.

Trong Cửu Vực.

Ba vị Long Quân đã quay trở về địa bàn của mình.

Bên trong Khai Đạo Hội cũng yên tĩnh trở lại.

Đám người Hồng Nguyên Sơ đã lén lút tụ họp cùng một chỗ, trao đổi tâm đắc, đồng thời cảm thán cường giả ngoại giới, quá kinh khủng.

Tuy là bọn hắn là Khai Đạo giả, nhưng mà chỉ là loại tầng lớp kém nhất từ dưới đếm lên.

Lần này quan sát cuộc chiến, thu hoạch tương đối khá, đều có lợi ích đối với con đường khai đạo của bọn họ.

Thành viên bên trong Đại Đạo Hội, cùng với đám đệ tử Đinh Việt, đều chìm đắm trong cảm ngộ.

Sở Huyền quan sát tình huống bên ngoài Cửu Vực.

Hỗn Độn mơ hồ truyền đến chấn động, cũng không biết là đối phương đã giải quyết xong Ách Khí Đại Đạo hay chưa.

Một lúc sau, hắn lại cảm ứng được bên ngoài Hỗn Độn truyền đến chấn động lôi đình.

Bởi vì khoảng cách quá xa, nên không thể nào cảm ứng rõ ràng.

"Ách Khí Đại Đạo đã kích phát tai ách hàng lâm, khiến cho Hỗn Độn sinh ra lôi đình?".

Sở Huyền khẽ cười một tiếng, cũng không biết sẽ kích phát tai ách một lần, hay là kéo dài thêm một đoạn thời gian?

Ngay cả chí cường giả bực này đều gặp vận rủi, hấp dẫn kiếp nạn hàng lâm, Ách Khí Đại Đạo này còn khủng bố hơn so với dự đoán của mình...

Nếu như Ách Khí Đại Đạo chỉ là mở màn cho Đạo Kiếp, thì lần Đạo Kiếp này không khỏi quá kinh khủng.

Dù là Khai Đạo giả Cửu Cực, cũng không thể kháng cự Ách Khí Đại Đạo!

Nếu như Ách Khí Đại Đạo trải rộng khắp Cửu Vực, chỉ sợ tất cả Khai Đạo giả đều có nguy cơ bỏ mạng.

Đạo Kiếp Đại Đạo cũng không phải mới xuất hiện, nếu thật sự khủng bố như vậy, thì tại sao đám cường giả trước kia lại có thể sống sót được?

Sở Huyền nhíu mày, hẳn là Đạo Kiếp lần này, không giống với bình thường?

Đại Đạo Cửu Vực cũng không thể tiêu trừ ách khí, vậy thì Thiên Đạo còn tiêu trừ thế nào được?

Một khi ảnh hưởng đến Thiên Đạo, thì rất phiền phức.

Cũng may là Ách Khí Đại Đạo không có tiếp tục mở rộng.

Chương 730. Thập Tổ Gặp Nguy (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền nhìn về phía Cửu Vực, quái vật bất tường sắp biến mất.

Cũng mang ý nghĩa đại kiếp đạo nguyên đã sắp kết thúc.

Đạo Kiếp Đại Đạo sắp phủ xuống.

Chỉ là, ngoại trừ Ách Khí Đại Đạo ra, cũng không có dấu hiệu nào khác.

Sở Huyền cảm thấy, nhất định phải chuẩn bị một ít.

Lỡ như Ách Khí Đại Đạo thật sự là ngọn nguồn của Đạo Kiếp, nhất định phải nghĩ biện pháp, tránh để Ách Khí Đại Đạo ảnh hưởng đến.

Cổ Giới Hỗn Độn.

Phi Hà Lão Tổ đang đứng ở một chỗ khá xa để quan chiến.

Lúc Ách Khí Đại Đạo xuất hiện, thì hắn đã ý thức được mọi chuyện không bình thường.

Ách Khí Đại Đạo mà hắn biết không giống với thứ này.

Loại Ách Khí Đại Đạo mà ba vị chí cường giả dính phải quá kinh khủng, vượt quá sức tưởng tượng.

Phi Hà Lão Tổ nhìn về phía Cửu Vực, ánh mắt biến ảo, chắc chắn là Cửu Vực xuất hiện tình huống bất thường.

Hắn không có tiếp tục xem nữa, mà quay trở lại Phi Hà Sơn.

Dương đứng từ xa quan sát, trong mắt tràn ngập nghi ngờ, ngay cả chí cường giả cũng không thể loại trừ Ách Khí Đại Đạo, còn bị nó ảnh hưởng?

Trong một khắc Hỗn Độn sinh ra lôi đình, càng khiến lòng người kinh sợ.

Trải qua kiếp nạn này, ba vị chí cường giả cũng không tổn thương, khiến cho Dương không khỏi cảm thấy tiếc nuối.

Nếu như bọn hắn bị trọng thương, mất đi một nửa chiến lực, thì thực lực tổng thể của các tộc sẽ giảm mạnh.

Thật đáng tiếc!

Đúng lúc này, Dương cảm nhận được có một cặp mắt đang khoá chặt mình.

Liệt Ma Tôn!

Trong lòng hắn cả kinh, thân hình khẽ động, đang muốn chạy đi.

"Chỗ này, há có thể để cho Nhân tộc hèn mọn như ngươi nhìn trộm?".

Liệt Ma Tôn hừ lạnh một tiếng, khẽ phất tay áo, Đại Đạo chi lực đã tuôn trào như thác lũ, hoá thành một bàn tay khổng lồ chộp về phía Dương.

"Thập Tổ Nhân tộc? Sâu kiến mà thôi, hôm nay liền trảm ngươi!".

Sắc mặt Dương đại biến.

Đại Đạo chi lực bùng nổ trong tích tắc, chín điểm sáng nở rộ, từng tầng Đại Đạo chi lực xếp chồng lên nhau.

Ầm ầm!

Thân hình cũng biến lớn thành vạn trượng, đánh ra một quyền.

Thực lực Liệt Ma Tôn vượt xa Thiên Ma Liệt.

Đây mới đúng là chí cường giả.

Tồn tại khai đạo trên 50 vạn dặm.

Dương không dám giữ lại chút gì, vừa ra tay chính là Bí Kỹ Đại Đạo, Đại Đạo chi lực xếp chồng, dùng toàn lực đánh ra một quyền.

Thiên Ma Liệt đứng ở phía xa, trên mặt lộ vẻ u ám.

Giờ khắc này, thực lực mà Dương bày ra, cực kỳ mạnh mẽ, vượt xa lúc trước khi giao đấu với hắn!

Đệ Thập Tổ Nhân tộc, cho dù chỉ là người yếu nhất, cũng là người khai đạo trễ nhất, cũng không phải là tồn tại mà Thiên Ma Liệt có thể đối phó.

Bất quá có mạnh thế nào, cũng chưa đột phá cực hạn Cửu Cực, làm sao có thể chống lại Liệt Ma Tôn?

Liệt Ma Tôn chính là chí cường giả, khai đạo trên 50 vạn dặm.

Ầm ầm!

Bàn tay khổng lồ ép tới, một kích toàn lực của Dương, chỉ có thể khiến bàn tay khổng lồ kia khựng lại một nhịp mà thôi.

Ầm! Ầm!

Dương liên tục xuất quyền, tốc độ cực nhanh.

Đại Đạo chi lực không ngừng chồng lên, liên tục công kích về phía bàn tay khổng lồ.

Thân hình Dương liên tục lui về phía sau.

Công kích của Dương càng ngày càng mạnh, Đại Đạo chi lực chồng chất, tựa hồ vô cùng vô tận, chỉ vài hơi thở ngắn ngủi, lực lượng đã chồng lên gấp ba lần so với lúc đầu!

Quá khủng bố!

Đám cường giả đang vây xem, trên mặt đều lộ ra vẻ ngưng trọng.

Nhân tộc, không hổ danh là chủng tộc được Đại Đạo chiếu cố.

Khai Đạo giả Cửu Cực ở đây, không có người nào là đối thủ của Dương!

Loại Bí Kỹ Đại Đạo có thể xếp chồng Đại Đạo chi lực này, hầu như có thể chiến thắng tất cả đối thủ cùng giai!

Trừ phi ngay từ đầu có thể trấn áp Dương, không cho hắn cơ hội sử dụng Bí Kỹ Đại Đạo.

Nhưng mà trong thế hệ cùng giai, ai có thể làm được?

Cho dù Dương không thi triển Bí Kỹ Đại Đạo, thì bản thân hắn cũng là tồn tại đỉnh phong trong Cửu Cực.

"Có chút thú vị!".

Thần sắc Liệt Ma Tôn càng thêm băng lãnh.

Uy lực bàn tay khổng lồ càng ngày càng mạnh, hắn cũng muốn nhìn xem, Dương có thể xếp chồng Đại Đạo chi lực không giới hạn hay không.

Lúc này, uy lực của Đại Đạo chi lực xếp chồng, đã vượt qua cực hạn của Khai Đạo giả Cửu Cực.

Có thể chống lại Khai Đạo giả Tự Tại bình thường.

Nếu như Khai Đạo giả Tự Tại mới khai đạo 10 vạn dặm, hoặc 12 vạn dặm, thì đúng là không phải đối thủ của Dương.

Môn Bí Kỹ Đại Đạo này, không hề tầm thường.

Ầm ầm!

Dương vừa lui về sau vừa điên cuồng xuất quyền, Đại Đạo chi lực đã xếp chồng lên gấp 10 lần!

Tất cả mọi người đều kinh hãi!

Chồng lên 10 lần, đây là khái niệm gì?

Cho dù xếp chồng Đại Đạo chi lực, cũng cần có thời gian nhất định.

Nhưng mà, chỉ dựa vào bí kỹ này, liền có năng lực khiêu chiến vượt cấp.

Không hổ danh là đệ Thập Tổ Nhân tộc!

Mười vị tổ tiên của Nhân tộc, quả nhiên đều là thế hệ yêu nghiệt!

Cho dù người yếu nhất là Dương, thời gian khai đạo ngắn nhất, cũng đã vô địch trong cảnh giới Cửu Cực!

Thần sắc Liệt Ma Tôn càng thêm lạnh lẽo, sát ý cuồn cuộn, kẻ này phải chết!

Nếu để hắn đột phá Cửu Cực, khai đạo thêm mấy chục vạn dặm, bằng vào chiêu thức Bí Kỹ Đại Đạo này, thì ai có thể chống lại hắn?

Chương 731. Sống Chết Một Đường?

Collected & Fixed: OilFish89

Nhân tộc có được lợi thế khi khai đạo.

So bất kỳ chủng tộc nào cũng dễ dàng hơn, tốc độ khai đạo cũng nhanh hơn.

Sau khi Đại Đạo chi lực chồng lên gấp 10 lần, tựa hồ nhục thân của Dương đã đến cực hạn, không thể nào tiếp tục chồng lên nữa.

Không ít người đều thở phào nhẹ nhõm.

Nếu như có thể chồng lên vô hạn, thì đây mới thực sự là bí kỹ khủng bố.

Cũng có nghĩa là, chỉ cần cho hắn thời gian, liên tục chồng lên Đại Đạo chi lực, thì hắn có thể dùng tu vi Khai Đạo giả Cửu Cực, khiêu chiến với chí cường giả!

Ầm ầm!

Uy lực của bàn tay khổng lồ lập tức tăng vọt, tiếp tục lao về phía trước.

Chỉ trong chớp mắt, công kích của Dương đã bị đánh tan, Đại Đạo rung chuyển, thân thể vạn trượng đều xuất hiện vết nứt.

Phốc!

Trong miệng hắn phun ra một ngụm máu tươi, bay ngược về sau.

"Chết đi! " Đại Đạo của Liệt Ma Tôn hiện ra, đang muốn dùng một kích tiêu diệt Dương, đánh tan Đại Đạo của hắn!

Nếu không bị Đại Đạo bài xích, thì Khai Đạo giả Cửu Cực không có dễ chết như vậy, bổn nguyên của đối phương ở trong Đại Đạo Cửu Vực, sẽ dần dần thức tỉnh trở lại.

Đương nhiên, cần có thời gian rất dài để khôi phục.

Nếu muốn giết chết triệt để, thì cần phải sử dụng thủ đoạn, xoá đi bổn nguyên của đối phương trong Đại Đạo Cửu Vực.

Bất quá, hiện giờ Khai Đạo giả ở Hỗn Độn, đều bị Đại Đạo bài xích, nếu bị đánh chết, thì xem như chết hẳn.

Không có cơ hội khôi phục.

Cho dù bổn nguyên vẫn còn lưu lại Đại Đạo Cửu Vực, thì thời gian thức tỉnh quá dài, đợi đến lúc hắn khôi phục lại thực lực đỉnh phong, thì đã trôi qua biết bao nhiêu năm tháng.

Trên cơ bản là không có khả năng báo thù.

Nếu muốn quật khởi thêm lần nữa, thì đúng là mơ mộng hão huyền!

Huống hồ, khôi phục lại cũng gánh phải nguy cơ, không chừng thực lực còn chưa kịp khôi phục lại, đã bỏ mạng bên trong đại kiếp.

Từ lúc thế giới Cửu Vực mở ra cho đến nay, những người bị đánh tan đều chưa thể quật khởi trở lại.

Thực lực của hai bên chênh lệch quá lớn, cho dù Dương có dùng toàn lực, cũng không thể nào chống lại công kích khủng bố như thế.

Thân thể vạn trượng bắt đầu rạn nứt, Đại Đạo rung chuyển, tựa hồ sắp không chịu nổi áp lực mà sụp đổ.

Đám cường giả các tộc đều yên lặng quan sát.

Lại có thêm một vị cường giả Cửu Cực bỏ mạng?

Liệt Ma Tôn giết Dương, là muốn chấn nhiếp Nhân tộc?

Kỳ thật cường giả các tộc đều rất kiêng dè Nhân tộc, một khi để Nhân tộc quật khởi triệt để, thì các tộc khác chỉ có nước bị phụ thuộc.

Đây là chuyện mà bọn hắn không muốn nhìn thấy, bọn hắn không muốn bị Nhân tộc thống nhất.

Từ lúc Nhân tộc xuất hiện cho đến nay, bọn hắn vẫn chèn ép Nhân tộc, hoặc là đồng hóa, hoặc là thu nạp Nhân tộc, không phải là vì sợ Nhân tộc thống nhất Cửu Vực, thống nhất các tộc ư?

Sự thật đã chứng minh, bọn họ làm rất đúng.

Hôm nay Cửu Vực, không phải Nhân tộc là mạnh nhất, hầu như thống nhất các tộc khác sao?

Mười vị tổ tiên Nhân tộc, đã có ba vị chết đi, hôm nay lại chết thêm một vị?

Cường giả các tộc đều không thể quên được, vị cường giả Nhân tộc sát phạt vô song kia!

Từ trước đến nay, đó là người hung tàn nhất trong Nhân tộc!

Dương đang gặp phải nguy cơ bỏ mạng.

Thậm chí hắn đã chuẩn bị, thời khắc sống còn, sẽ dùng một tia ý niệm hàng lâm xuống cơ thể Dương Thiên.

Đương nhiên, không đến thời khắc cuối cùng, hắn sẽ không làm như vậy.

Huống hồ, nếu muốn dùng ý niệm hàng lâm, thì ở thời khắc mấu chốt, phải nhiễu loạn Liệt Ma Tôn, tránh để hắn phá hư quá trình hàng lâm.

Muốn làm được điều này, thì trước khi chết hắn phải thi triển một số thủ đoạn.

Vết nứt trên thân thể hắn đã lan rộng, Đại Đạo có dấu hiệu sụp đổ, đã không còn khả năng khống chế Đại Đạo chi lực.

Nguy hiểm sống còn.

Sắc mặt Dương lộ vẻ âm trầm, hắn đã tách ra một tia ý niệm, sau đó để nó bám vào trên một tia Đại Đạo chi lực.

Hơn nữa hắn đã kích phát lực lượng huyết mạch của Dương Thiên, khiến cho lực dẫn dắt từ trong cõi u minh hiện ra.

Cửu Vực.

Nguyên bản Hỗn Độn đang yên lặng, đột nhiên lại nổi lên chấn động.

Hơn nữa còn rất mãnh liệt.

So với cảm ứng lúc trước, phải mạnh hơn rất nhiều.

Sở Huyền hơi nhíu mày, đây là bộc phát đại chiến?

Hơn nữa, địa điểm giao chiến cách thế giới Cửu Vực cũng không quá xa, thực lực của hai bên đều cực kỳ mạnh.

Là ba vị chí cường giả nảy sinh xung đột?

Đừng nói là có cường giả sắp bỏ mạng?

Sở Huyền vẫn luôn chú ý chấn động từ Hỗn Độn, tựa hồ đại chiến càng ngày càng kịch liệt.

Bỗng nhiên, hắn ngẩng đầu nhìn về phía Dương Thiên.

Từ nơi sâu xa, xuất hiện một cỗ lực lượng dẫn dắt, bắt nguồn từ trên người Dương Thiên, đây là dùng huyết mạch làm vật dẫn.

Dương?

Trong Hỗn Độn bộc phát đại chiến, mà trên người Dương Thiên lại xuất hiện lực hút từ huyết mạch, đầu tiên là hắn nghĩ tới Dương.

Vị Thập Tổ Nhân tộc này.

Người đang giao chiến là Dương?

Hơn nữa, hắn gặp phải nguy hiểm trí mạng, đây là chuẩn bị dùng một tia ý niệm trốn chạy?

Đoạt xá Dương Thiên ư?

Hay là dùng một tia ý niệm này, ngưng tụ lại thân thể, sau đó quật khởi thêm lần nữa?

Sở Huyền hơi do dự, không biết là có nên ngăn cản ý niệm đối phương hàng lâm hay không.

Một khi ngăn cản, chắc chắn là Dương phải chết, chỉ sợ ngay cả cơ hội kéo dài hơi tàn cũng không có.

Chương 732. Đệ Tứ Tổ, Hồng (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu không ra tay ngăn cản, hắn sẽ đoạt xá Dương Thiên?

Nói như thế nào, Dương Thiên cũng là thiên kiêu bên trong Cửu Vực, tự nhiên cũng là sinh linh thuộc về Thiên Đạo của hắn.

Bị một lão quái vật đoạt xá, có chút oan uổng...

Sở Huyền chần chờ một chút, cuối cùng vẫn không có ngăn cản, Dương chỉ còn lại một tia ý niệm, cũng không làm nên trò trống gì.

Ở bên trong Cửu Vực, chỉ cần mình không cho phép, thì hắn cũng không thể đoạt xá Dương Thiên.

Giữ lại một tia ý niệm của hắn, cũng có chỗ tốt, ví dụ như thám thính một số bí mật Nhân tộc.

Hơn nữa, mặc dù Dương đã vận dụng hậu chiêu, cũng chưa hẳn là sẽ chết thật.

Đệ Thập Tổ Nhân tộc, khẳng định thực lực không kém, cũng là Cửu Cực đỉnh phong, huống hồ làm sao phe Nhân tộc không có chí cường giả?

Nếu như không có chí cường giả, thì làm thế nào tồn tại trong Hỗn Độn được?

Chỉ sợ đã sớm bị các tộc khác tận diệt?

Không có chí cường giả, làm sao có thể gánh chịu áp lực từ các tộc khác, mà không bị tiêu vong?

Cho dù mấy chủng tộc khác không đồng lòng, nhưng một khi Nhân tộc không có chí cường giả trấn thủ, thật sự rất dễ bị diệt tộc, chỉ cần chí cường giả của một tộc ra tay, tuyệt đối có thể diệt sạch Nhân tộc.

Tất nhiên là bên trong Nhân tộc cũng có chí cường giả.

Mười vị tổ tiên Nhân tộc, mới có ba người chết đi, vẫn còn lại bảy người kia mà.

Sẽ có cường giả cứu giúp Dương?

Tuy là trong Hỗn Độn truyền tới chấn động khá kịch liệt, nhưng cũng không phải do nhiều cường giả ra tay.

Hẳn không phải là toàn bộ Nhân tộc gặp phải nguy cơ.

Sở Huyền yên lặng phán đoán tình thế.

Cũng không biết, Ách Khí Đại Đạo, có tạo thành ảnh hưởng gì với ba người Côn Trấn hay không.

Thực lực của bọn hắn có bị suy yếu?

Trong Hỗn Độn.

"Dương sắp chết".

Bên trong đám cường giả đang vây xem có người nói khẽ.

Một đám Khai Đạo giả Cửu Cực, trong lòng đều nghiêm nghị, chênh lệch thực lực giữa bọn hắn và chí cường giả là rất lớn.

Cường giả khai đạo trên 50 vạn dặm…

Bọn hắn chỉ mới khai đạo dưới 10 vạn dặm, làm sao có thể so sánh?

Bây giờ đã khác trước.

Trước kia bọn hắn đánh không lại thì có thể trốn vào Đại Đạo Cửu Vực, dùng Đại Đạo Cửu Vực như cái phao cứu sinh, Khai Đạo giả Tự Tại rất khó giết chết Khai Đạo giả Cửu Cực ở bên trong Đại Đạo Cửu Vực.

Hơn nữa, có thể mượn cơ hội ẩn núp bổn nguyên, trốn vào trong Đại Đạo để tránh né cường địch.

Cho dù bị đánh trọng thương, thì ít nhất cũng không chết hẳn, còn có cơ hội khôi phục lại.

Nhưng mà, hiện tại bọn hắn bị Đại Đạo bài xích, không thể nào tiến vào Đại Đạo, thậm chí không thể nào mượn nhờ pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực.

Khiến cho thực lực Khai Đạo giả Cửu Cực bị suy yếu đáng kể.

Khi đối mặt với chí cường giả khai đạo hơn 10 vạn dặm, thì lấy thứ gì để ngăn cản?

Bí Kỹ Đại Đạo của Dương, có năng lực xếp chồng Đại Đạo chi lực gấp 10 lần, tăng phúc lực lượng gấp 10 lần, nếu như ở bên trong Đại Đạo Cửu Vực, kỳ thật thực lực sẽ càng thêm khủng bố.

Thậm chí có thể dựa vào bí kỹ này, mà thoát khỏi sự truy sát của Liệt Ma Tôn.

Chỉ là hiện giờ bị Đại Đạo bài xích, cho dù Đại Đạo chi lực xếp chồng lên gấp mười lần, vẫn không tài nào ngăn được công kích của Liệt Ma Tôn.

Chênh lệch giữa hai bên thật sự quá lớn.

Đúng vào lúc này, trong Hỗn Độn truyền ra một giọng nói.

"Ma tộc, cũng muốn ỷ lớn hiếp nhỏ ư? Liệt Ma, ngươi đúng là quá phận".

Bỗng nhiên xuất hiện một đạo bạch quang, nhẹ nhàng đánh tan công kích của Liệt Ma Tôn.

Lúc này thân hình Dương thu nhỏ lại, điên cuồng rút về phía sau.

Liệt Ma Tôn không có tiếp tục truy kích.

Mà sắc mặt hắn lộ vẻ ngưng trọng.

Đưa mắt nhìn về phía chỗ xuất hiện bạch quang.

Chỗ đó lộ ra một người, là một gã nam tử dáng người thẳng tắp, mặc một bộ áo bào xanh, rất có khí khái nam nhân.

Dương phi thân đến bên cạnh hắn.

Trong lòng thở phào nhẹ nhõm, suýt chút nữa là bỏ mạng.

"Hồng!".

Sắc mặt Liệt Ma Tôn lộ vẻ âm trầm, thốt lên một chữ.

Đô Thần Tôn ở phía xa, thần sắc cũng biến đổi, thân hình khẽ động, xuất hiện cách Liệt Ma Tôn không xa.

Đệ Tứ Tổ Nhân tộc, Hồng!

Hồng khẽ cười một tiếng, nói: "Liệt Ma, ngươi muốn dẫn dắt Ma tộc sa ngã ư?".

"Trong ấn tượng của ta, xưa nay Ma tộc luôn ngang ngược kiêu ngạo, cũng có ngạo cốt, nhất là cường giả, khinh thường chuyện ỷ lớn hiếp nhỏ, như thế nào mà hôm nay Ma tộc các ngươi lại sa sút đến mức này?".

Ánh mắt của Hồng dần trở nên lạnh lẽo, bèn nói: "Ngươi cảm thấy, Nhân tộc chúng ta không có người hay sao? Có tin hay không, ta cũng làm chuyện ỷ lớn hiếp nhỏ, giết Thiên Ma Liệt cháu ngươi?".

"Hồng, Nhân tộc các ngươi đủ lực lượng hay sao? Dám uy hiếp Ma tộc chúng ta?".

Sát ý trên người Liệt Ma Tôn dường như ngưng thực, phát ra hàn khí lạnh thấu xương, nói ra một câu.

"Uy hiếp Ma tộc các ngươi, chỉ là chuyện cỏn con".

Hồng cười lạnh một tiếng, nói: "Ngươi có tin hay không, Nhân tộc chúng ta chuyên nhằm giết Ma tộc các ngươi? Ngược lại ta cũng muốn nhìn xem, những người kia, có muốn hai tộc chúng ta lưỡng bại câu thương hay không, hay là sẽ cứu viện Ma tộc các ngươi?".

Chương 733. Đệ Tứ Tổ, Hồng (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Vừa nghe thấy mấy lời này, sắc mặt Liệt Ma Tôn liền trở nên âm lãnh.

Nhưng mà Đô Thần Tôn lại cười nói: "Hồng, hà tất phải doạ người? Ngươi thực cho rằng, chúng ta sẽ đứng nhìn Ma tộc bị trọng thương?".

"Đúng là sẽ không, bất quá cho dù hai tộc Thần Tiên các ngươi có cứu viện, cũng phải chờ Ma tộc chết đi mấy vị Cửu Cực, hoặc là Tự Tại cảnh, mới chịu ra tay đi?".

Hồng nở một nụ cười ranh mãnh, nói ra.

Đây là chuyện mà mọi người ngầm hiểu.

Ma tộc biết chuyện này, tự nhiên hai tộc Thần Tiên cũng rõ ràng.

Thực lực Nhân tộc không kém, nếu như có chủng tộc nào bị Nhân tộc nhìn chằm chằm, tuyệt đối là chủng tộc này có thể bị trọng thương.

Cửu Vực thiếu đi một nhánh cường tộc, chính là chuyện tốt đối với những cường tộc khác.

"Hôm nay ta cũng muốn lĩnh giáo, Hồng ngươi có thể chạm tới một bước kia?".

Liệt Ma Tôn lộ ra Đại Đạo.

Đối mặt với vị Đệ Tứ Tổ này, hắn không dám chủ quan chút nào.

Đây là một vị cường giả đời sau của Cực, sau khi Cực đồ sát cường giả các tộc, Nhân tộc gần như gặp tai hoạ diệt vong, nhưng mà Hồng lại có thể thuận lợi quật khởi, há có thể là người đơn giản?

Lúc trước các tộc khác đều muốn bóp chết Hồng từ trong trứng nước, kết quả lại trở thành đá kê chân cho hắn, còn tạo ra xu thế giúp hắn quật khởi.

Xem như số mệnh rất cứng.

Lúc trước, cường giả các tộc đều xuất thủ, nhưng lại gặp phải chuyện ngoài ý muốn, trước sau vẫn không thể bóp chết hắn.

Sau đó, còn có không ít cường giả bị Hồng giết ngược.

Lại dẫn dắt Nhân tộc, thoát khỏi nguy cơ diệt tộc, sau đó trở thành một chủng tộc có thực lực, không còn nhỏ bé như trước.

Trước khi Hồng quật khởi, cũng có hai vị chí cường giả Nhân tộc rời khỏi Cửu Vực, trốn vào trong Hỗn Độn, cũng là mang ý nghĩ uy hiếp các tộc.

Dựa vào thực lực của Hồng, nếu như ẩn núp trong tối nhìn chằm chằm các tộc, thì ngoại trừ cường giả ra, tất cả đều phải chết!

Đây cũng là một trong những nguyên nhân giúp Nhân tộc không bị diệt vong.

Muốn vây giết chí cường giả Nhân tộc thật sự rất khó, số mệnh của đối phương rất cứng rắn, luôn có cơ hội né tránh nguy hiểm.

Trong tay Hồng xuất hiện một thanh kiếm.

"Liệt Ma, bại tướng dưới tay mà thôi, năm đó ta có thể đánh bại ngươi, kết quả hôm nay cũng thế".

Vừa dứt lời đã chém ra một kiếm.

Dường như Hỗn Độn bị xé rách làm hai nửa.

Nói thì chậm, nhưng một kiếm này đã đến trước mặt Liệt Ma tôn.

Hừ!

Liệt Ma Tôn gầm to một tiếng, Đại Đạo chi lực cuộn trào mãnh liệt, sau đó hoá thành một chuôi đại chuỳ, đón đỡ lấy một kiếm kia.

Ầm!

Vũ khí hai bên vừa chạm thì đại chuỳ liền xuất hiện vết nứt, sau đó tan tành như gốm sứ.

Một kiếm này trực tiếp đâm thẳng tới ngực Liệt Ma Tôn, lưu lại một vết thương thật sâu.

Ầm ầm!

Thân hình Liệt Ma Tôn lảo đảo lui về sau, sắc mặt âm trầm nhìn về phía Hồng!

Hắn đã thất bại!

"Chênh lệch giữa ta và ngươi thì không thể xoá nhoà".

Hồng cười nhẹ một tiếng, sau đó thân hình hắn khẽ động, cuốn lấy Dương rồi biến mất.

Thần sắc Liệt Ma Tôn cực kỳ âm trầm, nhớ lại năm xưa khi còn ở Cửu Vực, hắn cũng thua dưới một kiếm này.

Hôm nay kết quả vẫn không đổi.

Mặc dù Hồng chỉ xuất một kiếm, nhưng chính là một kiếm mạnh nhất.

Hai người đều đại diện cho chí cường giả, nhưng mà hắn lại thất bại.

Sắc mặt Đô Thần Tôn cũng cực kỳ ngưng trọng.

Xét về thực lực, kỳ thật hắn còn thua kém Liệt Ma Tôn.

Đám cường giả các tộc đang vây xem, trong lòng đều rung động.

Đệ Tứ Tổ Nhân tộc, Hồng!

Vậy mà mạnh đến khủng bố, chỉ dùng một kiếm đã đánh bại Liệt Ma Tôn.

Côn Trấn cũng rất khiếp sợ.

Kỳ thật hắn chưa từng giao thủ với cường giả Nhân tộc, bất quá trong lòng của hắn lại biết rõ thực lực Liệt Ma Tôn ra sao.

Lúc này hắn cũng cảm thấy ngưng trọng.

Có nên hợp tác với các tộc Cửu Vực để nhằm vào Nhân tộc, cần phải cẩn thận suy tính.

Thập Tổ Nhân tộc, ngoại trừ Dương ra, vẫn còn mấy người chưa chết, thực lực của bọn hắn ra sao?

Hồng là đệ Tứ Tổ, đệ nhất, đệ nhị ở đâu?

Hồng vừa ra tay, đã cường thế đánh bại Liệt Ma Tôn, kỳ thật cũng có ý tứ chấn nhiếp các tộc khác.

Không có thực lực mạnh mẽ như tam tộc, cũng đừng có nghĩ nhằm vào Nhân tộc.

Cũng đừng nghĩ làm chim đầu đàn.

Dễ chết lắm đấy!

Trong đám cường giả Cửu Vực tộc, đã có không ít người dao động.

Không thể ra mặt đối chọi với Nhân tộc.

Càng không thể trở thành pháo hôi cho tam tộc, rất dễ chết!

Những cường giả Nhân tộc này, còn muốn cường đại hơn trong dự đoán.

"Hừ!".

Liệt Ma Tôn hừ lạnh một tiếng.

Xoay người rời đi.

Đám cường giả còn lại, cũng lần lượt trở về Cổ Giới Hỗn Độn.

Không biết Liệt Ma Tôn nghĩ tới điều gì, đột nhiên quay người bay về chỗ ở của Kiếm Cức.

Không ít người chú ý tới cử động này.

Liệt Ma Tôn muốn đối phó Kiếm Cức?

Tuy là Kiếm Cức rất mạnh, trước đó một vị Khai Đạo giả Tự Tại cũng không làm gì được hắn.

Nhưng mà, Liệt Ma Tôn là cường giả bực nào?

Kiếm Cức không thể ngăn cản Liệt Ma Tôn.

Nhưng mà, chỗ của Kiếm Cức lại xuất hiện một bóng người.

Hồng!

Thần sắc Liệt Ma Tôn càng thêm âm lãnh.

Kiếm Cức bay lên trời, vậy mà đi theo sau Hồng.

"Hừ!".

Liệt Ma Tôn lại hừ lạnh, quay đầu nhìn về phía thế giới Cửu Vực.

Nên tiến hành một vài kế hoạch.

Chương 734. Đệ Tứ Tổ, Hồng (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Chắc chắn Cửu Vực đã xảy ra một vài biến cố, nếu không thì tại sao Ách Khí Đại Đạo lại xuất hiện?

Chỉ sợ, Đạo Kiếp lần này không hề tầm thường.

Tuy là Liệt Ma Tôn đã thoát khỏi Đại Đạo Cửu Vực, chưa hẳn Đạo Kiếp có thể ảnh hướng đến hắn, nhưng mà dù sao thì Cửu Vực cũng là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn sinh ra.

Địa vị của nó rất quan trọng.

Hắn có thể quật khởi, không thể tránh khỏi liên quan tới Cửu Vực.

Đối với các tộc Cửu Vực mà nói, đây chính là một tòa bảo địa.

Huống chi, từ lúc khai đạo đến nay, Đại Đạo của hắn gần như không thể mở rộng thêm nữa.

Cũng phải vay mượn cảm ngộ từ Cửu Vực, sau đó mới có thể tiếp tục khai đạo.

Có người đột phá thành công, nhưng lại có rất nhiều người không thể đột phá, bởi vì không đủ cảm ngộ!

Bức tường kia giống như một đạo lạch trời, cản trở vô số Khai Đạo giả.

Hơn nữa, thế giới Cửu Vực đang mở rộng, càng là cơ duyên đối với bọn hắn.

Có thể mượn nhờ cảm ngộ bí mật thiên địa khai ích, trợ giúp bọn hắn đột phá gông xiềng bình cảnh.

Nhưng mà, hiện tại không thể tiến vào Cửu Vực, thì cảm ngộ thế nào được?

Liệt Ma Tôn nhìn về phía một chỗ sâu trong Hỗn Độn, trên mặt lộ ra thần sắc kiêng kỵ.

Ở đây, hắn chính là chí cường giả.

Nhưng mà, so với Hỗn Độn vô tận, kỳ thật hắn cũng chẳng là gì.

Không kể đến Sinh Linh Hỗn Độn vẫn còn tồn tại, chỉ tính riêng những tồn tại từ lúc thế giới Cửu Vực mở ra, trưởng thành cho đến nay, bây giờ thực lực bọn hắn khủng bố tới mức nào.

Kể cả mấy vị tổ tiên đời đầu của tam tộc Thần Tiên Ma.

Đều là tồn tại cực kỳ khủng bố.

Bọn họ đã đột phá gông xiềng, thế giới Cửu Vực có còn hấp dẫn với bọn họ hay không, Liệt Ma Tôn cũng không biết.

Bất kể ra sao, hắn nhất định phải làm gì đó.

Cho dù không thể tự mình tiến vào Cửu Vực, cũng phải nghĩ cách dùng một tia ý niệm hàng lâm.

Ngay cả dùng một tia ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực, cũng có thể nhìn thấy rất nhiều thứ, cảm ngộ rất nhiều biến hóa.

Nhất là thế giới Cửu Vực đang trong quá trình mở rộng.

Người có suy nghĩ thế này, không chỉ riêng một mình Liệt Ma Tôn.

Trước đó cũng có mấy vị cường giả Tự Tại trở về, tuy là thực lực không bằng Liệt Ma Tôn, cũng không chạm tới tầng bình cảnh kia.

Nhưng mà, bọn hắn cũng đã không thể tiếp tục khai đạo.

Không đủ cảm ngộ, nên đã mất phương hướng giúp Đại Đạo mở rộng.

Phải mượn nhờ Đại Đạo Cửu Vực, sinh ra thêm cảm ngộ, từ đó mới tìm ra phương hướng khai đạo.

Kỳ thật chuyện dùng ý niệm buông xuống Cửu Vực, rất quan trọng.

Hơn nữa, người gánh chịu ý niệm của bọn hắn, không thể có thực lực quá yếu.

Nếu như có thể hàng lâm trên người Khai Đạo giả, vậy thì không thể tốt hơn nữa.

Thậm chí, có thể tạo ra một cỗ phân thân, mới là biện pháp tốt nhất.

Đương nhiên, phân thân loại bình thường, bọn hắn cũng chướng mắt, bởi vì nó không có nhiều giá trị.

Bên trong Cửu Vực.

Sở Huyền vẫn luôn chú ý tình huống Hỗn Độn, xem Dương có chết hay chưa.

Thẳng đến khi, hắn cảm ứng được trong Hỗn Độn, đột nhiên bạo phát một cỗ lực lượng đối kháng.

Cho dù chỉ là rất ngắn ngủi, nhưng tia chấn động này đã vượt xa lúc trước.

Người xuất thủ có thực lực mạnh hơn.

Cũng trong một khắc này, tựa hồ Dương đã thu hồi ý niệm.

Không lẽ có cường giả Nhân tộc cứu viện?

Bên trong cỗ chấn động kia, tựa hồ ẩn chứa ý chí kiếm đạo.

Kiếm đạo rất mạnh, tựa hồ muốn xé rách Hỗn Độn.

Nếu lấy kiếm đạo của Đinh Việt ra so sánh, không khác nào lấy đom đóm so với mặt trăng.

Hắn cảm ứng được lờ mờ, bên trong hỗn độn xuất hiện một đạo bạch quang rồi biến mất.

"Mình còn chưa đủ mạnh...!".

Sở Huyền thở dài chán nản.

Cho dù hắn đột phá cực hạn Cửu Cực, thì vẫn còn chênh lệch quá xa so với cường giả bực này.

Tối thiểu đó cũng là tồn tại khai đạo trên 50 vạn dặm.

Đến lúc này, Sở Huyền lại sinh ra ngờ vực, chỉ sợ trong Hỗn Độn thật sự tồn tại chí cường giả khai đạo mấy trăm vạn dặm.

Bất quá, khai đạo 100 vạn dặm, chính là một con lạch trời!

Nếu muốn vượt qua tiêu chuẩn này, chỉ sợ cực kỳ khó khăn.

Đương nhiên, Đại Đạo trăm vạn dặm, cũng không chỉ đơn giản là mở ra một con đường to lớn.

Đối với cấp độ này, trong lòng Sở Huyền đã có chút lý giải, hắn biết rõ, Đại Đạo trăm vạn dặm sẽ phải lột xác như thế nào.

Trong Hỗn Độn đã yên tỉnh trở lại.

Đám cường giả đã rời khỏi khu vực gần thế giới Cửu Vực.

Bước tiếp theo nên làm thế nào, Sở Huyền đã có dự tính.

Thế giới Cửu Vực đang tiếp tục mở rộng, dựa vào quá trình này mà Thiên Đạo cũng được tăng cường, pháp tắc Thiên Đạo cũng dần dần thẩm thấu vào Đại Đạo Cửu Vực.

Hoang Cổ Sơ Địa còn chưa sát nhập vào Thiên Đạo.

Cần thêm một đoạn thời gian dài nữa, thì mới có thể khống chế toàn bộ Hoang Cổ Sơ Địa.

Nên biết rằng, Hoang Cổ Sơ Địa là khu vực hạch tâm của thế giới Cửu Vực, cũng là mảnh thiên địa ban đầu.

Cửu Vực hiện giờ, đã phải trải qua thời gian rất dài để phát triển.

Ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, ẩn núp rất nhiều tồn tại, cùng với bí mật thiên địa khai ích.

(thiên địa khai ích: mở ra đất trời)

Bất quá, cũng không tồn tại chí cường giả.

Trái lại có một vài người kéo dài hơi tàn, chờ đợi cơ hội khôi phục.

Những người này, không thể nhận ra sự tồn tại của Thiên Đạo, cho nên không đủ uy hiếp Sở Huyền.

Chương 735. Khai Đạo 10 Vạn Dặm (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi Thiên Đạo nắm quyền kiểm soát Hoang Cổ Sơ Địa, bước tiếp theo sẽ thẩm thấu vào Thiên Chi Vực, chỉ có sát nhập Thiên Chi Vực vào trong Thiên Đạo.

Mới xem như chính thức nắm toàn bộ thế giới Cửu Vực trong tay.

Bước cuối cùng, chính là thẩm thấu Đại Đạo Cửu Vực.

Kém nhất, cũng phải để Thiên Đạo dung hợp với Đại Đạo, sau đó khống chế một nửa pháp tắc Đại Đạo.

Đương nhiên, đây chỉ là lựa chọn thứ hai.

Không phải vạn bất đắc dĩ, Sở Huyền sẽ không lựa chọn phương án này.

Mục đích của hắn, là toàn bộ Đại Đạo Cửu Vực.

Đại Đạo trở thành Thiên Đạo, mà Thiên Đạo là do hắn mở ra.

Cũng có nghĩa là, đây là Đại Đạo thuộc về hắn.

Thế giới này cũng thuộc về hắn.

Đại Đạo Cửu Vực mạnh bao nhiêu?

Cho dù Đại Đạo do hắn mở ra chưa đủ 100 vạn dặm, nhưng chỉ cần Thiên Đạo chiếm được Đại Đạo Cửu Vực, thì hắn có thể vô địch!

Trong Hỗn Độn có tồn tại cường giả nào phá huỷ được Đại Đạo Cửu Vực không?

Sở Huyền không dám chắc, khả năng rất lớn là không có.

Đại Đạo Cửu Vực là do Hỗn Độn sinh ra, có quan hệ mật thiết với khí vận Hỗn Độn, cùng tồn tại dính liền với Đại Đạo Hỗn Độn.

Nếu muốn đánh bể Đại Đạo Cửu Vực, ít nhất cũng phải có thực lực rung chuyển một phần ba Hỗn Độn!

Ai có thể làm rung chuyển một phần ba Hỗn Độn?

Hỗn Độn cực kỳ to lớn, không có người nào biết được giới hạn của nó nằm ở đâu.

Một phần ba Hỗn Độn, là khái niệm như thế nào?

Cho dù Đại Đạo Cửu Vực có tan tành, thế giới Cửu Vực sụp đổ, cũng không thể rung chuyển một phần ba Hỗn Độn.

Sở Huyền lại liếc nhìn đám đệ tử, bọn hắn vẫn còn trong quá trình cảm ngộ.

Hắn lại nhìn về phía Khai Đạo Hội.

Đám cường giả Hỗn Độn kia, chắc chắn bước tiếp theo sẽ đặt mục tiêu lên người những Khai Đạo giả này?

Phải nhắc nhở bọn họ một chút...

Dù sao, Thiên Chi Vực vẫn chưa sát nhập vào Thiên Đạo.

Hắn chưa thể nào khống chế được toàn cục.

Bất quá, Thiên Chi Vực liên thông với Đại Đạo, lực bài xích còn mạnh hơn, càng khó thẩm thấu vào.

Cường giả ngoại giới, nếu muốn dùng ý niệm hàng lâm xuống Thiên Chi Vực, chỉ sợ cực kỳ khó khăn.

Dù là vậy, Sở Huyền cũng không dám chủ quan.

Cũng không thể để đám người kia tự tung tự tác.

"Hỗn Độn phát sinh biến cố, thế giới Cửu Vực đang khuếch trương, đây là một hồi cơ duyên, cường giả ngoại giới sẽ để mắt tới các vị Khai Đạo giả, ý đồ bắt các vị hoá thành phân thân, giúp bọn hắn cảm ngộ Đại Đạo, cảm ngộ khai thiên tích địa...".

"Các vị đạo hữu phải cẩn thận, chớ để bọn hắn dụ dỗ, có khả năng trở thành khôi lỗi".

Giọng nói Sở Huyền rất nghiêm túc, tăng thêm khủng hoảng, làm ra cảm giác nguy ngơ mãnh liệt.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng bị doạ sợ.

"Môt khi bị thẩm thấu, các vị đạo hữu đều gặp phải nguy hiểm, thậm chí có nguy cơ Đại Đạo sẽ bị thôn phệ".

Sở Huyền tiếp tục hù dọa.

"Sở đạo huynh yên tâm, ta sẽ nhắc nhở những người còn lại".

Hồng Nguyên Sơ nghiêm túc cam đoan.

Chuyện này ai dám đùa, người nào lại cam tâm tình nguyện biến thành khôi lỗi cho kẻ khác?

"Thế giới Cửu Vực đang mở rộng, chính là cơ hội cảm ngộ, chư vị đạo hữu, chỉ cần bế quan cảm ngộ, sẽ có lợi ích to lớn, không thể bỏ qua".

Sở Huyền đành mở miệng chỉ điểm cho bọn hắn.

Chỉ cần những Khai Đạo giả này, chịu bế quan tìm hiểu, tự nhiên sẽ không dễ gì bị ngoại giới quấy rối.

Hắn đang lo lắng, sẽ có một vài người không cầm lòng được, bị chí bảo hấp dẫn mà trở thành quân cờ trong tay kẻ khác.

Đương nhiên, nếu muốn truyền tống chí bảo vào bên trong Thiên Chi Vực, gần như là chuyện bất khả thi.

Khả năng rất cao là truyền tống vào Cửu Vực, sau đó lại dựa vào thủ đoạn khác, truyền đến tay những Khai Đạo giả này.

Chỉ cần nằm trong phạm vi Thiên Đạo, Sở Huyền có thể khống chế tất cả, khiến cho đối phương lấy giỏ trúc múc nước, công dã tràng.

Vì hạn chế số người bị dụ dỗ vào tròng, Sở Huyền đành nói ra một chút bí mật, Cửu Vực phát sinh biến hóa, có thể suy yếu ảnh hưởng của tồn tại ngoại giới.

Có thể lợi dụng không gian để thao tác.

Có mấy lời, không cần phải nói quá rõ ràng.

Có thể trở thành Khai Đạo giả, tự nhiên sẽ không quá ngốc.

Huống hồ, bọn hắn còn chưa gặp phải bình cảnh.

Sẽ không tuyệt vọng đến mức cái gì cũng muốn thử, tạo cơ hội cho kẻ khác lừa gạt.

Hiện giờ đang là thời khắc thế giới mở rộng, cũng là lúc cảm ngộ tốt nhất, có thể tăng tiến tu vi, sẽ không dễ gì bị mắc câu.

Sau khi Sở Huyền nhắc nhở xong, thì cũng bắt đầu chìm đắm trong tu luyện.

Một bên thì cảm ngộ biến hóa của đất trời, một bên thì đột phá cực hạn Cửu Cực.

Khoảng cách hắn đột phá Cửu Cực, chỉ còn kém một chút.

Một khi đột phá được, thì con đường khai đạo sẽ rất bằng phẳng.

Hắn trạch 70 năm, hiện giờ hệ thống ban thưởng rất phong phú, đẳng cấp cũng ngày càng cao, không thiếu các loại bảo vật hỗ trợ khai đạo.

Kỳ thật một ngày khai đạo một dặm cũng không thành vấn đề.

Bất quá mỗi ngày chỉ mở ra có một dặm, Sở Huyền vẫn không hài lòng, cho dù mười năm cũng chỉ mở thêm được vài ngàn dặm mà thôi, đối với Khai Đạo giả khác thì đã là tốc độ hoả tiễn.

Nhưng đối với Sở Huyền mà nói, quả thật không đáng nhắc tới.

Một ngày một dặm, thế thì hắn phải đợi bao lâu mới có thể khai đạo 100 vạn dặm?

Khai đạo mấy trăm vạn dặm?

Đối với những Khai Đạo giả khác, mấy trăm vạn năm cũng không tính là dài.

Nhưng đối với Sở Huyền, đó là khoảng thời gian rất dài, làm sao hắn có thể đợi lâu như vậy được.

Chương 736. Khai Đạo 10 vạn dặm (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Huống hồ, Đạo Kiếp Đại Đạo đã sắp tới, hắn làm quái gì còn thời gian để từ từ khai đạo?

Cho nên, ít nhất là mỗi ngày khai đạo trăm dặm, mới có thể xem như miễn cưỡng chấp nhận.

Cho dù trên người hắn không thiếu bảo vật hỗ trợ, nhưng muốn mỗi ngày khai đạo trăm dặm, thì có chút khó khăn.

Trước mắt, Sở Huyền chỉ có thể mong đợi, hệ thống ban phát cho hắn một ít chí bảo trợ giúp khai đạo.

Thậm chí mưu tính một vài cường giả ngoại giới, sẽ kích phát hệ thống ban thưởng.

Bản thân khổ cực khai đạo, làm sao nhanh bằng hệ thống cấp cho?

Chỉ là, nếu muốn kích phát hệ thống ban thưởng, ở giai đoạn hiện nay thì rất khó.

Thực lực của hắn đã khác trước, cho nên điều kiện kích phát phần thưởng cũng phải nâng lên.

Bất quá, cũng không phải hoàn toàn không có cơ hội.

Con cá lớn đứng sau Hắc Nguyệt, còn chưa có bị hố đâu.

Đó mới chính là cá lớn thực sự, rất có khả năng là tồn tại cấp bậc Sinh Linh Hỗn Độn.

Đối phương để mắt tới Hắc Nguyệt, chỉ sợ có liên quan rất lớn tới Thiên Sinh Thần Hồn của Hắc Nguyệt.

Thiên Sinh Thần Hồn, rất đặc thù, không hề thua kém Sinh Linh Hỗn Độn.

Thần hồn của Hắc Nguyệt vừa sinh ra đã không trọn vẹn, sau này mới nhờ Sở Huyền tu bổ lại.

Thần hồn được bù đắp sau này, tự nhiên không thể bằng thần hồn trời sinh, mà một phần thần hồn của Hắc Nguyệt bị thiếu kia, đến tột cùng là đang ở nơi nào?

Là thời điểm vừa sinh đã thiếu sót, hay là gặp tác động từ bên ngoài mới thiếu hụt?

Cho dù Sở Huyền có thi triển Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật, cũng không thể khám phá ra tình huống thần hồn của Hắc Nguyệt.

Sở Huyền sắp đột phá Cửu Cực, nhưng vẫn không thể nào dò xét ra ngọn nguồn.

Có thể thấy được thần hồn Hắc Nguyệt lúc sinh ra, cũng không phải đơn giản như vậy.

Tất cả mọi chuyện, đều cần tự mình Hắc Nguyệt thăm dò, tìm kiếm đáp án về thần hồn của bản thân.

Sở Huyền tiếp tục khai đạo.

Một tháng sau, rốt cục hắn đã đột phá cực hạn, khai đạo 10 vạn dặm!

Sau khi đột phá Cửu Cực, chín đạo ánh sáng bên trên Đại Đạo đột nhiên dung hợp lại với nhau, xuất hiện ở chỗ căn nguyên Đại Đạo.

Ngay một khác này, thực lực cũng tăng lên một mảng lớn.

Đại Đạo cũng trải qua một lần lột xác.

Sở Huyền thở ra một hơi, rốt cục hắn đã đột phá Cửu Cực, bước vào cấp bậc Tự Tại.

Kế tiếp, phải cố gắng khai đạo.

Dù sao nếu muốn kích phát hệ thống ban thưởng, độ khó lớn hơn rất nhiều.

Bất quá cũng may, trên người hắn không thiếu bảo vật trợ giúp khai đạo.

Có thể nhanh chóng khai đạo.

Sở Huyền lại dõi mắt về phía Cửu Vực, tất cả đều trong tầm kiểm soát, phát triển rất tốt.

Thế giới Cửu Vực vẫn tiếp tục mở rộng.

Thiên Đạo đã tăng lên một cấp bậc, khí vận Thiên Đạo cũng rất hùng hậu.

Phần thế giới vừa mở ra, đều nằm dưới Thiên Đạo, hơn nữa pháp tắc Thiên Đạo cũng nhờ vào quá trình này mà thẩm thấu vào trong Đại Đạo.

Dù là chỉ là một tia yếu ớt, nhưng lại là một mở đầu tốt đẹp.

Có thêm một phần Hoang Cổ Sơ Địa sát nhập vào Thiên Đạo, Sở Huyền cảm ứng được nhiều thứ hơn.

Đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, hiện tại đều đắm chìm trong tu luyện.

Bọn hắn đều có thu hoạch không nhỏ, cảm ngộ thế giới mở rộng, cũng có trợ giúp đối với quá trình khai đạo của bọn họ.

Xem như tiến vào một thời kỳ bộc phát.

Một ngày khai đạo hơn 10m, có lẽ cũng không khó.

Chỉ là không thể duy trì lâu dài mà thôi.

Sở Huyền nhìn về phía đám đệ tử, bọn hắn vẫn đang trong quá trình cảm ngộ, thực lực mỗi người đều tăng lên, đạo tắc cũng được tăng cường, hơn nữa còn lĩnh ngộ thêm mấy đầu đạo tắc khác.

Phương thức tu luyện của Đạo Cảnh, nằm ở chỗ dung nhập đạo vận vào cơ thể, và cảm ngộ đạo tắc, giúp cho đạo tắc lột xác.

Sở Huyền quyết định, truyền thụ Thái Sơ Đạo Kinh cùng với Đại Thiên Nạp Đạo Thuật cho đám đệ tử.

Hiện giờ, đại kiếp đạo nguyên sắp chấm dứt, Đạo Kiếp Đại Đạo cũng gần buông xuống, đây chính là thời cơ tốt để bộc phát.

Nói không chừng, trong đám đệ tử sẽ có người bước vào Khai Đạo Cảnh trong Đạo Kiếp lần này.

Hơn nữa, Thiên Đạo cũng gỡ bỏ hạn chế tu luyện, chỉ cần đủ cảm ngộ, thì tốc độ tu luyện sẽ nhanh như chớp.

Trong ý tưởng của Sở Huyền, cường giả Đạo Cảnh trong Cửu Vực, đều có thể khai đạo trên Thiên Đạo, mà không phải là Đại Đạo Cửu Vực.

Kể từ đó, hắn có thể tiến gần hơn một bước khống chế sinh linh trong thế giới Cửu Vực, hơn nữa còn giúp đỡ Thiên Đạo tăng cấp nhanh hơn.

Đám người Đinh Việt, đều có Thiên Đạo Phù Ấn, nếu bọn hắn Khai Đạo bên trên Thiên Đạo, so với Khai Đạo trên Đại Đạo Cửu Vực thì càng dễ dàng hơn, cũng nhanh hơn nhiều.

Nếu như mọi chuyện suôn sẻ, trong vòng 20 năm là có thể bước vào Khai Đạo Cảnh.

Tuy là thực lực yếu hơn Khai Đạo giả bình thường, bất quá chỉ cần Thiên Đạo thuận lợi chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực, hoặc là gia tăng cấp độ.

Thì bọn hắn sẽ có cơ hội vượt mặt đám Khai Đạo giả khác.

Sau khi trong đầu Sở Huyền nảy sinh ý tưởng, liền quyết định trút thêm càng nhiều khí vận Thiên Đạo lên người bọn hắn, để đẩy nhanh tốc độ tu luyện của bọn hắn, cùng với cảm ngộ Đại Đạo.

Mau chóng khai đạo bên trên Thiên Đạo!

Một khi sinh linh Khai Đạo bên trên Thiên Đạo nhiều hơn, thì cấp độ Thiên Đạo sẽ tăng lên, tiếp tục trở nên mạnh mẽ hơn.

Dựa trên thiết lập của Thiên Đạo mà nói, sau khi thâu tóm Đại Đạo Cửu Vực, thì Khai Đạo giả sẽ càng ngày càng nhiều, không ngừng tăng thêm.

Sẽ có cơ hội vượt qua Đại Đạo Cửu Vực hiện giờ.

Chương 737. Khai Đạo 10 vạn dặm (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Nửa tháng sau.

Trong vòng nửa tháng này, Sở Huyền đã khai đạo hơn ngàn dặm, mỗi ngày đều khai đạo tiệm cận 100 dặm!

Nếu Khai Đạo giả khác thấy được cảnh này, tốc độ khai đạo bực này, sẽ ghen tỵ đến mức điên dại, tâm tình cũng sụp đổ.

Nhưng mà, Sở Huyền vẫn chưa cảm thấy thoả mãn.

Đám đệ tử của hắn cũng lần lượt tỉnh lại.

"Tiên sinh, đó là tồn tại bậc gì..., thật là quá khủng khiếp".

Tô Tiên Nhi sợ tới mức run rẩy, lắp bắp nói ra.

Sở Huyền mỉm cười, chỉ nói: "Tạm được".

Giả bộ cao thâm mạc trắc.

"Thập Tam ca, huynh còn lợi hại hơn người kia sao?".

Sở Vân tò mò hỏi một câu.

"Hơn một chút mà thôi".

Sở Huyền bày ra vẻ mặt khiêm tốn.

"Phương thức tu luyện của Đạo Cảnh, quan trọng là nằm ở chỗ cảm ngộ Đại Đạo, thu nạp đạo vận vào trong cơ thể, giúp đạo tắc lột xác, hôm nay ta sẽ truyền cho các ngươi một pháp".

Trước tiên, Sở Huyền truyền Đại Thiên Nạp Đạo Thuật cho đám đệ tử.

Đợi đến lúc đám đệ tử đều hiểu rõ, hắn mới nói: "Phía trên Đạo Cảnh, chính là Khai Đạo Cảnh, mở ra Đại Đạo thuộc về mình, khoảng cách các ngươi chạm tới còn rất xa".

"Bất quá, chỉ cần trong lòng cố gắng, kỳ thật cũng không có vấn đề gì".

"Bây giờ, ta lại truyền cho các ngươi Thái Sơ Đạo Kinh".

Giọng nói của Sở Huyền giống như ẩn chứa ý chí Đại Đạo, truyền vào trong tai đám đệ tử.

Theo Sở Huyền giảng đạo, đám đệ tử lại đắm chìm trong cảm ngộ.

Tư chất của mỗi người đều không giống nhau, tất nhiên thu được cảm ngộ sẽ khác biệt.

Đệ tử nhập thất giống như đám người Đinh Việt, tự nhiên sẽ có tư chất vượt trội hơn.

Tần Doanh, Nhậm Trường Hà thì kém hơn một ít.

Đỗ Nguyên thì kém hơn nữa.

Tư chất của Phượng Không cũng không kém.

Sở Huyền cũng truyền thụ Thái Sơ Đạo Kinh cho Phượng Không, dù sao hắn đã trở thành tuỳ tùng của mình.

Thiên tư Sở Vân cũng không mạnh lắm.

Bất quá có Sở Huyền chiếu cố, Khai Đạo cũng không thành vấn đề.

Huống hồ, tính cách của nàng không thích hợp tranh đấu, Sở Huyền cũng không mong nàng có thể giúp mình kích phát phần thưởng từ hệ thống.

Kỳ thật đến hiện tại, cho dù là đệ tử thân truyền như đám Đinh Việt, thì khả năng kích phát phần thưởng đã rất ít.

Sau khi giảng đạo xong, đám đệ tử đều đắm chìm trong cảm ngộ.

Sở Huyền lại tiếp tục khai đạo.

Bây giờ hệ thống cũng không ban thưởng, cho nên hắn chỉ có thể tự mình khai đạo, không thể buông lỏng việc tu luyện.

Sớm ngày khai đạo 100 vạn dặm thậm chí là ngàn vạn dặm!

Trong một tháng này, đám đệ tử lần lượt tỉnh lại, tiếp tục phiêu bạt khắp Cửu Vực, tranh đấu cùng đám thiên kiêu Cửu Vực.

Nói là tranh đấu, kỳ thật chính là nghiền ép.

Dựa theo phân phó của Sở Huyền, mấy người Đinh Việt dần dần xuất phát về phía Hoang Cổ Sơ Địa.

Mục đích cuối cùng, chính là thăm dò Hoang Cổ Sơ Địa.

Cửu Vực hiện tại, đã không còn ai có thể uy hiếp được bọn họ.

Hắc Nguyệt không có rời đi.

Nàng đang ở trạng thái mơ hồ, bộ dáng không thích hợp ra ngoài.

Sở Huyền biết rõ, chuyện này có liên quan tới Thiên Sinh Thần Hồn của nàng.

Hiện tại tu vi Hắc Nguyệt đã là Đạo Cảnh 10 quan.

Hẳn là đã kích phát thứ gì đó, có lẽ liên quan tới vị Sinh Linh Hỗn Độn đứng sau nàng.

Sở Huyền đang nghi ngờ, có phải đối phương đã lấy được một phần thần hồn thiếu khuyết của Hắc Nguyệt hay không?

"Sư tôn".

Hắc Nguyệt đã tỉnh lại, lúc này quỳ rạp dưới đất, bèn nói: "Đệ tử cảm ứng được từ nơi sâu xa, có thứ gì đó đang kêu gọi, tựa hồ là phần thần hồn bị thiếu khuyết của đệ tử".

Bổ tu thần hồn, rốt cuộc cũng không phải hoàn mỹ.

"Ngươi cứ yên lặng chờ là được, không rời khỏi Cửu Vực, thì không có việc gì".

Sở Huyền dừng một chút, lại nói: "Có cường giả để mắt tới ngươi, đây là chuyện tốt, chờ hắn tìm ngươi, sau đó tặng phần thần hồn không trọn vẹn kia cho ngươi".

Hắc Nguyệt khẽ giật mình.

"Sư tôn, đệ tử đã rõ".

Sở Huyền bèn gật đầu.

Hắc Nguyệt là đệ tử hắn coi trọng nhất, làm việc rất dứt khoát, triển khai kế hoạch Thiên Đạo, nàng cũng bỏ chút công sức, thúc đẩy Thiên Đạo phát triển.

Không cần phải nói quá rõ ràng, Hắc Nguyệt có thể hiểu rõ ý bên trong, cũng biết nên làm như thế nào.

"Sư tôn, thần hồn của đệ tử bị khuyết, là do ngoài ý muốn hay có người làm ra?".

Hắc Nguyệt chần chờ một chút, sau đó mở miệng hỏi.

Sở Huyền nào biết đáp án là gì, hắn đâu phải thần thánh vạn năng?

Dùng vào thực lực hiện tại, thi triển Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật, vẫn không thể nào dò xét được ngọn nguồn.

Đương nhiên Sở Huyền không thể nói toạc móng heo là mình không biết, đây chính là tổn hại đến hình tượng hắn xây dựng trong mắt đám đệ tử, một hình tượng thần bí khó lường, không gì không biết.

"Hiện tại chuyện này không quan trọng đối với ngươi, chờ ngươi khai đạo, tự nhiên có thể tự mình tìm kiếm đáp án".

Sở Huyền liếc nhìn Hắc Nguyệt, rồi nói: "Bất luận kết quả thế nào, là chuyện ngoài ý muốn cũng tốt, hay do người khác làm ra cũng được, chỉ cần thực lực đủ mạnh mẽ, tất cả đều không đáng nhắc tới".

"Dạ, thưa sư tôn, đệ tử đã hiểu".

Hắc Nguyệt cung kính đáp.

Được rồi, cố gắng tu luyện, bất quá giai đoạn hiện tại, ngươi nên hạn chế không rời khỏi Cửu Vực".

Sở Huyền dặn dò.

Chương 738. Khai Đạo Thần Tốc (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Toàn bộ Hoang Cổ Sơ Địa vẫn chưa sát nhập vào Thiên Đạo.

Rất dễ xuất hiện tình huống bất ngờ.

Cho nên, trước khi hắn giải quyết tồn tại đứng sau Hắc Nguyệt, thì nàng không thể rời khỏi Cửu Vực.

Huống hồ, Thiên Nguyệt Lâu vẫn còn đuổi giết Hắc Nguyệt.

Người sáng lập Thiên Nguyệt Lâu là Thiên Nguyệt, đang ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa.

"Sư tôn, đệ tử đã hiểu, mục tiêu kế tiếp của đệ tử, chính là thanh trừ Thiên Nguyệt Lâu".

Sắc mặt Hắc Nguyệt khôi phục lại bộ dáng bình tĩnh, trong mắt mơ hồ loé lên một tia hàn quang, Thiên Nguyệt Lâu nên biến mất khỏi Cửu Vực.

Sở Huyền quan sát tình huống ở Cửu Vực, tạm thời không có ý niệm của cường giả nào hàng lâm.

Tựa hồ sau khi phát sinh sự kiện kia, thì bố cục của đám người kia đều tạm ngưng lại, cũng bắt đầu cẩn thận hơn.

Sở Huyền đã mở ra một ít bảo địa bí mật trong Cửu Vực.

Tình hình hỗn loạn vẫn kéo dài, thường xuyên bộc phát chém giết.

Quái vật bất tường vẫn tồn tại, cũng chưa biến mất triệt để.

Hổ Thiên Nhai bắt đầu chuẩn bị thống nhất toàn bộ Yêu tộc.

Mà các tộc còn lại ở Cửu Vực, dần dần có xu thế liên minh, muốn cùng nhau đối kháng với Nhân tộc.

Trước mắt thì Yêu tộc vẫn tương đối độc lập.

Dựa vào thực lực Yêu tộc, bảo vệ một vực cũng không khó.

Phật Môn vẫn đang mở rộng thế lực, bắt đầu truyền bá phật pháp trên quy mô nhỏ ở Cửu Vực.

Nhất là biên giới Nhân tộc, xuất hiện một ít chùa miếu, cùng với tông phái Phật Môn.

Quỷ tộc cũng lớn mạnh, đang tiếp tục mở rộng địa bàn.

Chỉ là sau khi Quỷ tộc có được Quỷ giới, cũng không có ý định chiếm lấy một vực trong Cửu Vực, mà là trải rộng khắp Cửu Vực.

Hơn nữa trật tự Luân Hồi vừa mới lập, một phần cường giả Quỷ tộc đang gánh trách nhiệm bảo vệ trật tự Luân Hồi.

Mục tiêu Quỷ tộc rất rõ ràng, không nằm ở Quỷ giới, mà trải rộng toàn bộ Cửu Vực.

Phật giới cũng đang phát triển.

Sở Huyền nhìn về phía Yêu tộc, đang suy nghĩ có nên mở ra thêm một Yêu giới?

Nếu như kế hoạch thuận lợi, Thiên Đạo thâu tóm Đại Đạo Cửu Vực, như vậy bất luận là Quỷ giới hay Phật giới đều được sát nhập vào trong thế giới này, hình thành một thể thống nhất.

Kể từ đó, toàn bộ thế giới này đều được mở rộng không nhỏ, hơn nữa nếu Quỷ giới, Phật giới mở rộng, thì thế giới này cũng sẽ mở rộng theo.

Thế giới mở rộng, tự nhiên Thiên Đạo cũng được nâng cao, cũng không phải là không thể vượt qua Đại Đạo Cửu Vực hiện nay.

Thực lực Sở Huyền, cũng sẽ nhờ thế mà được nâng cao.

Mở ra Yêu giới, có thể cân nhắc một chút, bất quá cần phải có bảo vật chịu tải đủ mạnh, xem như căn cơ của Yêu giới.

Tạm thời, Sở Huyền vẫn chưa có bảo vật nào thích hợp, trở thành căn cơ Yêu giới.

Chuyện này chỉ có thể tạm hoãn.

Thế giới Cửu Vực, cũng không thể chỉ có một chủng tộc, phải gia tăng số lượng chủng tộc càng nhiều, thì mới khiến cho thế giới Cửu Vực không ngừng lớn mạnh, trở nên ngày càng hoàn thiện.

Phải đa dạng hoá số lượng sinh linh.

Thế giới Cửu Vực đặc biệt, chính là nằm ở số lượng chủng tộc, sinh linh nhiều.

Hơn nữa còn có thể sinh ra quy tắc của chủng tộc mới.

Đây là điểm rất quan trọng.

Nhân tộc có thể là bá chủ Cửu Vực, cũng có thể thống nhất Cửu Vực, nhưng mà Cửu Vực không thể chỉ có mỗi Nhân tộc!

Sở Huyền nhắm mắt, tiếp tục quá trình khai đạo.

Trước mắt, thế giới Cửu Vực còn chưa thuộc về hắn, cần phải cố gắng khai đạo, tranh thủ sớm ngày thu lấy thế giới Cửu Vực vào trong túi.

Tốc độ thế giới mở rộng đã chậm lại.

Cửu Vực càng ngày càng rung chuyển kịch liệt.

Đại kiếp đạo nguyên đã đến trạng thái đỉnh phong, cũng đã đến lúc kết thúc.

Tranh đấu giữa các chủng tộc khác và Nhân tộc cũng bắt đầu dữ dội hơn.

Mà Hắc Nguyệt, đã bắt đầu truy sát võ giả Đạo Cảnh của Thiên Nguyệt Lâu.

Thậm chí bạo phát xung đột với một vài thế lực cổ xưa của Nhân tộc.

Có thế lực cổ xưa, dâng cáo trạng đến chỗ Lạc Tân Bạch, chỉ trích Hắc Nguyệt tạo ra nội chiến trong Nhân tộc, truy sát chí cường giả Nhân tộc, muốn tiêu diệt thế lực Thiên Nguyệt Lâu.

Lạc Tân Bạch chính là vị Nhân Vương mạnh nhất hiện tại ở Cửu Vực, uy vọng như mặt trời giữa trưa.

Một vài cường giả có xuất thân từng là Nhân Vương trong Hoang Cổ Sơ Địa, đều ra mặt ủng hộ Lạc Tân Bạch.

Hơn nữa, tu vi của Lạc Tân Bạch tăng lên rất nhanh, hiện giờ đã là Đạo Cảnh 18 quan.

Chỉ là Lạc Tân Bạch cũng không để ý tới cáo trạng, tuyên bố rằng tất cả thế lực cổ xưa, không nên dính líu vào trong ân oán cá nhân.

Thái độ của Lạc Tân Bạch, khiến cho không ít cường giả cùng thế lực, đều ý thức được, Nhân Vương rất coi trọng vị thiên kiêu Hắc Nguyệt này, hơn nữa rất bất mãn với thế lực Thiên Nguyệt Lâu.

Kỳ thật số lượng cường giả bất mãn Thiên Nguyệt Lâu cũng không ít.

Dù sao thì môn quy của Thiên Nguyệt Lâu, khiến cho không ít người căm phẫn.

Nhất là, những người đã từng yêu thích đệ tử Thiên Nguyệt Lâu, sau cùng lại bị ngăn cản bởi môn quy, mà không thể toại nguyện, làm sao mà trong lòng không sinh ra tức giận?

Chỉ là sợ hãi trước thực lực mạnh mẽ của Thiên Nguyệt mà thôi.

Lạc Tân Bạch vừa tỏ thái độ, khiến cho một ít thế lực muốn tương trợ Thiên Nguyệt Lâu, đều giữ thái độ bàng quan, đứng ngoài quan sát.

Uy nghiêm của Nhân Vương vẫn có tác dụng rất lớn.

Chương 739. Khai Đạo Thần Tốc (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Nhất là trong đại kiếp, vô số người ủng hộ Nhân Vương, mà thực lực của Lạc Tân Bạch cũng rất mạnh.

Hơn nữa, sau lưng Lạc Tân Bạch, chính là vị chí cường giả của Nhân tộc, tồn tại Khai Đạo Cảnh!

Hắc Nguyệt chính là người của vị tiền bối thần bí kia, tự nhiên Lạc Tân Bạch sẽ thiên vị Hắc Nguyệt, hơn nữa từ lâu hắn đã bất mãn Thiên Nguyệt Lâu.

Sở Huyền đang chìm đắm trong khai đạo, cho nên hắn cũng không chú ý quá nhiều đến chuyện ở Cửu Vực.

Nhưng nếu xảy ra tình huống dị thường, thì hắn là người đầu tiên biết rõ.

Huống hồ, Thiên Đạo vận chuyển rất trôi chảy, có pháp tắc riêng, sẽ không xảy ra vấn đề.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, đã tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Vương Lạc cùng Hạng Tinh, thì vẫn thăm dò Hoang Cổ vực.

Tần Khả Vận vẫn còn ngủ say.

Thời gian cứ thế trôi qua, kỳ hạn 71 năm đã đến.

Trong khoảng thời gian này, trong Hỗn Độn không có gì chấn động, cũng không có cường giả nào dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực.

Tựa hồ bọn hắn đang đợi thời cơ.

Mà ngay cả Dương đều không có động tĩnh gì.

Sở Huyền tỉnh lại, thở dài một hơi.

Tốc độ khai đạo của mình quá chậm.

Cho dù hắn rất siêng năng, hao tốn hơn thời gian nửa năm, cũng chỉ khai đạo chưa tới 2 vạn.

Đại Đạo chỉ tăng thêm chút này, thì thực lực của hắn cũng không tăng thêm bao nhiêu.

Sau khi khai đạo trên 10 vạn dặm, mỗi lần chạm mốc 1 vạn dặm, đều kém xa so với cảnh giới trước Cửu Cực.

Sở Huyền cũng hết cách.

Lại tới kỳ hạn 1 năm, trạch càng lâu, thì ban thưởng bảo vật càng phong phú. Mặc dù không phải kỳ hạn mười năm, nhưng phần thưởng mỗi năm cũng rất phong phú.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, trạch 71 năm, ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí".

Sở Huyền khẽ giật mình, Thiên Địa Nguyên Khí?

Phần thưởng này giống với kỳ hạn 70 năm.

Nên biết rằng, Thiên Địa Nguyên Khí chính là chí bảo.

Đây là chí bảo tái sinh tạo hoá, có tác dụng khai thiên tích địa.

Vậy mà lần này hệ thống ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí, xem như niềm vui ngoài ý muốn.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Lần này hắn cũng không nhét nó vào trong Thiên Đạo, mà đang cân nhắc, có nên lợi dụng một tia Thiên Địa Nguyên Khí này, sau đó lấy Uy Chi Đạo làm căn cơ, mở ra một phương Yêu giới.

Thậm chí, có thể nhét vào trong Đại Đạo của mình mở ra, có tác dụng giúp Đại Đạo mở rộng thêm?

Thiên Địa Nguyên Khí, có thể khai thiên tích địa, tái sinh tạo hóa, nói chung, nếu nhét vào Đại Đạo, sẽ tạo ra thế giới.

Nếu có thể mượn nhờ lực tạo hoá của khai thiên tích địa, chuyển sang giúp Đại Đạo mở rộng ra, thì có được không?

Sở Huyền có chút động tâm.

Hắn bắt đầu nghiên cứu Thiên Địa Nguyên Khí trên tay.

Nếu như có thể thực hiện được, dùng Thiên Địa Nguyên Khí làm vật phụ trợ, thì tốc độ khai đạo của hắn sẽ cực nhanh, chỉ sợ sẽ không gặp phải trở ngại gì.

Hơn nữa, không cần lo lắng vấn đề Đại Đạo không đủ vững chắc.

Trải qua nghiên cứu một hồi, Sở Huyền đã tìm ra phương pháp lợi dụng Thiên Địa Nguyên Khí, chuyển hóa giúp hắn khai đạo, bất quá cần phải thử nghiệm trước đã.

Do đó, hắn tách Thiên Địa Nguyên Khí ra thành một tia nhỏ, đặt vào bên trên Đại Đạo do hắn mở ra.

Trong nháy mắt, Đại Đạo ngưng kết, giống như muốn sinh ra một phương thế giới nho nhỏ.

Đại Đạo chi lực ngưng tụ thành bộ dáng của Sở Huyền, cầm Khai Thiên Bút trong tay, sau đó điểm nhẹ lên tia Thiên Địa Nguyên Khí kia.

Oành!

Thiên Địa Nguyên Khí liền bể nát, hóa thành một cỗ lực lượng tạo hoá đặc thù.

Sở Huyền vội vàng lấy ra Tích Địa Thư cùng với Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, sau đó cuốn lấy cỗ lực lượng tạo hoá kia, chuyển hóa thành lực lượng khai đạo.

Ầm ầm!

Đại Đạo lập tức kéo dài một mảng lớn.

Hơn nữa còn vững chắc dị thường, không giống như Đại Đạo vừa được mở ra.

Sở Huyền cực kỳ kích động.

Quả nhiên là có thể thành công.

Bất quá độ khó không nhỏ, hơn nữa chỉ có thể khống chế một tia Thiên Địa Nguyên Khí nho nhỏ.

Nếu là một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, hắn còn chưa thể nào chuyển hoá thành lực lượng tạo hoá.

Đoạn thời gian tiếp theo, Sở Huyền lợi dụng một đạo Thiên Địa Nguyên Khí này, liên tục mở rộng Đại Đạo, tốc độ cực kỳ nhanh.

Trong lúc Sở Huyền dùng Thiên Địa Nguyên Khí để khai đạo, thì dường như toàn bộ Đại Đạo Cửu Vực cũng phát sinh một ít biến hóa, đang có xu hướng mở rộng về phía Hỗn Độn.

Một chỗ trên Đại Đạo, Ý Nguyệt Quân đang quan sát một đoàn Ách Khí Đại Đạo, không biết có phải là hắn gặp ảo giác hay không, tựa hồ vừa nãy hắn phát hiện Ách Khí Đại Đạo xuất hiện một tia biến hóa?

Biến hoá này rất nhỏ, cho nên hắn cũng không dám chắc, có phải mình cảm ứng lộn hay không.

"Không có mở rộng..., rốt cuộc là đã xảy ra chuyện gì?".

Ý Nguyệt Quân nảy sinh nghi ngờ.

Một chỗ hỗn mông bên trong Thiên Chi Vực.

Trong một không gian thần bí.

Thi hài có bộ dáng Nhân tộc, đột nhiên lại mở mắt.

Ngẩng đầu nghi ngờ.

Tình huống gì vậy?

Tại sao mình lại có cảm giác, tựa hồ thế giới này đang thay đổi?

"Thời gian còn chưa tới..., không lẽ nhanh hơn dự kiến? Không có lý nào...".

"Được rồi, thời cơ chưa tới, dù biến hóa thế nào, cũng không thể thay đổi gì, Cửu Vực thuỷ chung vẫn là Cửu Vực".

Hắn lại nhắm mắt, không để ý nữa.

Chương 740. Khai Đạo Thần Tốc (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Ở một không gian khác, một cái đầu lâu khổng lồ, cũng lộ ra vẻ nghi ngờ.

Sau đó cũng mặc kệ.

Đại kiếp đạo nguyên sắp đến hồi kết, sau đó Đạo Kiếp Đại Đạo sẽ buông xuống, xuất hiện một ít biến hóa đặc thù, là chuyện rất bình thường.

Cứ chậm rãi đợi thời cơ đến là được.

Đại kiếp đạo nguyên lần này, không biết kéo dài bao lâu?

Có thể khiến mình thức tỉnh từ giấc ngủ say, ít nhất cũng kéo dài hơn mười vạn năm đi?

Hoặc là trăm vạn năm?

Tiếp tục ngủ thôi, đại kiếp đạo nguyên đã xong, thời cơ cũng sắp tới.

Đại kiếp đạo nguyên kéo dài bao lâu cũng không quan trọng.

Một tiểu kiếp mà thôi, chỉ có thể xem là sự kết thúc của một thời đại.

Mình cũng không nhớ rõ là Cửu Vực đã kết thúc bao nhiêu cái thời đại.

Ngay cả Đạo Kiếp Đại Đạo cũng trải qua rất nhiều lần, ít nhất là từ lúc hắn sinh ra, thì đã tồn tại Đạo Kiếp Đại Đạo.

Đối với tồn tại như bọn hắn, thì đại kiếp đạo nguyên chỉ dùng để tính toán thời gian mà thôi.

Lần đại kiếp đạo nguyên kết thúc nhanh nhất, cũng sẽ không ít hơn mười vạn năm.

Bình thường đều là trăm vạn năm, lần này cũng không thể ngoại lệ.

Sở Huyền cũng không hề biết, khi hắn dùng Thiên Địa Nguyên Khí để khai đạo, đã dẫn tới một ít hiệu ứng cánh bướm.

Kỳ thật cho dù hắn biết rõ, cũng sẽ lựa chọn giống vậy.

Dù sao ảnh hưởng này cũng không lớn.

Cho dù khiến một vài người chú ý, vậy thì thế nào?

Trong thế giới này hắn là tồn tại mạnh nhất!

Có vài gia hỏa ẩn núp, đều là sống thoi thóp duy trì hơi tàn, chờ đợi thời cơ mà thôi, thực lực hiện tại không thể nào bằng hắn được.

Sở Huyền có thể khẳng định chắc nịch điểm này.

Ầm ầm!

Đại Đạo bắt đầu trải dài ra, cho đến khi Thiên Địa Nguyên Khí tiêu hao sạch sẽ.

Rốt cuộc hắn đã khai đạo 23 vạn dặm!

Một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, có thể khai đạo 13 vạn dặm!

Sở Huyền tỉnh lại từ trong quá trình khai đạo, không khỏi cảm thán, quả nhiên Thiên Địa Nguyên Khí là chí bảo khai đạo...

Lúc này mới trôi qua bao lâu, vậy mà Đại Đạo của hắn đã tăng thêm 13 vạn dặm!

Loại tốc độ này, có thể nói là quá khủng bố.

Tính lại trước sau chỉ tốn có ba tháng thời gian.

Sở Huyền theo thói quen chú ý tới tình huống Cửu Vực, nhất là Hắc Nguyệt, phát hiện nàng đã từng tiếp xúc với tồn tại kia.

Bước tiếp theo chính là tìm biện pháp khiến đối phương mắc câu.

Sở Huyền cũng không quá lo lắng, tự mình Hắc Nguyệt đã chuẩn bị thoả đáng.

Mục đích của Hắc Nguyệt, hẳn là bộ phận thần hồn khuyết thiếu kia.

Đối phương cũng không dễ trả lại cho Hắc Nguyệt.

Hiện giờ thực lực của Hắc Nguyệt còn yếu, nếu như lấy lại phần thần hồn bị thiếu kia, thì rất dễ bị đối phương khống chế.

Lúc người kia trả thần hồn về cho Hắc Nguyệt, chắc chắn sẽ triển khai một ít thủ đoạn.

Khi đó, là thời điểm Sở Huyền xuất thủ.

Tiếp tục khai đạo!

Hắn cũng không vội vàng, Hắc Nguyệt sẽ tự biết chừng mực.

Mặc dù không còn Thiên Địa Nguyên Khí, nhưng Sở Huyền vẫn không dám buông lỏng.

Giai đoạn hiện tại, chỉ có thể dựa vào bản thân khai đạo.

Hắn cũng phát hiện, khi mượn nhờ Thiên Địa Nguyên Khí để khai đạo, sẽ phát sinh một ít biến hoá nhỏ.

Chuyện này có liên quan tới Đại Đạo của hắn, dù sao thì Đại Đạo của hắn đều dựa trên Đại Đạo Cửu Vực, là Đại Đạo có pháp tắc hoàn thiện.

Hơn nữa, hắn dùng Đại Đạo Cửu Vực làm căn cơ khai đạo, tự nhiên sẽ ảnh hưởng trực tiếp đến Đại Đạo Cửu Vực.

Đại Đạo do Sở Huyền mở ra, cũng giống như con của Đại Đạo Cửu Vực, bởi vì quá giống nhau.

Trong Thiên Chi Vực.

Đám người Hồng Nguyên Sơ đang chìm đắm trong quá trình khai đạo.

Trong lúc mơ hồ, Ma Đồ có cảm giác, tựa hồ có người nào muốn liên hệ với chính mình?

Không cần để ý!

Khai đạo quan trọng hơn.

Không phải lúc nào cũng có cảm ngộ như thế này.

Thừa dịp cảm ngộ dồi dào, tranh thủ khai đạo, một khi quá trình cảm ngộ của hắn bị đứt gãy, thì xem như được không bằng mất.

Tất cả Khai Đạo giả Cửu Vực, đều đang chìm đắm trong cảm ngộ.

Hồng Nguyên Sơ rất hưng phấn, hắn nhìn thấy Đại Đạo của mình liên tục mở rộng ra, đã đạt tới khoảng cách hai ngàn dặm.

Với hắn mà nói, đây là tốc độ nhanh nhất từ trước tới nay.

Trước đó chưa từng có cảm giác sung sướng tới vậy.

Niềm vui lớn nhất của Khai Đạo giả, không phải là Đại Đạo bản thân được mở rộng thêm ư?

Tốc độ khai đạo càng nhanh, tự nhiên càng cảm thấy sảng khoái.

Trong lúc Khai Đạo giả Cửu Vực chìm đắm trong niềm vui khai đạo, thì trong Cổ Giới Hỗn Độn, bầu không khí của các tộc Cửu Vực lại rất u ám.

Ba vị chí cường giả thất bại, hơn nữa còn bị nhiễm lấy tai ách, đều sinh ra kiêng kị đối với Cửu Vực, bọn hắn sợ ném chuột vỡ đồ.

Bởi vậy, trước tiên bọn hắn đều nghĩ tới biện pháp dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực, tự mình dò xét biến hóa trong Cửu Vực.

Kết quả, bọn hắn lại phát hiện trong quá trình thế giới mở rộng, Đại Đạo Cửu Vực lại tăng thêm lực bài xích.

Ý niệm của bọn hắn, không thể nào hàng lâm.

Mà cường giả có thể dùng ý niệm hàng lâm, lúc này cũng không dám nhảy ra, người khác không làm được, hết lần này tới lần khác ngươi có thể làm được, thì rất dễ bị người vây công.

Nhất là đám cường giả đỉnh phong của tam tộc, dưới tình huống bọn hắn không thể nào dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực, rất dễ dàng sinh ra nghi kỵ, phải chăng có người chiếm lấy tiên cơ?

Phải chăng có người bố trí thủ đoạn ở Cửu Vực, ngăn cản người khác hàng lâm.

Chính bởi vì lý do này, nên cho dù có người hàng lâm xuống Cửu Vực được, cũng không dám thử nghiệm, hơn nữa còn phải tỏ vẻ, mình cũng không thể dùng ý niệm hàng lâm, đã gặp phải lực bài xích rất mạnh!

Chương 741. Hỗn Độn Có Biến (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Lãnh địa Ma tộc trong Hỗn Độn.

Liệt Ma Tôn cau mày, nhìn về phía Thiên Ma Liệt nói: "Còn chưa liên hệ được hay sao?".

"Tựa hồ hắn đang bế tử quan, không chịu trả lời".

Trên mặt Thiên Ma Liệt lộ ra vẻ tức giận, nói ra.

"Ngay cả một người cũng không liên hệ được?".

Sắc mặt Liệt Ma Tôn cũng rất khó coi.

"Không thể liên hệ được ai!".

Sắc mặt Thiên Ma Liệt trở nên u ám.

So với Tiên tộc và Thần tộc, Ma tộc có ưu thế rất lớn tại Cửu Vực.

Dù sao thì bọn hắn cũng để lại Ma tộc tạp huyết.

Hơn nữa, còn có Khai Đạo giả.

Dựa vào tình huống Cửu Vực hiện tại, nếu như có Khai Đạo giả làm nội ứng, trợ giúp bọn hắn bố cục, tuyệt đối Ma tộc có thể chiếm lấy tiên cơ.

Kết quả, vậy mà không thể liên lạc được!

Cũng không phải là không kết nối được, chỉ là đối phương không thèm để ý tới!

"Những thứ tạp huyết này, chỉ xứng đáng làm quân cờ thí mạng, vậy mà không cam lòng, muốn thoát khỏi sự khống chế của chúng ta, quả thực đáng chết!".

Sát ý trên người Thiên Ma Liệt dâng trào.

Có một số Khai Đạo giả Ma tộc đã thoát khỏi Cửu Vực, tự nhiên hắn đều biết những chuyện này.

Một phần không cam lòng làm quân cờ.

Một phần là bị ép rời đi.

Đương nhiên, chuyện này cũng liên quan tới sự kiện trước đó, có hai người rất cứng đầu, không nguyện ý bị Ma tộc Hỗn Độn khống chế, thế nên hắn đã ra tay giết chết.

Khiến cho đám Khai Đạo giả tạp huyết khác bất mãn, càng thêm không cam lòng, lần lượt trốn vào Hỗn Độn, mong muốn tìm kiếm cơ hội thoát ly Ma tộc.

Ở trong mắt Thiên Ma Liệt, chỉ là giết hai gã tạp huyết mà thôi, cũng không xem đó là chuyện gì to tát.

Tự nhiên sẽ không thừa nhận mình làm sai.

"Cứ chờ một chút, có lẽ bọn hắn đang thừa dịp thế giới mở rộng ra, mà sinh ra chút cảm ngộ, đang ở trong quá trình khai đạo".

Liệt Ma Tôn khẽ nhíu mày, nói ra.

Thiên Ma Liệt bèn gật đầu.

Bên trong Cửu Vực, vẫn có không ít Ma tộc tạp huyết, là do tự tay hắn bồi dưỡng.

Chỉ là, cái thứ Phật tộc kia lại đâm ngang giữa đường, thật đáng giận.

Hơn nữa, Nguyên Lão Ngụy còn phá rối bố cục của hắn, khiến cho tất cả chuẩn bị của hắn đều đổ sông đổ bể.

"Thúc thúc, con muốn giết Nguyên Lão Ngụy, đều tại hắn phá huỷ bố cục của con!".

Nghĩ tới tất cả bố cục nhiều năm của mình đều tan thành bọt nước, hắn tức giận không thôi.

Vì muốn bố cục tại Cửu Vực, hắn đã hao phí không ít công sức.

Kỳ thật chuyện ngoài ý muốn nhất là, bên trong Cửu Vực lại xuất hiện Ma tộc thuần huyết, đây là chuyện rất quan trọng.

Hắn muốn thừa dịp Tiên tộc còn chưa có chí cường giả trở về, đi giết Nguyên Lão Ngụy!

Nhưng Liệt Ma Tôn lại nhíu mày, bèn nói: "Không thể mở ra đại chiến giữa hai tộc, nếu thật sự hai tộc Thần Tiên âm thầm kết hợp, sáng tạo ra Phật tộc, dùng thứ này để khắc chế ta Ma tộc, thì chúng ta phải thật cẩn thận".

Hắn ngưng lại một chút, rồi nói: "Cũng không nên gây chuyện với Nhân tộc, lần này, Ma tộc chúng ta không thể nào chủ động xuất kích!".

"Tại sao chứ?".

Thiên Ma Liệt không cam lòng, hắn cực kỳ căm ghét Nhân tộc.

"Các tộc khác đều nhằm vào Nhân tộc, vì sao chúng ta lại không thể?".

Hắn lại nhớ tới, lúc trước hắn giao chiến cùng Dương, chỉ là qua loa vài chiêu, bây giờ nhớ lại là cảm thấy rất nhục nhã.

Liệt Ma Tôn hừ nhẹ một tiếng, bèn nói: "Ngươi thì biết cái gì, nếu như đúng là hai tộc Thần Tiên âm thầm kết hợp, mong muốn sáng tạo ra lực lượng mới để khắc chế Ma tộc chúng ta, làm sao Nhân tộc chịu để yên?".

"Từ trước đến nay, Ma tộc chúng ta đều nhằm vào Nhân tộc, rất căm thù Nhân tộc, trái lại Nhân tộc cũng tương tự, nếu như Nhân tộc biết được âm mưu của hai tộc Thần Tiên, cho dù trả một cái giá cực lớn, cũng sẽ đạt thành hiệp nghị với hai tộc kia, nhằm vào Ma tộc chúng ta?".

"Không thể xem thường Nhân tộc, nếu như thật sự tam tộc đạt thành hiệp nghị, thì tình cảnh của Ma tộc chúng ta rất nguy hiểm, vẫn còn mấy tên gia hoả núp trong bóng tối, chỉ ước gì Ma tộc trở nên suy sụp!".

Ma tộc quá liều lĩnh, quá bá đạo.

Số lượng chủng tộc bất mãn với Ma tộc, muốn huỷ diệt Ma tộc cũng không ít, bọn hắn chỉ khiếp sợ thực lực mạnh mẽ của Ma tộc, cho nên đều giấu trong lòng không dám thể hiện ngoài mặt mà thôi.

Cũng không phải chưa từng phát sinh sự kiện, các chủng tộc khác liên thủ đối đầu với Ma tộc.

Trước kia, Ma tộc bị áp chế đến mức không ngóc đầu lên được.

Nếu không phải Nhân tộc mạnh mẽ quật khởi, khiến cho mấy chủng tộc khác cảm nhận được nguy cơ, thì liên minh đối kháng Ma tộc trước đó cũng không bị giải tán.

Đương nhiên, lúc trước Ma tộc bày ra thực lực rất khủng bố cùng sự hiếu chiến, thích giết chóc, cũng khiến cho các tộc rất kiêng kị.

Lúc trước, Liệt Ma Tôn chính là người trong sự kiện trấn ma kia, tự nhiên hiểu rất rõ những chuyện này.

Nhưng Thiên Ma Liệt vẫn không cam lòng, bèn nói: "Không nhằm vào Nhân tộc cũng được, nhưng phải giết Nguyên Lão Ngụy, dù sao hai tộc Thần Tiên đã âm thầm hợp tác, không bằng giết hắn trước, thử xem thái độ của hai tộc".

Dựa vào tác phong liều lĩnh bá đạo của Ma tộc, thừa dịp chí cường giả Tiên tộc chưa trở về, đi giết một vị thù địch, cũng là chuyện bình thường.

Liệt Ma Tôn khẽ nhíu mày, nói: "Đương nhiên là bọn hắn sẽ không ngồi nhìn".

Chương 742. Hỗn Độn Có Biến (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Nếu như Đô Thần Tôn nhúng tay, thì có thể chứng minh, bọn hắn đã âm thầm hợp tác, còn như Đô Thần Tôn không quản thì xem như chuyện này không có?".

Giọng nói Thiên Ma Liệt trở nên lạnh lùng.

Lần này giết Nguyên Sơn Lão Tổ, cũng là muốn kiểm tra hai tộc Thần Tiên, có phải thật sự hợp tác ngầm hay không.

Địa vị của Nguyên Sơn Lão Tổ ở Tiên tộc cũng không thấp, dù sao cũng là một vị cường giả Cửu Cực.

Nếu thật sự hai tộc hợp tác, thì chí cường giả của Thần tộc sẽ không đứng nhìn chuyện này.

Nếu không, mối quan hệ giữa hai tộc sẽ nảy sinh vết rạn.

Liệt Ma Tôn lại nhướng mày, nói ra: "Nếu bên Tiên tộc không có ai trở về, thêm nữa không liên thủ cùng Thần tộc, thì Nguyên Sơn đã sớm trốn đi".

"Nhưng mà lúc này hắn lại không trốn đi, rất có thể hai tộc đã ngầm liên thủ, nếu lúc này chúng ta xé da mặt với hai tộc Thần Tiên, cũng chưa chắc là chuyện tốt".

"Ma tộc chúng ta, cần phải âm thầm bố trí, nếu không làm rõ chuyện này, thì tất nhiên hai tộc Thần Tiên sẽ hành động càng nhiều".

Liệt Ma Tôn không tán thành với suy nghĩ của Thiên Ma Liệt.

Nhìn thấy bộ dáng Thiên Ma Liệt vẫn chưa từ bỏ ý định, lại nói: "Cho dù chí cường giả của Tiên tộc trở về, cũng sẽ không lộ ra ngoài sáng, chúng ta đều trở về, không lẽ Tiên tộc không có ai trở về".

"Mâu thuẫn giữa Tiên tộc cùng Nhân tộc, nếu so với các tộc khác thì càng không rõ ràng, cho nên bọn hắn luôn có đường lui".

"Ngươi cũng đừng quên, Tiên tộc là chủng tộc đầu tiên thu nạp thiên kiêu Nhân tộc, lúc trước phong trào Nhân tộc tu luyện thành tiên, chính là do một tay Tiên tộc thúc đẩy".

Ánh mắt Thiên Ma Liệt ngưng tụ, khẽ gật đầu, cũng không nhắc lại chuyện giết Nguyên Sơn Lão Tổ.

Bên trong Thần tộc.

Bọn hắn đồng dạng tiến hành một ít thảo luận, chủ yếu là về bố cục ở Cửu Vực.

"Thần tộc chúng ta, cũng không có để lại hậu duệ tại Cửu Vực, cho nên bên phía Ma tộc chiếm lấy một ít lợi thế".

Một vị cường giả Thần tộc lên tiếng.

"Thần Tâm đã chuyển thế đến Cửu Vực, có thể dùng đến hắn".

Người còn lại mở miệng nói.

"Đừng quên, Thần Tâm có xuất thân là Nhân tộc, hiện giờ bất quá là hắn trở về Nhân tộc mà thôi, hắn còn có thể ra sức giúp Thần tộc?".

Đô Thần Tôn quan sát đám cường giả tranh luận, không có mở miệng nói gì.

Trong Tiên tộc.

Nguyên Sơn Lão Tổ cùng Phi Hà Lão Tổ và đám cao tầng lão tổ Tiên tộc đều tập trung lại.

Phía trên bọn hắn, có một vị lão giả tiên phong đạo cốt đang ngồi ngay ngắn.

Trong tay cầm lấy một cây phất trần, khí tức trên người không lộ ra, phảng phất chỉ là một lão nhân bình thường.

Nhưng mà tất cả cao tầng Tiên tộc, đều cung kính dưới hắn.

Cho dù là Khai Đạo giả Cửu Cực như Nguyên Sơn, cũng bày ra bộ dáng vãn bối trước mặt hắn.

Vị lão giả này, chính là một trong hai vị đại lão tổ của Tiên tộc, tồn tại từ rất xưa, thực lực cực kỳ cường đại.

Hách Tiên Tôn!

"Ngọc Tinh Cung của ngươi, đã mất đi khống chế?".

Hách Tiên Tôn nhìn về phía Nguyên Sơn, hỏi một câu.

"Dạ".

Nguyên Sơn gật đầu cung kính, đáp lời.

"Cửu Vực, tất nhiên đã phát sinh biến cố, không thể chậm trễ, các tộc chúng ta muốn dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực, độ khó sẽ tăng dần".

Cốc "Chỉ là một tia ý niệm, cũng không nhìn thấy gì, không có ý nghĩa quá lớn".

Hách Tiên Tôn vừa nói xong thì trầm mặc một chút, sau đó lại nói: "Có thể hợp tác cùng Nhân tộc một chút...".

"Sư tổ, ngài muốn Tiên tộc hợp tác cùng Nhân tộc?".

Nguyên Sơn khẽ giật mìn, nói ra.

"Có gì mà không thể?".

Sắc mặt Hách Tiên Tôn vẫn bình tĩnh, nói ra: "Tiên tộc chúng ta cũng không có mâu thuẫn quá lớn với Nhân tộc, các ngươi đừng quên trước kia, Nhân tộc từng cung phụng hai tộc Tiên Thần, thậm chí bây giờ có không ít Nhân tộc xuất thân từ Thần Tiên".

"Lần Đạo Kiếp này không hề tầm thường, không chỉ đơn giản là Đạo Kiếp Đại Đạo như vậy, chỉ sợ có một vài tồn tại núp trong Hỗn Độn đều hiện thân".

"Nếu tiếp tục áp chế Nhân tộc, không có ý nghĩa quá lớn, Nhân tộc chỉ được Đại Đạo chiếu cố trong Cửu Vực, nếu thoát ra ngoài Hỗn Độn, cũng không khác gì chúng ta".

Hách Tiên Tôn lại nói: "Nhân tộc thoát khỏi Cửu Vực, cũng là vì tránh để chúng ta nhằm vào, nếu bọn hắn ở trong Hỗn Độn, cũng không có bất cứ ưu thế gì so với chúng ta".

Nguyên Sơn, Phi Hà và một đám cao tầng Tiên tộc, đều yên lặng lắng nghe.

Hách Tiên Tôn là nhân vật có địa vị hết sức quan trọng ở Tiên tộc, tất nhiên biết rõ một vài bí mật, mới có thể làm ra quyết định như vậy.

"Thế giới Cửu Vực, dù thế nào thì các tộc chúng ta cũng phải trở về, thực lực phe Nhân tộc không kém, có thể đồng ý cho bọn hắn chiếm một chỗ để cắm dùi".

"Điều kiện tiên quyết chính là Nhân tộc phải đồng ý hợp tác, nguyện ý trả giá một ít, chỉ cần tam tộc chúng ta cho phép, mấy tộc còn lại cũng không làm gì được Nhân tộc, tóm lại tất cả đều có thể đàm phán".

"Thậm chí, có thể cho phép Khai Đạo giả Nhân tộc, tiến vào trong Cửu Vực, dò xét một ít tình huống ở bên trong".

Hách Tiên Tôn nhắm mắt lại, thật lâu sau mới nói: "Hỗn Độn sẽ không còn yên bình nữa, bất luận thế nào, không nên cố gắng đối địch với Nhân tộc, thậm chí có thể tiếp tục dụ dỗ một vài thiên kiêu Nhân tộc gia nhập vào Tiên tộc".

Chương 743. Hỗn Độn Có Biến (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Vừa dứt lời, liền nhìn về phía một người ở phía dưới, rồi nói: "Ngươi xuất thân từ Nhân tộc, việc này sẽ giao cho ngươi đi làm".

"Dạ!".

Người nọ cung kính đáp lời.

Ngoại trừ Tiên tộc ra, thì tất cả chủng tộc còn lại đều có chí cường giả trở về.

Hơn nữa, đều có ý định giảm chèn ép đối với Nhân tộc, còn đạt thành một vài hiệp nghị cùng Nhân tộc.

Đương nhiên, điều kiện đầu tiên là Nhân tộc nguyện ý đáp ứng một ít điều kiện, nguyện ý trả ra một cái giá xứng đáng.

Tất cả cao tầng cường tộc đều ý thức được, trong Hỗn Độn xuất hiện một vài biến cố.

Nếu không, bọn hắn sẽ không buông tha cho việc nhằm vào Nhân tộc.

Bên trong Ma tộc.

Tựa hồ Liệt Ma Tôn nhận được tin tức gì, sau đó triệu tập toàn bộ Khai Đạo giả Ma tộc.

"Tạm dừng đối đầu với Nhân tộc, các ngươi mau chóng liên hệ với đám tạp huyết trong Cửu Vực, nếu như chúng ta có thể chiếm lấy tiên cơ, thì Ma tộc có thể đạt được ưu thế".

"Nhớ kỹ, nếu như có thể, thì trao đổi cùng Nhân tộc một chút, chuyện hợp tác bên trong Cửu Vực, Nhân tộc có ưu thế, Ma tộc chúng ta cũng có!".

Phía dưới có vài cường giả Ma tộc lộ vẻ khó hiểu, bèn nói: "Ma Tôn, vì sao phải hợp tác cùng Nhân tộc? Nhân tộc hèn mọn, làm sao có tư cách hợp tác cùng Ma tộc?".

"Thế cục trong Hỗn Độn có biến, các tộc Thần Tiên Long còn lại, đều hy vọng đạt thành hiệp nghị cùng Nhân tộc, làm sao Ma tộc chúng ta có thể đứng ngoài? Không thể xem thường Nhân tộc, nếu là thời khắc mấu chốt, Nhân tộc đứng ra quấy nhiễu, thì hậu quả rất khó lường".

Liệt Ma Tôn trầm giọng nói.

"Tận lực hợp tác cùng Nhân tộc, chiếm lấy tiên cơ!".

Liệt Ma Tôn nói xong liền rời đi.

Tất cả Khai Đạo giả Ma tộc, không một ai dám cãi lời hắn.

Hơn nữa, có thể khiến cho Liệt Ma Tôn phải từ bỏ việc nhằm vào Nhân tộc, tất nhiên đã phát sinh biến cố, cho nên lúc này chỉ có thể hợp tác cùng Nhân tộc.

Có thể chiếm lấy tiên cơ tại Cửu Vực, còn tốt hơn ứng phó biến cố trong Hỗn Độn.

Đám cường giả Ma tộc ở đây, cũng không khỏi suy đoán, không lẽ là Sinh Linh Hỗn Độn đánh tới?

Sinh Linh Hỗn Độn đã từng là bá chủ ở Cửu Vực, kết quả bị giết ngược, sau đó bị đuổi ra khỏi Cửu Vực, cho nên hiện tại muốn quay về Cửu Vực, tìm các tộc báo thù?

Thậm chí, Sinh Linh Hỗn Độn đã từng chết trước đó, sau khi trải qua thời gian ngủ say, bây giờ lại thức tỉnh?

Bất luận là loại tình huống nào, đều mang ý nghĩa, thế giới Cửu Vực rất quan trọng, đây là trọng địa để ứng phó với biến cố!

Ngoại trừ Cửu Vực tộc ra, trong Hỗn Độn tộc cũng điều chỉnh một ít kế hoạch.

Nhất định phải tìm được một chỗ cắm dùi trong Cửu Vực, mới có khả năng ứng phó với biến cố.

Mà Cửu Vực, xưa nay chính là địa bàn của các tộc Cửu Vực, nếu như bọn hắn muốn chiếm một chỗ cắm dùi, tất nhiên sẽ bộc phát xung đột cùng các tộc Cửu Vực.

Các tộc Hỗn Độn phải đoàn kết một lòng.

Mà Nhân tộc, lại chính là chủng tộc được Đại Đạo Cửu Vực thiên vị, tất nhiên bọn hắn phải lôi kéo Nhân tộc, sau đó hợp tác cùng Nhân tộc.

Nhân tộc vẫn luôn bị các tộc Cửu Vực chèn ép cùng đối địch, nếu các tộc Hỗn Độn hợp tác cùng bọn họ, tất nhiên Nhân tộc sẽ giảm bớt áp lực.

Bên trong Cửu Vực.

Sở Huyền cũng không biết, thế cục trong Hỗn Độn đã âm thầm phát sinh biến hóa.

Hắn đang nhíu thở dài.

Sau khi tiêu hao sạch sẽ Thiên Địa Nguyên Khí, tốc độ khai đạo lại trở về chậm chạp.

Hoàn toàn không còn cảm giác khai đạo vui vẻ như trước đó.

Lần này hắn dùng Thiên Địa Nguyên Khí để khai đạo, rất nhanh đã kéo dài thêm 13 vạn dặm, nhìn thì tốc độ rất nhanh, Đại Đạo mở ra rất dài, kì thực cũng chưa lợi dụng triệt để Thiên Địa Nguyên Khí.

Bên trong Thiên Địa Nguyên Khí có lực tạo hoá, có rất nhiều lực lượng bị tràn vào Đại Đạo Cửu Vực, giúp cho thế giới Cửu Vực tiếp tục mở rộng ra.

Lực lượng chính thức dùng để khai đạo cũng không nhiều.

Sở Huyền bắt đầu suy nghĩ, làm như thế nào để tăng hiệu suất sử dụng Thiên Địa Nguyên Khí.

Một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, có thể khiến cho thế giới Cửu Vực khuếch trương, nếu dùng toàn bộ để khai đạo, đâu chỉ hơn 10 vạn dặm?

Trên 100 vạn dặm cũng không nói chơi.

Sở Huyền đang mong đợi, kỳ hạn 72 năm tiếp theo, hệ thống sẽ thưởng cho hắn một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, hoặc bảo vật ngang cấp.

Không có Thiên Địa Nguyên Khí giúp đỡ, Sở Huyền chỉ có thể tự mình khai đạo.

Thiên Đạo đang trong quá trình mở rộng, theo thế giới ngày càng mở rộng ra, liền khiến cho pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu càng nhiều vào trong Đại Đạo Cửu Vực.

Thế giới liên tục mở rộng, pháp tắc Thiên Đạo cũng không ngừng thẩm thấu vào trong.

Diện tích Hoang Cổ Sơ Địa bị sát nhập vào Thiên Đạo ngày càng nhiều.

Sở Huyền không có chú ý quá nhiều, trước mắt chuyện khiến hắn quan tâm nhất, chính là tồn tại đứng sau Hắc Nguyệt.

Thời gian thấm thoát thoi đưa.

Kỳ hạn 72 năm đã sắp tới.

Sở Huyền đang mong đợi phần thưởng lần này.

Nếu phần thưởng lại là Thiên Địa Nguyên Khí, thì mang ý nghĩa hắn sẽ được ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí liên tục, cho đến kỳ hạn 80 năm!

Nếu đúng như vậy, hắn có thể dùng tốc độ cực nhanh hoàn thành Khai Đạo 100 vạn dặm

Chương 744. Phất Tay Là Ban Thưởng Một Giới

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu chỉ có một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, thì Sở Huyền phải cân nhắc thật kỹ, hắn muốn lợi dụng tối đa tác dụng của Thiên Địa Nguyên Khí.

Tuyệt đối không dừng lại ở con số 13 vạn dặm!

"Đệ tử Hổ Thiên Nhai của ký chủ, huyết mạch lột xác thêm một bước, trở thành thân phận Tứ Linh Thần Thú, được Đại Đạo tán thành, đạt được khí vận Đại Đạo, trấn áp và thống nhất Yêu tộc, ban thưởng Yêu Chi Giới và Yêu Chi Đạo!".

Hệ thống đột nhiên nhắc nhở.

Sở Huyền sửng sờ một lúc, huyết mạch Hổ Thiên Nhai tiến thêm một bước thuần hóa, hơn nữa còn được Đại Đạo tán thành, cũng có nghĩa là, huyết mạch của hắn đã lột xác đến trình độ tiếp cận thần thú Bạch Hổ.

Trên danh nghĩa chính thức đã là Thần Thú.

Mặt khác, Sở Huyền cũng chú ý tới "Thân phận Tứ Linh Thần Thú ", điều này chứng tỏ, trong thế giới Cửu Vực đã từng tồn tại bốn loại thần thú.

Chỉ là không biết vì sao lại biến mất.

Nhìn thoáng qua Hổ Thiên Nhai, bộ dáng lúc này của hắn đã khác xưa, đang đứng trên một ngọn núi cao ở Yêu vực, đưa mắt nhìn xuống các chủng loại Yêu tộc.

Triển lộ ra uy áp Thần Thú, trấn áp Yêu tộc.

Ngay cả vị thiên kiêu Thanh Giao tộc kia cũng phải thần phục.

Xem như Yêu tộc đã được Hổ Thiên Nhai thống nhất.

Sở Huyền đọc qua giới thiệu của phần thưởng.

Yêu Chi Giới, giới vực Yêu tộc.

Vừa vặn có thể giúp mình đỡ mất công tạo thêm Yêu giới.

Thiết lập Yêu giới, đương nhiên sẽ liên thông với Phong Đô Quỷ giới, Phật Chi Giới, cùng với thế giới Cửu Vực, kể từ đó, khiến cho thế giới Cửu Vực, càng thêm mở rộng.

Một khi Thiên Đạo thuận lợi thôn tính Đại Đạo Cửu Vực, thì thế giới Cửu Vực sẽ được tam giới thúc đẩy phát triển, cho dù không có Thiên Địa Nguyên Khí, cũng sẽ liên tục mở rộng và tăng cấp.

Tự nhiên Thiên Đạo cũng sẽ tăng cấp theo.

Luân Hồi cũng sẽ ngày càng hoàn thiện!

Lúc này Sở Huyền mới liên hệ với Hổ Thiên Nhai.

"Bái kiến sư tôn!".

Hổ Thiên Nhai cung kính quỳ rạp dưới đất.

"Huyết mạch của ngươi đã bước đầu hoàn thành lột xác, trở thành Thần Thú, hơn nữa còn thống nhất Yêu tộc, hôm nay vi sư liền ban thưởng cho ngươi Yêu Giới cùng Yêu Chi Đạo.

Sở Huyền vừa nói xong, liền phất nhẹ ống tay áo, Yêu giới phủ xuống, liên thông cùng Phật giới, Quỷ giới, bên trong Yêu giới đã mở ra thông đạo đi tới hai giới kia.

Yêu Chi Đạo cũng hiện ra trước mặt.

Hổ Thiên Nhai cực kỳ hưng phấn.

Quá mạnh đi.

Sư tôn chỉ phất nhẹ một cái, thì đã ban cho mình một thế giới, đây là tồn tại bực nào...?

"Đa tạ sư tôn!".

Hổ Thiên Nhai rất kích động.

Đã có Yêu giới, thì sau này dù có phát sinh chuyện gì thì vẫn còn đường lui cho Yêu tộc.

Hơn nữa, sau này Yêu tộc chỉ cần phát triển Yêu giới, giúp cho Yêu giới không ngừng mở rộng là được.

Bên trong Cửu Vực, Yêu tộc chỉ chiếm một vực là được rồi.

Không cần phải bộc phát xung đột cùng Nhân tộc.

Nhưng hắn lại biết rõ, Nhân tộc rất mạnh.

"Yêu tộc, có thể cảm ngộ, tu luyện Yêu Chi Đạo, càng có nhiều Yêu tộc tu luyện, cảm ngộ càng sâu, thì Yêu Chi Đạo sẽ không ngừng hoàn thiện pháp tắc, không ngừng tăng cấp".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Hổ Thiên Nhai kích động vâng dạ.

"Ngươi có thể tiếp tục cảm ngộ Đại Đạo, sau này bước vào Khai Đạo Cảnh, cũng có thể bù đắp Yêu Chi Đạo, nâng cao tác dụng của Yêu Chi Đạo".

Sở Huyền tuỳ tiện chỉ điểm Hổ Thiên Nhai.

Bất luận là Hổ Thiên Nhai, hay là Ma Phật, đều là người chưởng khống thế giới Đại Đạo.

Phật Chi Đạo càng mạnh, Yêu Chi Đạo càng mạnh, thì thực lực của hai người cũng sẽ nâng cao, ở bên trong Yêu giới cùng Phật giới, chỉ cần Đại Đạo không sụp đổ, thì bọn hắn sẽ bất diệt.

Ở bên trong thế giới của bọn hắn, nếu muốn đánh bại hai người này, đầu tiên là phải đánh sụp Đại Đạo, nếu không khi hai người này ở trong thế giới của mình, có thể nói là vô địch.

Sau khi thiết lập xong Yêu giới, Luân Hồi Đại Đạo cũng tràn qua.

Tự nhiên cũng ở trong Thiên Đạo.

Thiết lập của Yêu giới, có thể tự động tăng cấp, hơn nữa còn tự hoàn thiện pháp tắc, tự mình sinh ra pháp tắc mới.

Hổ Thiên Nhai dẫn theo Yêu tộc tiến vào Yêu giới, bắt đầu chuẩn bị mở rộng Yêu giới, hơn nữa lại để cho Yêu tộc cảm ngộ Yêu Chi Đạo, nâng cao thực lực Yêu tộc.

Yêu tộc đã thống nhất, hơn nữa còn khai mở Yêu giới, tất nhiên sẽ không đi kết liên minh với mấy chủng tộc khác.

Nhân tộc cũng không có ý định trêu chọc Yêu tộc.

Một chỗ Yêu vực mà thôi, cấp cho Yêu tộc thì đã sao?

Toàn bộ Cửu Vực rộng tới mức nào?

Nhân tộc cũng không có khả năng giết sạch mấy chủng tộc khác.

Huống chi, nếu như thế giới Cửu Vực chỉ còn lại Nhân tộc, như vậy tiếp theo, chính là Nhân tộc sẽ bắt đầu nội đấu, chia rẽ chém giết lẫn nhau.

Đây là chuyện tất nhiên.

Lúc Nhân tộc chưa thống nhất Cửu Vực, cũng đã xuất hiện tình huống như thế này.

Nếu Cửu Vực thật sự chỉ còn lại một mình Nhân tộc, thì chia rẽ cùng nội chiến, sẽ càng thêm nghiêm trọng.

Thậm chí còn nghiêm trọng hơn so với chiến tranh giữa các tộc.

Hơn nữa, các tộc ở Cửu Vực, cũng không có dễ diệt như vậy.

Tuy là lực lượng một tộc không thể nào chống lại Nhân tộc, nhưng mà sau khi các tộc liên minh với nhau, đã ở trên cơ Nhân tộc.

Bất quá xem như Nhân tộc chính thức trở thành bá chủ Cửu Vực.

Chương 745. Hắc Nguyệt Thả Câu

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi Sở Huyền thiết lập xong Yêu giới, quan sát Luân Hồi một chút, liền chú ý đến tình huống của đám đệ tử.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, đều đã có thu hoạch, hơn nữa bọn hắn còn bạo phát xung đột với sinh linh Đạo Cảnh bên trong.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương đang chạy trối chết.

Có lẽ, thiên kiêu yêu nghiệt chính thức là như thế, chỉ có thể quật khởi từ trong nghịch cảnh, sau một thời gian sẽ giẫm nát địch nhân dưới chân.

Sở Huyền đã biết thêm một chút tình huống của Hắc Nguyệt, tiến triển rất tốt, nàng đã cùng đối phương trao đổi tin tức.

Đương nhiên, nếu vị kia muốn dùng ý niệm hàng lâm đến Cửu Vực, thì độ khó rất cao.

Thực lực càng mạnh, hơn nữa cũng không phải là tồn tại xuất thân từ Cửu Vực, độ khó khi dùng ý niệm hàng lâm lại càng lớn.

Hắc Nguyệt làm việc rất cẩn thận.

Một bên vẫn âm thầm chèn ép Thiên Nguyệt Lâu.

Tất cả các vực thuộc về Nhân tộc, không một chỗ nào chịu chứa chấp Thiên Nguyệt Lâu.

Ngoại trừ cường giả Đạo Cảnh ra, đệ tử Thiên Nguyệt Lâu còn lại, đều thoát khỏi thân phận là người của Thiên Nguyệt Lâu.

Hôm nay Thiên Nguyệt Lâu chỉ còn trên danh nghĩa.

Không có đệ tử nào dám gia nhập, cường giả Đạo Cảnh còn lại cũng bị chèn ép, trừ phi có người ra tay ép buộc thu nhận thêm đệ tử vào Thiên Nguyệt Lâu.

Nhưng mà, Lạc Tân Bạch sẽ không dễ tha thứ chuyện này.

Tương đương với chuyện đứt đoạn hương hoả.

Mà Thiên Nguyệt Lâu dưới sự chèn ép của Hắc Nguyệt, thanh danh đại giảm trong Nhân tộc, biến thành tông môn tà ác chuyên áp bức nữ tử.

Dưới sự tuyên truyền của Hắc Nguyệt Lâu, khiến cho vô số tông môn cùng thế lực cường đại, đều ngầm tỏ thái độ thừa nhận, khiến cho toàn bộ võ giả Nhân tộc đều nhận định Thiên Nguyệt Lâu là tà tông.

Một khi tiến vào Thiên Nguyệt Lâu, hậu quả khó lường.

Chẳng những sẽ bị cường địch để mắt tới, hơn nữa còn mất đi nhân tính!

Thật là đáng sợ!

Thiên Nguyệt Lâu chỉ còn sót lại mấy vị cường giả Đạo Cảnh, đều không thể chèo chống nổi nữa, thậm chí trong đầu còn sinh ra ý định rời khỏi Thiên Nguyệt Lâu.

Nếu không phải lực uy hiếp của Thiên Nguyệt quá mạnh, chỉ sợ các nàng đã trực tiếp tuyên bố giải tán Thiên Nguyệt Lâu từ lâu rồi.

Hôm nay, cũng không còn đuổi giết Hắc Nguyệt.

Cũng không có năng lực đuổi giết.

Ngược lại còn lo sợ Hắc Nguyệt đánh tới.

Không ít thế lực cổ xưa, đều đang ghé mắt trông chờ, khi nào Thiên Nguyệt sẽ ra ngoài?

Thiên Nguyệt chính là cường giả Đạo Cảnh 20 quan.

Ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, cũng là cường giả nổi danh khét tiếng.

Hơn nữa, nghe đồn rằng đứng sau Thiên Nguyệt, chính là một vị cường giả Đạo Cảnh 30 quan.

Thực lực hiện giờ của Lạc Tân Bạch, cũng không bằng Thiên Nguyệt.

Đương nhiên, Thiên Nguyệt cũng không dám đối đầu với Lạc Tân Bạch.

Nếu Thiên Nguyệt ra ngoài, Lạc Tân Bạch sẽ vì Hắc Nguyệt mà đối nghịch cùng Thiên Nguyệt ư?

Chắc có lẽ là không?

Nhưng cũng khó nói, Lạc Tân Bạch hôm nay, uy vọng của Nhân Vương càng ngày càng thịnh, rất chú trọng bồi dưỡng thiên kiêu Nhân tộc, Hắc Nguyệt lại là thiên kiêu đỉnh tiêm trong Nhân tộc.

Há có thể ngoảnh mặt làm ngơ?

Hơn nữa, Hắc Nguyệt mang huyết mạch của Cơ gia.

Nếu thiên phú yêu nghiệt bực này, Cơ gia sẽ ngồi yên không màng tới hay sao?

Vị thiếu chủ Cơ Thần Tâm, chính là thiên kiêu đệ nhất Nhân tộc, là huynh trưởng cùng cha khác mẹ của Hắc Nguyệt, chắc có lẽ sẽ không khoanh tay đứng nhìn đâu?

Không ít thế lực đều ngầm hiểu, Cơ Thần Tâm từng giúp Hắc Nguyệt ngăn cản Thiên Nguyệt Lâu.

Cơ gia, chính là Cổ Nhân Vương thế gia.

Thuộc về một mạch Nhân Vương, Cơ Thần Tâm còn mang trên người danh hiệu đệ nhất thiên kiêu.

Huống hồ, ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, Cơ gia cũng có cường giả Đạo Cảnh đỉnh phong.

Hắc Nguyệt cũng không có lập tức giết sạch đám cường giả còn lại của Thiên Nguyệt Lâu, nàng muốn từng bước áp bách, đánh tan phòng tuyến tâm lý của bọn họ.

Mục đích đúng là muốn ép Thiên Nguyệt lộ diện.

Hắc Nguyệt muốn diệt Thiên Nguyệt Lâu, cùng với người sáng lập là Thiên Nguyệt, Sở Huyền cũng không quá chú ý.

Thiên Nguyệt có mạnh thế nào, cũng chỉ là Đạo Cảnh.

Cho dù sau lưng nàng có cường giả Đạo Cảnh 30 quan làm chỗ dựa, cũng không gây ra nổi sóng gió gì.

Đừng nói là Đạo Cảnh 30 quan, cho dù có là Khai Đạo giả, cũng không lọt nổi vào mắt Sở Huyền.

Tuy là hiện tại thực lực Hắc Nguyệt không bằng Thiên Nguyệt.

Nhưng ở bên trong Cửu Vực, nàng sẽ được Thiên Đạo gia trì, Thiên Nguyệt sẽ không thể giết được nàng.

Vừa vặn có thể trở thành hòn đá mài cho Hắc Nguyệt.

Hơn nữa, tựa hồ Hắc Nguyệt đang chuẩn bị, lừa dối một ít chí bảo cường đại từ tay Sinh Linh Hỗn Độn đứng sau nàng.

Tất nhiên mục đích là vì đối phó Thiên Nguyệt cùng với cường giả phía sau nàng.

Có thể hạn chế Thiên Đạo gia trì, bình thường Hắc Nguyệt cũng sẽ không vận dụng.

Có thể lừa dối vị tồn tại cường đại kia, tống một ít bảo vật tới đây hay không, Sở Huyền cũng không có hoài nghi, dựa vào năng lực của Hắc Nguyệt, muốn làm đến một bước này, cũng không quá khó khăn.

Vị tồn tại kia, cũng sẽ không để ý chút chuyện nhỏ này, thậm chí hắn còn muốn lợi dụng chút bảo vật này để khiến Hắc Nguyệt buông lỏng cảnh giác, thu lấy tín nhiệm của Hắc Nguyệt, thuận tiện cho hành động tiếp theo.

Đối với tồn tại cấp bậc thế này, bảo vật giết chết Đạo Cảnh, chẳng qua chỉ là một món đồ chơi nhỏ, dùng một ý niệm là có thể biến ra một đống lớn.

Không có bất kỳ giá trị gì.

Nhưng lại có thể khiến Hắc Nguyệt buông lỏng cảnh giác, thu lấy tín nhiệm của nàng, thì há có thể cự tuyệt?

Chương 746. Cửu Vực Càng Bất Thường

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi Sở Huyền quan sát một chút tình huống ở Cửu Vực, tiếp theo liền chìm đắm trong quá trình khai đạo.

Mặc dù không còn Thiên Địa Nguyên Khí, tốc độ khai đạo rất chậm.

Nhưng hắn cũng không dám làm biếng, chỉ có thể siêng năng cày bừa.

Trong lúc Sở Huyền chìm đắm tu luyện, thì Thiên Đạo đang không ngừng tăng lên, theo số lượng sinh linh cảm ngộ Thiên Đạo rồi đột phá Đạo Cảnh, thì tốc độ đề thăng của Thiên Đạo đã tiến thêm một mảng lớn.

Tốc độ thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa cũng không ngừng tăng lên.

Ở một chỗ trong Hoang Cổ Sơ Địa, có một gốc cây lấm tấm đủ màu sắc, lại hoá thành một gương mặt, biểu cảm tràn đầy nghi ngờ.

Không biết vì sao, cảm giác gần đây của nó, tựa hồ Hoang Cổ Sơ Địa có chút dị thường, có một loại pháp tắc lan tràn vào trong.

Không lẽ pháp tắc Đại Đạo lại hiện ra?

Đạo Kiếp Đại Đạo sắp đến hồi kết?

Thế nhưng cỗ pháp tắc này, tựa hồ không có mạnh như pháp tắc Đại Đạo.

Không lẽ Đại Đạo sinh ra pháp tắc mới?

Đúng là chuyện kỳ lạ!

Gương mặt trên cây lại biến mất, tiếp tục ngủ say.

Ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, không chỉ có mỗi gốc đại thụ này nghi ngờ, mà một vài tồn tại đang ngủ say cũng tỉnh giấc, lộ vẻ nghi hoặc.

Bất quá bọn hắn cũng không có suy nghĩ nhiều, chỉ cho rằng là pháp tắc Đại Đạo tái hiện, hoặc là bắt đầu sinh ra pháp tắc khác.

Bởi vậy chỉ là nghi hoặc, cũng không có điều tra.

Giai đoạn hiện tại, còn chưa tới thời điểm.

Bọn hắn tiếp tục ngủ say, chờ đợi thời cơ.

Kỳ hạn 72 năm cũng đã đến.

Sở Huyền chìm đắm trong quá trình khai đạo, không biết thời gian đã trôi qua.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, trạch 72 năm, khai đạo trên 10 vạn dặm, ban thưởng một đoàn Thiên Địa Nguyên Khí!".

Hệ thống ban thưởng rất đúng hạn.

Vậy mà lại là Thiên Địa Nguyên Khí!

Sở Huyền rất vui mừng.

Rốt cục, lại có thể hưởng thụ cảm giác khai đạo sướng ngất ngây.

Hơn nữa, lần này hắn đã suy nghĩ ra, làm thế nào để lợi dụng Thiên Địa Nguyên Khí tốt nhất để khai đạo.

Lần trước một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, có thể kéo dài 13 vạn dặm.

Lần này ít nhất cũng phải khai đạo trên 30 vạn dặm!

Lúc này Sở Huyền liền bắt tay vào chuẩn bị.

Đầu tiên, hắn lấy ra Nguyên Sơ Đạo Hoàn đặt vào trong Đại Đạo, công dụng của nó là hấp thu Thiên Địa Nguyên Khí bị tràn ra ngoài, tránh cho Đại Đạo Cửu Vực hấp thu số Thiên Địa Nguyên Khí này.

Sau khi chuẩn bị xong xuôi, Sở Huyền lại trải nghiệm cảm giác sảng khoái khi khai đạo.

Trong lúc Sở Huyền đắm chìm trong khai đạo, Cửu Vực lại phát sinh dị biến.

Nguyên một đám thiên kiêu đều quật khởi.

Thiên Nguyệt Lâu sắp diệt vong, rốt cục Thiên Nguyệt đã ngồi không yên, đi ra khỏi Hoang Cổ Sơ Địa.

Hắc Nguyệt xem nàng là đá mài đao, trong lúc bị Thiên Nguyệt đuổi giết, nàng không ngừng cảm thụ loại áp lực tử vong từ quá trình trốn chạy, cũng bắt đầu trở nên mạnh mẽ.

Số lượng cường giả bên trong Hoang Cổ Sơ Địa đi ra ngoài cũng tăng dần.

Toàn bộ thế giới Cửu Vực, bắt đầu chính thức hỗn loạn.

Hơn nữa, thỉnh thoảng sẽ có ánh sáng Đại Đạo rơi xuống, chí bảo hiện thế, có thiên kiêu được ánh sáng Đại Đạo nhập thể, lập tức đột phá cảnh giới, thực lực đột nhiên tăng mạnh.

Cũng có quái vật bất tường, đột nhiên thực lực trở nên cực mạnh.

Cũng có không ít sinh linh, lây dính bất tường chi khí, trở thành quái vật bất tường.

Loại biến hoá đột ngột này, khiến cho một ít cường giả ý thức được, đại kiếp đạo nguyên đã tới đỉnh điểm, sắp kết thúc.

Thiên Đạo cũng đã thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa được một phần ba.

Thậm chí có một phần pháp tắc, thông qua Hoang Cổ Sơ Địa mà thẩm thấu vào trong Thiên Chi Vực.

Phần thế giới vừa mở rộng, thuộc về Thiên Đạo, hơn nữa đang liên tục lan tràn, thôn phệ pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực.

Luân Hồi Đại Đạo ngày càng tăng lên, trật tự Luân Hồi càng thêm hoàn thiện, hơn nữa đã có thể tiếp nhận sinh linh Tôn Cảnh tiến vào Luân Hồi.

Phong Đô Quỷ Giới cũng đang mở rộng.

Có không ít cường giả trong Quỷ tộc, bắt đầu gánh vác nhiệm vụ bảo vệ trật tự Luân Hồi.

Quỷ sai, Quỷ binh, Quỷ Tướng đều được thiết lập.

Phật giới cũng phát triển rất nhanh, người tu luyện Phật pháp cũng nhiều hơn.

Yêu giới thì đang trong quá trình phát triển.

Trong lúc Sở Huyền khai đạo, Nguyên Sơ Đại Đạo cũng hút lấy phần Thiên Địa Nguyên Khí tràn ra ngoài, cũng bắt đầu lột xác cùng tăng cấp.

Tiểu Thế Giới đã phát sinh biến hóa.

Thực lực của Sở Nhất và Sở Nhị, cũng được tăng lên, Nguyên Sơ Đại Đạo tăng cấp, thực lực bọn hắn cũng được tăng theo, hiện giờ đã là Đạo Cảnh 25 quan,

Trong Đại Đạo Cửu Vực, Long Quân thò đầu ra lộ vẻ nghi ngờ, trong cảm giác của hắn, tựa hồ Đại Đạo đã phát sinh loại biến hoá nào đó.

Cũng không biết là tốt là xấu.

Đương nhiên, chuyện này không ảnh hưởng gì tới hắn, dù sao hắn cũng không thể rời khỏi Đại Đạo.

Còn đám người Hồng Nguyên Sơ, trải qua đoạn thời gian sung sướng khai đạo, rốt cuộc cảm ngộ đã gần hao sạch, cần phải tích lũy thêm.

Đột nhiên trong đầu loé lên linh quang, tựa hồ có vô số cảm ngộ xông lên đầu.

Hơn nữa không biết vì sao, trong lòng bọn hắn có một loại cảm giác, tựa hồ Đại Đạo đang bồi dưỡng bọn hắn khai đạo, khiến cho bọn hắn không cần dừng lại tích luỹ thêm cảm ngộ.

Quả nhiên, Cửu Vực chính là một bảo địa!

Chương 747. Thứ Rác Rưởi Gì?

Càng đến giai đoạn cuối của đại kiếp, càng có thể cảm nhận được vô số cơ duyên bên trong.

Nguyên một đám Khai Đạo giả vốn là muốn xuất quan, thế mà lúc này hí hửng tiếp tục bế quan.

Có thể nói đây là chuyện buồn đối với các tộc Cửu Vực trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Cả một đám người đều cảm thấy não mình bị phình to, tại sao không thể liên hệ với đám Khai Đạo giả Cửu Vực, ngay cả một người cũng không được?

Không có biện pháp.

Chỉ có thể hạ thấp yêu cầu xuống, liên hệ với Đạo Cảnh trong Cửu Vực.

Dựa vào thực lực của bọn hắn, chỉ cần lộ ra một chút, lấy ra một vài chí bảo Đạo Cảnh, đám gà con Đạo Cảnh này còn không ngoan như cún hay sao?

Kết quả, bọn hắn không thể liên hệ được ai!

Ngẫu nhiên truyền tống tới một món chí bảo, thế mà mấy tên Đạo Cảnh kia lại không thèm chớp mắt một cái, dường như không bị hấp dẫn, mà là không ngừng tập trung tinh thần, xua đuổi tạp niệm, cố gắng ngăn ảnh hưởng từ bọn hắn.

Trên miệng còn tụng niệm: "Tâm kiếp đã đến, phải giữ vững tâm thần, không thể bị dụ dỗ!".

Tâm kiếp là thứ quỷ quái gì?

Không biết từ lúc nào, toàn bộ Đạo Cảnh Cửu Vực, đều lưu truyền một câu nói, đại kiếp buông xuống, đầu tiên chính là tâm kiếp, một khi gặp phải tâm kiếp, phải giữ vững tâm thần, cự tuyệt hấp dẫn.

Nếu không sẽ vạn kiếp bất phục!

Cả đám Đạo Cảnh Cửu Vực đều nghiêm túc đối phó, nhất là khi bọn hắn nghe nói, tâm kiếp đã bắt đầu hàng lâm, càng tìm ra trăm phương ngàn kế, làm thế nào để né tránh tâm kiếp.

Nên biết rõ, loại tâm kiếp này, chính là do chính miệng tồn tại Khai Đạo Cảnh truyền xuống.

Sao có thể là giả được?

Khai Đạo giả..., đó là tồn tại vĩnh hằng bất hủ.

Xác thực chí cao vô thượng.

Đối với Đạo Cảnh Cửu Vực mà nói, bọn hắn làm gì có cơ hội tiếp xúc đến cấp độ này, Khai Đạo chính là vĩnh hằng, chí cao vô thượng.

Tồn tại khủng bố bực này lưu truyền xuống, há có thể là giả?

Cho nên, lời nói của đám người kia tự xưng là cực kỳ mạnh mẽ, nghiền ép Khai Đạo giả Cửu Vực, tất nhiên là tâm kiếp huyễn tượng, làm sao có thể tin được?

Bọn hắn chỉ cần làm theo sách lược giữ vững không nghe, không hỏi, ngăn cản tạp niệm, thì sẽ vượt qua "tâm kiếp" khủng bố này.

Hơn nữa, quen biết một ít Đạo Cảnh, còn có thể trao đổi kinh nghiệm vượt qua tâm kiếp.

Miêu tả quá trình "độ kiếp" đến kinh tâm động phách, nguy cơ trùng trùng, ngàn cân treo sợi tóc…

Đương nhiên, số người gặp phải "tâm kiếp" chỉ là một số nhỏ.

Dù sao, các tộc Cửu Vực trong Hỗn Độn, muốn liên hệ với hậu thủ trong Cửu Vực, cần phải thông qua một vài thủ đoạn dẫn dắt huyết mạch...

Cũng không phải là Đạo Cảnh nào cũng có thể chịu tải ý niệm của bọn hắn, có thể thiết lập sợi dây liên kết.

Giờ phút này, đám cường giả Cửu Vực trong Cổ Giới Hỗn Độn đều có chút mộng mị, rốt cuộc trong Cửu Vực đã xảy ra chuyện gì?

Tại sao lại có một đám người luôn mở miệng kêu la độ "tâm kiếp" chứ?

Càng là như thế, càng kiềm nén không được, nếu muốn dò xét thoáng một phát, Cửu Vực đến tột cùng xảy ra chuyện gì biến hóa, tại sao lại có "Tâm kiếp" Mà nói?

Hẳn là một loại bài xích của Đại Đạo, đưa ý niệm bọn chúng thẩm thấu vào, trở thành "tâm kiếp" của Đạo Cảnh Cửu Vực?

Nếu thật sự đúng như vậy, chứng tỏ Đại Đạo đã tăng lực bài xích lên!

Đây cũng không phải là chuyện tốt.

Bọn hắn cảm giác tình huống ở Cửu Vực càng lúc càng bất thường!

…

Phật vực.

Trong một ngôi chùa, có một gã tăng nhân đang ngồi xếp bằng, trong miệng tụng niệm kinh văn.

Trên người lượn lờ một tầng phật quang.

Hắn vốn là cường giả Đạo Cảnh Ma tộc, sau khi đại kiếp hàng lâm, bởi vì tránh né đại kiếp, nên hắn đã làm theo phương pháp của lão tổ Ma tộc truyền lại.

Sau khi tu luyện xong, bản tính cuồng bạo, hung hăng trước kia không ngừng suy yếu, trở nên trầm ổn lại.

Trên đầu cũng biến thành trọc lóc.

Một thân Ma lực cũng chuyển hóa thành Phật lực.

Thực lực đã được tăng lên.

Càng tu luyện lâu dài, thì hắn có cảm ngộ càng sâu, càng phát hiện ra Phật pháp vô biên.

Nhất là bên trong Phật giới, sau khi cảm ngộ Phật Chi Đạo, loại cảm giác này càng mãnh liệt.

Tu vi của Hắn chỉ là Đạo Cảnh 12 quan, sau khi tu luyện Phật pháp, chỉ tìm hiểu Phật giới một thời gian ngắn, thế mà lại đột phá Đạo Cảnh 13 quan.

Địa vị của hắn tại Phật vực, cũng là một vị cao tăng Phật Môn rất quan trọng.

Hôm nay, đang cố gắng tránh né tâm kiếp.

Không biết vì sao, luôn có một giọng nói từ trong cõi hư vô, nói cho hắn biết có một địa phương cất giấu chí bảo, chỉ cần hắn tìm được chí bảo, thì có thể thành lập liên hệ.

Hắn sẽ thu được đại cơ duyên, sẽ được chí cường giả chỉ điểm, hơn nữa còn được thuần hóa huyết mạch.

"Tâm kiếp" này đúng là lợi hại!

Hắn chỉ biết khoanh chân ngồi trong mật thất, phật quang lượn lờ, tụng niệm kinh văn, muốn vượt qua tâm kiếp.

Sau đó không lâu, trong cõi hư vô lại truyền đến tin tức, lần này tự hồ được kích phát từ trong huyết mạch.

"Ta chính là tổ tiên của ngươi, chí cường giả Ma tộc, hậu duệ của ta, cơ duyên của ngươi đã đến rồi...".

Lúc này hắn cực kỳ tức giận.

Vốn là từ khi tu luyện Phật pháp đã áp chế tính tình cuồng bạo, bây giờ đã bạo phát ra ngoài.

Từ trong sâu xa nơi huyết mạch, hắn cuồng bạo đáp lại.

"Ông đây mới là tổ tông của ngươi, thứ đồ gì, mau quỳ xuống dập đầu, ông đây sẽ tạm tha cho ngươi một mạng!".

"Thứ rác rưởi gì, cũng xứng làm tổ tiên của ta...".

Chương 748. Khai Đạo 60 Vạn Dặm

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn liền bạo phát, chửi bới đối phương điên cuồng như cháu chắt.

Sau khi chửi xong, cả người đều cảm thấy sảng khoái.

Đây là bản thân đã vượt qua "tâm kiếp" rồi?

Thật vui vẻ...!

Phật quang trên người bắt đầu khởi động, chuyển hóa triệt để huyết mạch Ma tộc thành Phật mạch.

Giờ khắc này, hắn chợt ngộ ra, khó trách chính mình gặp phải tâm kiếp!

Thì ra là huyết mạch chưa từng chuyển hóa, bởi vậy nên chưa tránh được đại kiếp triệt để!

Sau khi suy nghĩ cẩn thận, hắn bắt đầu chuyển hóa huyết mạch một cách điên cuồng, thời gian dần trôi qua, huyết mạch Ma tộc đều chuyển hóa thành Phật mạch!

Đây là một phát hiện trọng đại.

Nhất định phải bẩm báo cho Đại Uy Thượng Phật, sau khi chuyển hóa thành Phật mạch, có thể vượt qua "tâm kiếp".

Trong Cổ Giới Hỗn Độn.

Thiên Ma Liệt tức giận sôi máu!

Cái lũ sâu bọ tạp huyết này, cũng dám chửi bới mình?

Không thể tha thứ...!

Nếu không phải không có cách nào tiến vào Cửu Vực, thì bây giờ hắn đã giết thẳng vào Cửu Vực, lột da róc xương tên tạp chủng kia!

Sau khi tức giận một hồi, Thiên Ma Liệt bèn triệu tập một số Khai Đạo giả Ma tộc.

Để cho bọn hắn tự mình thử nghiệm, cùng tiến hành liên hệ với hậu duệ tạp huyết trong Cửu Vực.

Kết quả!

Tất cả đều bị chửi bới xối xả!

Đều bị chửi đến ngu người.

Đám nhóc con tạp huyết ở Cửu Vực, thật không ngờ lại dám láo xược đến mức này?

Không thể nhịn nữa...!

Lúc hắn đang dự định doạ dẫm một phen, thì lại phát hiện, tia liên hệ huyết mạch đã mất đi mục tiêu!

Một đám cường giả Ma tộc đều hồi hộp.

Xuất hiện loại tình huống này, chỉ có hai nguyên nhân.

Thứ nhất, đó là vị hậu duệ tạp huyết kia đã chết!

Thứ hai, đối phương đã dùng phương pháp đặc thù, thay thế huyết mạch Ma tộc, chuyển hóa thành một loại huyết mạch khác!

Hơn nữa còn làm rất triệt để, trực tiếp dính líu tới Đại Đạo.

Khả năng bỏ mạng rất thấp.

Dù sao, bọn hắn ở Cửu Vực cũng không phải kẻ yếu.

Không có khả năng trong thời gian ngắn đã chết đi.

Chỉ có loại khả năng thứ hai!

Đó là Ma tộc tạp huyết ở Cửu Vực, đã chuyển hóa huyết mạch!

Ý thức được chuyện này, sắc mặt đám người Thiên Ma Liệt trở nên ngưng trọng.

Hậu duệ Ma tộc tạp huyết, vậy mà dám chuyển hóa huyết mạch, triệt để thoát ly Ma tộc.

Rốt cuộc là bọn hắn dùng cách gì?

Ma tộc càng mạnh, thì huyết mạch càng cường đại, nếu muốn chuyển hóa triệt để, tương đương với chuyện nghịch chuyển ấn ký của sinh linh Đại Đạo.

Đây chính là dính líu tới Đại Đạo.

Cho dù đạt tới cấp bậc Khai Đạo giả, cũng không thể nào làm được.

Nếu không thì trước đó, đám Khai Đạo giả Ma tộc tạp huyết kia sẽ không nín nhịn thoát khỏi Cửu Vực, tiến vào trong Hỗn Độn để tìm kiếm phương pháp thoát ly.

Nếu như có thể trực tiếp chuyển hóa huyết mạch, không lẽ không phải là trực tiếp thoát ly khống chế của Ma tộc?

Hôm nay, vậy mà Đạo Cảnh Cửu Vực lại chuyển hóa huyết mạch.

Hơn nữa lại chỉ cần thời gian rất ngắn.

Chuyện này mang ý nghĩa, phương pháp chuyển hóa huyết mạch của bọn hắn, đã được pháp tắc Đại Đạo tán thành, có thể trực tiếp xoá đi ấn ký Đại Đạo của Ma tộc!

Chuyện này cực kỳ kinh khủng.

Trước tiên, Thiên Ma Liệt liền nghĩ đến gia hỏa tự xưng là Phật tộc!

Đây là mưu kế của hai tộc Thần, Tiên?

Nhưng cũng có chuyện khiến hắn buông lỏng tâm tình, đó là Khai Đạo giả Ma tộc trong Cửu Vực, vận có thể thông qua dẫn dắt huyết mạch để liên hệ.

Chứng tỏ Khai Đạo giả chưa từng chuyển hóa huyết mạch.

Không lẽ phương pháp này không có hiệu quả đối với Khai Đạo giả?

Bên trong Cửu Vực.

Không biết từ lúc nào, bên ngoài lại lan truyền tin đồn Phật Môn có thể độ "tâm kiếp".

Một vài Đạo Cảnh đều tiến về Phật Môn, tìm kiếm phương pháp độ kiếp.

Cũng bởi vì chuyện này, mà có không ít cường giả quy y Phật Môn.

Khiến cho thực lực Phật Môn tăng mạnh trong thời gian cực ngắn.

Mà cường giả các tộc Cửu Vực trong Hỗn Độn, lần lượt gặp phải tình huống khó giải thích, bọn hắn chỉ có thể tụ họp cùng một chỗ, chia sẻ tin tức lẫn nhau.

Cửu Vực vẫn trong trạng thái quỷ dị.

Trong lúc nhất thời, cường giả các tộc cũng không dám mạo hiểm tiến vào, không hề dùng lực lượng huyết mạch để dẫn dắt, mà là vận dụng hậu chiêu khác.

Thử nghiệm có thể dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực hay không.

Trong lúc đám cường giả ở ngoài Hỗn Độn đang sốt sắng tìm kiếp phương pháp hàng lâm Cửu Vực, thì Sở Huyền tỉnh lại từ trong quá trình khai đạo.

Thật thoải mái!

Lần này khai đạo, quả thực quá thoải mái, quá vui sướng rồi.

Chỉ dùng một hơi liền khai đạo gần 36 vạn dặm!

Tổng cộng tất cả là gần 60 vạn dặm!

Lần trước hắn dùng Thiên Địa Nguyên Khí, sau khi khai đạo thêm 23 vạn dặm, Sở Huyền lại tự mình bỏ sức khai đạo thêm 2 vạn dặm.

Tính cả lần này, dùng Thiên Địa Nguyên Khí khai đạo gần 36 vạn dặm, rốt cục Đại Đạo của hắn đã kéo dài đến 60 vạn dặm!

Thời điểm Đại Đạo đột phá 50 vạn dặm, Sở Huyền liền phát hiện, Đại Đạo bắt đầu xuất hiện biến hóa, tựa hồ lại tiến vào giai đoạn lột xác.

Hắn chợt hiểu ra, khai đạo trên 50 vạn dặm, thì sẽ trở thành cường giả bên trong Khai Đạo giả Tự Tại.

Tới ngưỡng cửa 100 vặn dặm chính là một cửa ải lớn.

E rằng cửa ải này đã làm khó vô số Khai Đạo giả.

Trăm vạn dặm...

Sở Huyền thổn thức, bản thân mình còn cách 100 vạn dặm cũng không quá xa.

Chương 749. Mục Tiêu Khai Đạo 100 Vạn Dặm

Collected & Fixed: OilFish89

Lần này, Nguyên Sơ Đại Đạo cũng phát sinh biến hóa rất lớn, Tiểu Thế Giới thì càng thêm phát triển, pháp tắc trở nên hoàn thiện cùng lớn mạnh.

Cấp bậc của nó tăng lên khá nhiều.

Chỉ nói riêng về linh khí, đạo vận, thiên tài địa bảo bên trong Tiểu Thế Giới, đã chính thức vượt xa thế giới Cửu Vực.

Chỉ có điều, dù sao Nguyên Sơ Đại Đạo đang ở trong trạng thái sơ kỳ, so sánh thì vẫn kém hơn Đại Đạo Cửu Vực, bởi vậy nên nếu so tổng thể thì vẫn thua thế giới Cửu Vực.

Sở Huyền nhìn thấy Sở Nhất cùng Sở Nhị, từ lúc Nguyên Sơ Đại Đạo lột xác, thực lực bọn hắn cũng tăng mạnh, vậy mà bây giờ đã là Đạo Cảnh viên mãn.

Bước tiếp theo chính là khai đạo.

Hắn trầm ngâm một chút, chuyện Sở Nhất cùng Sở Nhị lột xác, đều có quan hệ trực tiếp với Nguyên Sơ Đại Đạo, hai người muốn khai đạo, tự nhiên phải dựa vào Nguyên Sơ Đại Đạo làm căn cơ.

Rốt cuộc dưới trướng của hắn đã có hai vị Khai Đạo giả.

Sở Huyền rất vui mừng.

Lần này hắn bế quan, đã trôi qua ba tháng.

Khoảng cách 100 vạn dặm cũng không xa.

Đối với Khai Đạo giả khác mà nói, ngưỡng cửa 100 vạn dặm đúng là một cánh cửa lớn, khó có thể vượt qua.

Nhưng mà lại không làm khó Sở Huyền được.

Bản thân hắn mở ra Đại Đạo, chính là Đại Đạo có pháp tắc hoàn chỉnh.

Lại có Nguyên Sơ Đại Đạo, Thiên Đạo, Phật Đạo, Quỷ đạo, Yêu Đạo, Uy Chi Đạo.

Bất luận là Nguyên Sơ Đại Đạo, hay là các loại Đạo khác, cũng không dừng lại ở con số 100 vạn dặm.

Chỉ là đẳng cấp Đại Đạo hơi chút yếu một ít, nếu so sánh thì kém hơn cường giả khai đạo 100 vạn dặm chính thức mà thôi.

Cũng chính bởi vì những loại Đại Đạo này cũng không dừng lại ở con số 100 vạn dặm, khiến cho Sở Huyền ý thức được, làm cách nào đột phá cánh cổng lớn 100 vạn dặm.

Thậm chí có thể trợ giúp Đại Đạo của hắn đột phá cửa ải 100 vạn dặm.

Điểm quan trọng nhất, chính là Đại Đạo do Sở Huyền mở ra, là Đại Đạo có pháp tắc hoàn chỉnh, bao gồm rất nhiều loại Đạo, cơ hồ là bản sao chép của Đại Đạo Cửu Vực cùng Thiên Đạo.

"Bất quá chỉ cần hệ thống thưởng cho hắn thêm hai đạo Thiên Địa Nguyên Khí, thì chắc chắn có thể đột phá 100 vạn dặm".

Sở Huyền thở ra một hơi.

Không vội, kỳ hạn 73 năm, nếu không có gì bất ngờ, tất nhiên sẽ được một đạo Thiên Địa Nguyên Khí.

Trước khi đến kỳ hạn 80 năm, chỉ sợ mỗi lần hệ thống sẽ ban thưởng một đạo Thiên Địa Nguyên Khí.

Thậm chí Sở Huyền còn đang tự hỏi, sau kỳ hạn 80 năm, hệ thống có thể ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí một cách ngẫu nhiên hay không?

Đại khái là có khả năng chứ?

Chỉ là không biết tại sao, hệ thống lại ngưng ban thưởng Hỗn Độn Tử Quang?

Sở Huyền không muốn nghĩ nhiều, dù sao thì Hỗn Độn Tử Quang cũng không có tác dụng bằng Thiên Địa Nguyên Khí, mà hệ thống cũng chỉ thưởng cho một ít, không đáng nhắc tới.

Hắn không tiếp tục khai đạo, mà dành thời gian quan sát tình huống ở Cửu Vực.

Hắc Nguyệt đang bị Thiên Nguyệt đuổi giết.

Bất quá cũng bởi vì Thiên Nguyệt đuổi giết, nên Hắc Nguyệt xem nàng ta như đá mài đao, thực lực tăng lên rất nhanh.

Đinh Việt, Tiêu Lương và đám đệ tử còn lại, đều tiến vào bên trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Đồ Vương Đạo đang tiếp xúc với tia ý niệm cực đạo, cảm ngộ bên trong khu vực truyền thừa cực đạo.

Sở Bình Phàm, Phượng Không cũng đã tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Mặc dù Thiên Đạo vẫn chưa khống chế toàn bộ Hoang Cổ Sơ Địa, nhưng Sở Huyền cũng không hề lo lắng đến an nguy của đám đệ tử.

Vị cường giả tuyệt thế nào, không phải giết ra từ trong mưa gió máu tanh?

Không phải quật khởi từ trong nghịch cảnh?

Nếu bọn hắn chỉ một mực sống nhờ sự che chở của mình, cuối cùng sẽ không thể nào trở thành chí cường giả.

Chỉ có dựa vào chính mình, quật khởi từ trong nghịch cảnh, mới có thể trở thành cường giả chân chính, bất khuất, sẽ không bởi vì gặp khó khăn mà tinh thần chán nản.

Hắc Nguyệt không có rời khỏi Cửu Vực, cố ý dụ Thiên Nguyệt đuổi giết mình, không phải là muốn rèn luyện chính mình, gia tăng áp lực, quật khởi trong nghịch cảnh ư.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Dương Thiên.

Lần trước hắn cảm ứng được Dương gặp phải nguy hiểm, sau này cũng không thấy ý niệm của hắn hàng lâm.

Cũng không biết, có phải bị thương quá nặng hay không?

Ngày đó hẳn là có cường giả ra tay, cứu Dương một mạng.

Kỳ thật Sở Huyền càng chú ý tới tồn tại đứng sau Hắc Nguyệt.

Rất có khả năng là Sinh Linh Hỗn Độn.

Phần thần hồn mà Hắc Nguyệt khuyết thiếu, hiện tại đang nằm trong tay của đối phương.

Đây là thu được ngoài ý muốn, hay là do đối phương cố tình ra tay với Hắc Nguyệt, trước mắt hắn cũng không đoán được.

Nếu như vị kia vẫn luôn chú ý tới Hắc Nguyệt, tất nhiên sẽ có mưu đồ.

Hắc Nguyệt là Thiên Sinh Thần Hồn, cực kỳ đặc thù, liên quan đến vấn đề rất sâu xa.

"Có thu hoạch gì chưa?".

Giọng nói Sở Huyền truyền vào trong đầu Hắc Nguyệt.

"Sư tôn".

Hắc Nguyệt cung kính nói: "Có lẽ đối phương có mưu đồ, có khả năng rất cao là lấy được thần hồn trở về, chỉ sợ đối phương sẽ động tay động chân".

Đây là chuyện tất nhiên.

Một phần thần hồn thiếu khuyết kia, nếu đối phương đã muốn trả lại cho Hắc Nguyệt, tất nhiên sẽ động tay bên trên thần hồn, thậm chí có thể dựa vào thứ này, để mưu đồ toàn bộ thần hồn của Hắc Nguyệt.

Thậm chí có thể biến Hắc Nguyệt thành phân thân, làm chuẩn bị giúp bản tôn đột phá gông xiềng tu vi?

Tất cả khả năng đều có thể.

Chương 750. Vị Kia Có Chút Đặc Thù!

Collected & Fixed: OilFish89

"Không sao, chỉ là thủ đoạn nhỏ lụm mà thôi".

Sở Huyền nói một cách hời hợt.

Dựa vào thực lực hiện giờ của hắn, cùng với đủ loại thủ đoạn cùng chí bảo, thì chuyện loại trừ thủ đoạn đối phương lưu lại trên thần hồn, không có bất cứ vấn đề gì.

"Sư tôn, vị kia có chút đặc thù".

Hắc Nguyệt tiếp xúc với người kia càng nhiều, càng sợ hãi thán phục sự mạnh mẽ của đối phương.

Đây là tồn tại cực kỳ mạnh.

Thậm chí nàng có dự cảm, vị kia còn mạnh hơn so với thân ảnh khủng bố của sư tôn.

Rốt cuộc là thực lực sư tôn thế nào, nàng cũng không biết.

Cho nên nàng có chút do dự, lúc sư tôn đối mặt với người kia, không thể nhẹ nhõm ứng đối được.

Thậm chí trong đầu nàng còn sinh ra ý nghĩ, buông tha cho phần thần hồn khuyết thiếu kia.

Một bộ phận thần hồn kia, tất nhiên là phi thường trọng yếu, một khi Thiên Sinh Thần Hồn của nàng được tu bổ hoàn chỉnh, thì thiên phú của nàng sẽ cực kỳ khủng bố.

Tu luyện có tiến triển cực nhanh, chỉ cần một thời gian ngắn, là có thể đột phá đến Đạo Cảnh đỉnh phong.

Nàng có loại trực giác, nếu Thiên Sinh Thần Hồn hoàn chỉnh, cảm ngộ Đại Đạo, nạp đạo vận vào cơ thể sẽ cực kỳ dễ dàng.

Xem như con đường tu luyện Đạo Cảnh của nàng sẽ không gặp phải bình cảnh.

"Có gì đặc thù?".

Sở Huyền khẽ nhíu mày.

Nếu như Hắc Nguyệt nói vị kia đặc thù, chỉ sợ suy đoán của mình không sai, chắc rằng đó là một vị Sinh Linh Hỗn Độn.

Nếu như là Sinh Linh Hỗn Độn chưa từng gặp phải áp chế nặng nề, cũng không phải loại thức tỉnh từ trong ngủ say, tất nhiên thực lực sẽ mạnh hơn so với Côn Trấn, Liệt Ma Tôn.

Đây là chuyện tất yếu!

Thực lực Khai Đạo 100 vặn dặm?

"Đệ tử cảm giác hắn rất mạnh, cho dù chỉ hiện ra một tia ý niệm, cũng khiến cho đệ tử cảm giác được, thực lực của hắn còn khủng bố hơn vị cường giả kia".

"Hơn nữa, đệ tử cảm giác hắn đang ở trạng thái Hỗn Độn, rất khó miêu tả".

Hắc Nguyệt trầm ngâm nói.

Sở Huyền khẽ gật đầu, quả nhiên là Sinh Linh Hỗn Độn.

Nếu là Sinh Linh Hỗn Độn, tất nhiên thực lực sẽ mạnh hơn Côn Trấn.

Ít nhất cũng là tồn tại khai đạo 100 vạn dặm!

Lúc Hỗn Độn vừa sinh ra, bắt đầu tạo ra thế giới, thì Sinh Linh Hỗn Độn chính là chúa tể của thế giới, chúa tể của Hỗn Độn.

Vị Sinh Linh Hỗn Độn này, không biết là nằm trong nhóm Sinh Linh Hỗn Độn đời đầu, hay là Sinh Linh Hỗn Độn sau này?

Sinh Linh Hỗn Độn nhóm đầu tiên, đó là tồn tại mạnh nhất, kinh khủng nhất, mỗi một vị đều có một loại Đại Đạo cho riêng mình, Đại Đạo Cửu Vực chính là nhờ dung hợp Đại Đạo của những Sinh Linh Hỗn Độn này, mới hình thành Đại Đạo có pháp tắc hoàn thiện.

Đây cũng là nguyên nhân khiến cho Đại Đạo Cửu Vực rất mạnh mẽ.

Đương nhiên, Sinh Linh Hỗn Độn nhóm đầu tiên, phần lớn đều truy tìm giới hạn của Hỗn Độn.

Vị đưng sau Hắc Nguyệt, khả năng cao chính là Sinh Linh Hỗn Độn đời sau.

Cũng có thể là hậu duệ của một vị Sinh Linh Hỗn Độn cổ xưa, có lẽ được sinh ra trong giai đoạn sau của Hỗn Độn.

Bất luận là loại nào, đều kém hơn Sinh Linh Hỗn Độn đời đầu.

Kỳ thật Sở Huyền đã cách khai đạo 100 vạn dặm rất gần, cũng không tính là quá xa xôi.

Hơn nữa, đối phương lại không có biện pháp tiến vào Cửu Vực.

Tự nhiên là Sở Huyền không cần lo sợ.

Huống hồ, một khi kế hoạch thành công, cả thế giới Cửu Vực đều là của hắn, mà Đại Đạo Cửu Vực, cũng trở thành một trong những Đại Đạo của hắn.

Tới lúc đó, cho dù là cường giả bên trong Sinh Linh Hỗn Độn đời đầu, cũng khó có khả năng kháng cự Sở Huyền.

"Một vị Sinh Linh Hỗn Độn mà thôi, hơn nữa cũng không phải loại cổ xưa, ngươi lo lắng làm gì?".

Sở Huyền rất hời hợt nói ra.

Tựa hồ hắn cũng không thèm để Sinh Linh Hỗn Độn vào mắt.

Nếu như sư tôn không lo lắng, Hắc Nguyệt cũng cảm thấy nhẹ lòng.

"Sư tôn, đệ tử sẽ chủ động khiến người kia mắc câu".

"Cứ mạnh dạn mà làm, có vi sư chống lưng, ngươi không cần lo lắng vấn đề gì".

Sở Huyền gật đầu nói.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Sau khi chấm dứt trò chuyện cùng Hắc Nguyệt, Sở Huyền lại nhìn về phía Hoang Cổ Vực, Tần Khả Vận vẫn chưa tỉnh lại.

Một con hồ ly trắng tuyền, giờ phút này đang nằm trong hồ nước, trong khoé mắt mơ hồ đang chảy nước.

Mặc dù không bị ý chí kia xâm nhập, nhưng mà nhìn thấy cảnh tượng trong đầu, cũng không nhịn được mà bi thương.

Tần Khả Vận hấp thu lực lượng trong hồ, hôm nay tu vi đã tăng lên tới Đạo Cảnh 10 quan.

Tốc độ tu luyện thế này thật đáng sợ.

Hiện tại, Tần Doanh trải qua vô số chém giết, rèn luyện bản thân, cùng với thăm dò rất nhiều bảo địa, trước đó không lâu hắn đã thành công giết chết Tào Thiên Nhất, chấm dứt thù hận hai đời.

Khúc mắc đã qua, tâm tình cũng được nâng cao, hắn vừa đột phá Đạo Cảnh 10 quan.

Chương 751. Chỉ Là Cửu Cực, Nhằm Nhò Gì? (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền truyền âm cho Tần Doanh, phái hắn tiến vào bí cảnh kia, chờ đợi Tần Khả Vận tỉnh lại.

Sau đó lại dời mắt về phía Hoang Cổ Sơ Địa.

Theo lực lượng Thiên Đạo thẩm thấu ngày càng nhiều, phạm vi khống chế cũng mở rộng hơn, Sở Huyền đã thấy được thêm nhiều thứ mới lạ.

Có một vài không gian thần bí, bên trong có vài tồn tại từ thời cổ đại, kéo dài hơi tàn cho đến nay.

Phần lớn bọn hắn đều gặp phải đại kiếp.

Thực lực không còn một phần trăm

Nhưng mà, chính bởi vì những thứ này rất đặc thù, cho nên nếu thu được, thậm chí luyện hóa, thì chính là đại cơ duyên.

Cho dù Khai Đạo giả vạn dặm, cũng phải động tâm.

Thậm chí có chút tồn tại, cho dù là Khai Đạo giả Tự Tại, cũng sẽ động tâm.

Một ít tồn tại sinh ra từ lúc thiên địa sơ khai, luôn tương đối đặc thù.

Trải qua nhiều lần đại kiếp như vậy, thế mà vẫn có thể duy trì cho đến nay, có thể thấy được có chỗ bất phàm.

Những thứ này đều đang đợi thời cơ sống lại.

Có lẽ bọn chúng đang chờ đợi Đạo Kiếp Đại Đạo buông xuống, lợi dụng tình huống này để thức tỉnh, quật khởi thêm lần nữa.

Có thù báo thù.

Nguyên một đám, đều có năng lực, che giấu cũng đủ sâu.

Cho dù là cường giả, cũng rất khó phát hiện ra sự tồn tại của bọn hắn.

Nếu không phải Thiên Đạo thẩm thấu vào, thì dựa vào thực lực hiện tại của Sở Huyền, cũng chưa hẳn có thể phát hiện toàn bộ.

Đây chỉ là một phần ba địa vực của Hoang Cổ Sơ Địa mà thôi.

Có thể thấy được, bên trong Hoang Cổ Sơ Địa ẩn chứa vô số cơ duyên.

Những thứ tồn tại đặc thù này, cũng không đơn giản, cũng không biết, tại sao lại lưu lạc đến tận đây.

Một phần là bị cường giả đánh bại.

Một phần là do độ kiếp thất bại?

Sở Huyền có chút do dự, có nên phái đám đệ tử Đinh Việt, chạy tới mấy chỗ đặc thù này, đoạt lấy cơ duyên bên trong.

Chắc chắn sẽ có nguy hiểm, nhưng nếu thật sự thu được cơ duyên bên trong, vậy xem như rất xứng đáng.

Nếu Thiên Sinh Thần Hồn của Hắc Nguyệt được tu bổ, thiên phú của nàng sẽ vượt xa mấy người Đinh Việt một mảng lớn.

Trừ khi mấy người Đinh Việt, đạt được cơ duyên tồn tại từ thời thiên địa sơ khai này, hoàn thành một lần lột xác.

Sở Huyền chần chờ một chút, cuối cùng bỏ qua suy nghĩ này.

"Cứ dựa vào khí vận của bọn hắn, cũng đã trưởng thành, không nên can thiệp quá nhiều, trải đường giúp bọn hắn".

"Cuối cùng cũng phải xuất sư".

Sở Huyền nhắm mắt, bắt đầu tiếp tục khai đạo.

Mặc dù không có Thiên Địa Nguyên Khí, hắn vẫn không dám làm biếng, chậm một chút cũng không sao, nhưng mà không thể buông thả, tranh thủ sớm ngày khai đạo 100 vạn dặm.

Trong lúc Sở Huyền vất vả khai đạo, thì các tộc Cửu Vực ở ngoài Hỗn Độn cũng có hành động.

Thân ảnh Thiên Ma Liệt hiện ra, đi tới bên ngoài thế giới Cửu Vực.

Đương nhiên là hắn đứng từ xa, không dám tiến vào trong phạm vi bài xích của Đại Đạo.

Hắn vận dụng một loại bí thuật, lấy huyết mạch Ma tộc làm vật dẫn, dẫn dắt huyết mạch Ma tộc tạp huyết tại Cửu Vực.

Không thể liên hệ với Khai Đạo giả Ma tộc.

Hắn chỉ có thể vận dụng thủ đoạn này, cưỡng ép dẫn dắt, tiến hành liên lạc.

Ma tộc tạp huyết, vừa sinh ra thì huyết mạch đã bị áp chế, dùng bí pháp Ma tộc này dẫn dắt, đối phương sẽ không thể nào né tránh.

Tất nhiên là có thể liên hệ.

Đây cũng là hậu thủ mà lúc trước bọn hắn để lại.

Lúc trước hắn không sử dụng bí pháp này, ít nhiều là vì lo lắng cho cảm thụ cùng tâm tình của đám Ma tộc tạp huyết.

Trước kia, cũng bởi vì áp bách quá mức, mới khiến cho một nhóm Khai Đạo giả Ma tộc, sinh ra tâm lý nghịch phản, vậy mà dám thoát khỏi Cửu Vực, trốn vào trong Hỗn Độn, tìm kiếm phương pháp thoát ly Ma tộc.

Trong đó cũng có người cấu kết ở cùng Nhân tộc.

Bọn hắn có thể thuận lợi thoát khỏi Cửu Vực, mà không gặp phải trấn áp đến từ Thiên Ma Liệt và đám cường giả Ma tộc, nguyên nhân là vì cường giả Nhân tộc đã ra tay giúp đỡ.

Khai Đạo giả Ma tộc ở Cửu Vực cũng không còn lại bao nhiêu.

Hơn nữa thực lực đều khá yếu.

Vì tránh để xuất hiện tình huống phản nghịch trước đó, cho nên lúc đầu Thiên Ma Liệt cũng không sử dụng bí pháp này.

Mà hắn chỉ muốn thông qua phương pháp bộc lộ thực lực cường đại, dùng chí bảo mê hoặc, khiến cho đối phương cam lòng phục tùng.

Đương nhiên, nếu tâm tính của đám người này biết nhận thức tổ tông, vậy thì không còn gì tốt hơn.

Kết quả, hắn không tài nào liên hệ được.

Hơn nữa, tình huống ở Cửu Vực càng ngày càng bất thường, cho nên bây giờ hắn chỉ có thể vận dụng phương pháp này.

Hắn là Khai Đạo giả Cửu Cực, tự nhiên Ma tộc tạp huyết không thể nào chống lại phương pháp dẫn dắt của hắn.

Tựa hồ Đạo Cảnh Ma tộc cũng chuyển hóa huyết mạch, nhất định phải điều tra rõ ràng, rốt cuộc nguyên nhân là gì.

Đây chính là hậu thủ lớn nhất của Ma tộc để lại Cửu Vực.

Kết quả, lại không có thể phát huy bất cứ tác dụng gì.

Vừa nghĩ tới Nguyên Sơn Lão Tổ, phá hủy bố cục của hắn, trong lòng Thiên Ma Liệt liền nổi lên sát tâm.

Bí pháp vừa được thi triển, lực lượng huyết mạch giống như một sợi dây vô hình, trực tiếp liên kết với một Ma tộc tạp huyết nào đó bên trong Cửu Vực.

Chương 752. Chỉ Là Cửu Cực, Nhằm Nhò Gì? (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Ma Đồ đang ngồi xếp bằng, đột nhiên cảm nhận huyết mạch cơ thể có điểm dị thường, ngay sau đó xuất hiện một cỗ lực lượng dẫn dắt, vậy mà dùng huyết mạch làm vật dẫn, muốn thành lập liên hệ với hắn.

Bất kỳ cường giả nào, đều không muốn xuất hiện tình huống ngoài tầm kiểm soát.

Nhất là liên quan đến bên trên nhân quả huyết mạch.

Ở một số thời điểm, nó lại cực kỳ bị động.

Lực lượng huyết mạch bị cưỡng ép, căn bản là không thể kháng cự, bản thân giống như là khôi lỗi bị người khác lôi kéo.

Trong lòng hắn sinh ra tức giận, đồng thời cũng cảm nhận được sợ hãi.

Đại Đạo chi lực trên người Ma Đồ lộ ra, đang muốn trấn áp cỗ lực lượng dẫn dắt huyết mạch kia.

Hắn lo lắng, đối phương có thể dựa vào nhân quả huyết mạch, cưỡng ép đánh chết hắn.

Nếu là trước kia, tự nhiên hắn sẽ không tin có người nào làm được.

Nhưng mà, sau khi hắn tận mắt nhìn thấy một màn khủng bố kia, hắn chỉ có thể lựa chọn tin tưởng, dưới tình huống thực lực cách biệt quá lớn, hơn nữa đối phương lại nắm giữ một loại Đại Đạo chi thuật nào đó.

Chưa hẳn là không thể lợi dụng nhân quả huyết mạch làm vật dẫn, cưỡng ép đánh chết hắn.

Đại Đạo chi lực trên người Ma Đồ liên tục cuộn trào, nhưng mà vô dụng.

Không thể nào trấn áp lực lượng huyết mạch dẫn dắt.

Thực lực của đối phương hơn hắn nhiều lắm.

Chuyện khiến hắn hơi thả lỏng chính là, tựa hồ đối phương không thể dùng bí pháp này giết hắn, chỉ là muốn dùng bí pháp này liên hệ với hắn mà thôi.

"Ta là tổ tiên của ngươi, chớ kháng cự!".

Từ đầu phía bên kia truyền tới một giọng nói.

Sắc mặt Ma Đồ thoáng biến ảo, hừ lạnh một tiếng, bèn nói: "Ta không có tổ tiên!".

"Ngươi là hậu duệ Ma tộc, mặc dù huyết mạch không tinh thuần, nhưng vẫn là Ma tộc, ta vẫn là tổ tiên của ngươi".

"Hôm nay, là thời cơ tốt nhất giúp ngươi quay về, ta sẽ giúp ngươi thuần hóa huyết mạch".

"Thuần hóa huyết mạch, ngươi sẽ trở thành Ma tộc chính thức, thiên phú càng mạnh hơn nữa, cho dù khai đạo vạn dặm cũng không phải là chuyện khó gì".

Trong tối tăm truyền lại một dòng tin tức, tràn đầy lực hấp dẫn.

Nghe được lời này, Ma Đồ lại tái mặt.

Thuần hóa huyết mạch?

Nhìn thì giống như cơ duyên, xem như tán thành hắn, nhưng mà đây là thái độ ban ân của đối phương.

Cho dù huyết mạch của hắn được thuần hóa, thì Ma Đồ hắn vẫn chỉ là nô bộc, chỉ là loại tầng chót thấp kém, vẫn bị xem thường, vẫn không thể nào dung nhập vào Ma tộc.

Hơn nữa, thuần hóa huyết mạch, dù sao cũng không bằng Ma tộc thuần huyết!

Hắn cũng là Ma tộc.

Cho dù bản thân là tạp huyết, nhưng mà hắn lại hiểu rất rõ bản tính Ma tộc.

Lại nhớ tới trong lịch sử Ma tộc, những vị Khai Đạo giả kia đều thoát khỏi Cửu Vực, trốn vào trong Hỗn Độn, chính là muốn thoát ly Ma tộc, không muốn bị áp chế đến từ huyết mạch, không muốn bị xem thường là tạp chủng.

Có thể khiến cho đám tiền bối làm ra quyết định, thoát ly khống chế Ma tộc, thậm chí tìm cơ hội chuyển hóa huyết mạch.

Tất nhiên là đã từng đã xảy ra chuyện gì đó.

Ma Đồ là Ma tộc Cửu Vực, thuộc về Thiên Ma tộc.

Trước khi biết đến sự tồn tại của Cổ Ma tộc (ý nói Ma tộc ngoài hỗn độn), thì Thiên Ma tộc bọn hắn chính là Ma tộc thuần huyết, chính là Vương trong Ma tộc, bọn hắn có thái độ, tâm tính như thế nào đối với Ma tộc tạp huyết còn lại, Ma Đồ cũng nhìn thấy tận mắt.

Cho nên, Cổ Ma tộc dùng thái độ gì đối xử với bọn hắn, tự nhiên trong lòng hắn rất rõ ràng.

Cửu Vực chính là bảo địa!

Các vị tiền bối trước đó quá ngốc nghếch, lại trốn khỏi Cửu Vực, đi tìm kiếm phương pháp trong Hỗn Độn.

Nhưng mà bọn hắn lại không biết, phương pháp thoát ly Cổ Ma tộc, chân chính đều nằm ở Cửu Vực.

Đương nhiên, trong đầu Ma Đồ suy đoán, những vị tiền bối Ma tộc kia, khả năng rất cao là bị cường giả Nhân tộc lừa gạt.

Khiến cho Nhân tộc chính thức trở thành bá chủ ở Cửu Vực.

"Té chỗ khác, lão tử là Thiên Ma tộc, không phải là Ma tộc chó má gì đó của ngươi".

"Ngươi cũng không phải tổ tiên của ta, thứ đồ chơi gì, cũng dám đến đây lừa gạt gia gia của ngươi?".

"Muốn ta làm chó giúp ngươi? Ngươi xứng sao?".

Ma Đồ tức giận chửi mắng thậm tệ.

Sau khi biết đối phương chỉ có thể dùng huyết mạch làm vật dẫn, liên hệ với mình, không thể nào tổn hại tới chính mình, Ma Đồ liền không còn e dè gì nữa.

Mặc kệ đối phương mạnh thế nào, dù sao cũng không thể tiến vào Cửu Vực.

Cho dù hắn có thật sự tiến vào Cửu Vực, cùng lắm thì tìm Sở huynh che chở…

Có lẽ không thành vấn đề?

Sở đạo huynh là người tốt..., có lẽ sẽ đồng ý bảo hộ cho mình?

Cho dù lăn lộn cùng Sở đạo huynh, cũng mạnh hơn gấp trăm lần so với chuyện làm nô bộc cho đám Ma tộc chó má này...

Trong Hỗn Độn.

Thiên Ma Liệt tức muốn sôi máu gà.

Đậu xanh rau muống, vậy mà tên tiện chủng này dám chửi bới mình?

Thật là quá quắc!

Đáng chết!

Nếu như có thể tiến vào Cửu Vực, tất nhiên Thiên Ma Liệt sẽ trực tiếp xống vào, chém giết đối phương thành trăm mảnh vụn!

Vì đại kế của Ma tộc, tạm thời cứ nén cục tức này!

"Ngươi không nên hồ đồ, ngươi chỉ vừa tiến vào Khai Đạo mà thôi, ta đã là Khai Đạo giả Cửu Cực, chỉ sợ ngươi còn chưa biết, thế nào gọi là Khai Đạo giả Cửu Cực...".

Chương 753. Chỉ Là Cửu Cực, Nhằm Nhò Gì? (3)

Collected & Fixed: OilFish89

"Đừng nói nhảm, nhanh ngậm họng lại, ai nói cho ngươi biết rằng ta không biết Cửu Cực? Cút sang một bên, chỉ là Cửu Cực mà thôi, là cái khỉ mốc gì...!".

Ma Đồ trực tiếp cắt lời Thiên Ma Liệt.

Thiên Ma Liệt kém chút sặc chết!

Hắn không nhịn nổi nữa, giận dữ quát lạnh: "Ngươi láo xược, chỉ vừa bước vào khai đạo, cũng dám càn rỡ trước mặt ta? Có tin ta chỉ dùng một hơi, là có thể phun chết kẻ sâu bọ như ngươi!".

"Nếu có bản lĩnh thì ngươi trực tiếp tới đây, ai sợ ai?".

Sắc mặt Ma Đồ lộ vẻ kiêu ngạo, "Ngon thì tới đây, kẻ nào không đến thì chính là cháu trai, gia gia sẽ chờ ngươi đến".

"Có gan thì tới, không thì nhấn nút, ngay cả Cửu Vực cũng không vào được, còn ở trước mặt ta bố láo bố lếu!".

Thiên Ma Liệt gầm to một tiếng, sắp tức đến nổ phổi!

Chó má!

Thân hình hắn lao về phía thế giới Cửu Vực, gầm thét giận dữ: "Ta muốn giết ngươi, ta muốn xé xác ngươi thành trăm mảnh!".

"Đậu moá tiện chủng tạp huyết!".

Ầm ầm!

Thiên Ma Liệt lập tức bị lực bài xích chấn bay ra ngoài.

"Hừ!".

Ma Đồ hừ lạnh một tiếng.

Lộ ra nguyên hình rồi chứ?

Quả nhiên, từ sâu trong xương tuỷ của mấy gia hoả Cổ Ma tộc này, Ma tộc ở Cửu Vực, căn bản chính là tiện chủng!

"Đến đây kiếm ăn, đừng chỉ có nói mà không làm..., tới giết ta mau..., cái thứ đồ chơi gì, ngay cả Cửu Vực đều vào không được, còn bày đặt nổ khỉ mốc!".

Ma Đồ không hề sợ hãi, bắt đầu sử dụng công phu miệng lưỡi, phun chết người!

Trong Hỗn Độn, Thiên Ma Liệt điên cuồng gào thét, khí thế trên người bộc phát triệt để, nhưng mà không có chỗ phát tiết, chỉ có thể đánh bay mấy toà Hỗn Độn Sơn gần đó.

Trong Cổ Giới Hỗn Độn, một ít cường giả ngóc đầu ra, nhìn thấy Thiên Ma Liệt đang nổi điên, bọn hắn không khỏi im lặng.

Thật sự là quá nóng nảy.

Cũng không biết, là ai trêu chọc hắn.

Không lẽ là Dương?

Trong Cửu Vực, sau khi chửi bới Thiên Ma Liệt xong, Ma Đồ khẽ nhíu mày.

Cỗ lực lượng dẫn dắt huyết mạch này, vậy mà hắn không thể trực tiếp cắt đứt!

Bên trên thực lực cùng huyết mạch đều bị áp chế!

Nhất là áp chế bên trên huyết mạch, khiến cho hắn rất bị động.

Giờ phút này, trái lại hắn đã hiểu ra một ít, vì sao những vị tiền bối kia phải trốn vào trong Hỗn Độn, tìm kiếm phương pháp thoát ly Cổ Ma tộc.

Ma Đồ vội vàng bắn tin cho đám Khai Đạo giả Ma tộc còn lại, nhắc nhở bọn hắn cảnh giác không nên bị lừa.

Cũng kể lại chuyện Thiên Ma Liệt cao cao tại thượng ra sao, tức giận chửi bới hắn là tạp huyết tiện chủng, nói chung là thêm mắm thêm muối phóng đại thêm một lần.

Kể từ đó, cho dù hắn có liên hệ với Khai Đạo giả khác, cho dù thái độ có tốt hơn, cũng khiến người ta sinh lòng cảnh giác.

Ma Đồ tin tưởng đám Khai Đạo giả còn lại, sẽ không dễ bị mắc lừa.

Tuy là Cổ Ma tộc không tiến vào Cửu Vực, nhưng mà hắn lại không thể cắt đứt lực dẫn dắt từ huyết mạch, dù sao cũng không phải chuyện tốt.

Nhất định phải thoát ly triệt để mới được.

Thậm chí là chuyển hóa huyết mạch.

Chỉ là, huyết mạch có thể chuyển hóa sao?

Bản thân Ma Đồ cũng biết rõ, chủng tộc càng mạnh, thì huyết mạch càng khó chuyển hóa, thậm chí là không có biện pháp chuyển hóa.

Thời điểm ngươi nhỏ yếu, chỉ cần có cường giả chịu ra tay, hao phí một ít bảo vật, ngược lại có thể chuyển hóa được.

Nhưng mà cấp bậc của hắn đã là Khai Đạo giả.

Còn chuyển hóa thế nào được?

Nếu chuyển hóa dễ dàng như vậy, lúc trước đám tiền bối Khai Đạo giả, cũng không bí bách tới mức trốn vào Hỗn Độn, tìm kiếm phương pháp thoát ly.

Chỉ có thể tìm tới Sở đạo huynh!

Người đầu tiên Ma Đồ nghĩ đến đúng là Sở Huyền.

"Sở đạo huynh, có một vị Cổ Ma tộc dùng huyết mạch tìm kiếm đến ta, bị ta mắng cho té tát, nhưng mà cỗ lực lượng dẫn dắt huyết mạch này, thủy chung không thể cắt đứt, đạo huynh có biện pháp gì hay không?".

Ở bên trong Khai Đạo Hội, Ma Đồ phát ra một tin tức.

Hắn vừa bắn tin, thì Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ lập tức cả kinh, không ngờ nhanh như vậy, đã có Cổ Ma tộc tìm tới cửa?

Sở Huyền nhìn thấy tin tức của Ma, cũng đình chỉ tu luyện, thật ra chuyện Cổ Ma tộc tìm tới cửa chỉ là vấn đề thời gian.

Ma tộc trong Cửu Vực, vốn chỉ là quân cờ.

Sở Huyền trầm ngâm một chút, bèn nói: "Cắt đứt tia dẫn dắt huyết mạch cũng không khó, nhưng mà chỉ trị được ngọn mà không thể trị gốc".

"Như vậy đi, ta truyền cho ngươi một pháp, trước tiên cắt đứt tia dẫn dắt huyết mạch".

Nếu như Ma Đồ đã tìm hắn, cũng xem như đây là một cơ hội.

Lúc này Sở Huyền mới truyền một loại bí pháp, dùng Đại Đạo làm chìa khóa, mượn nhờ lực bài xích của Đại Đạo Cửu Vực, cắt đứt bí thuật dẫn dắt huyết mạch kia.

Bí thuật này, tất cả Khai Đạo giả đều có thể sử dụng.

Sau khi Ma Đồ cảm tạ rối rít, quả nhiên không ngoài sở liệu, hắn lại mở miệng hỏi: "Sở đạo huynh, làm thế nào mới có thể trị tận gốc?".

"Chuyển hóa huyết mạch!".

Sở Huyền mở miệng nói.

Đây là phương pháp duy nhất có thể trị tận gốc.

Nếu không, chỉ cần huyết mạch song phương vẫn còn tương đồng, hơn nữa dưới tình huống thực lực cách biệt quá lớn, cuối cùng vẫn có thể thông qua bí pháp lấy huyết mạch làm vật dẫn, tiến hành liên hệ.

Trừ phi hai bên cách nhau quá xa, hoặc là ở một chỗ không gian đặc thù, có thể ngăn cách dẫn dắt huyết mạch.

Chương 754. Ma Đồ Nhập Phật (1)

Collected & Fixed: OilFish89

"Phương pháp chuyển hoá huyết mạch này rất khó thực hiện...".

Ma Đồ thở dài nói ra.

Nói khó chuyển hoá đã là nói tránh, căn bản là không thể chuyển hóa, nếu như chỉ loại trừ một ít huyết mạch, trái lại thì có thể thành công.

Nhưng mà, lại gặp phải vấn đề thiên phú.

Huyết mạch càng mạnh, thì mang theo thiên phú càng mạnh, nếu như chuyển hóa huyết mạch, thì huyết mạch sẽ giảm đi, ảnh hưởng trực tiếp tới thiên phú bản thân, thực lực không tăng mà còn giảm.

Huyết mạch Ma tộc cực kỳ mạnh mẽ, mang đến thực lực cùng thiên phú rất mạnh.

"Khó cũng không khó, chỉ xem Ma Đồ đạo hữu, có quyết tâm hay không mà thôi".

Sở Huyền khẽ mĩm cười, phán một câu xanh rờn.

Trong lòng Ma Đồ khẽ động, quả nhiên, là Sở đạo huynh có phương pháp.

"Chuyển hóa huyết mạch, có thể hay không...".

Thứ hắn lo lắng là sau khi chuyển hóa huyết mạch, thiên phú sẽ giảm xuống, cảm ngộ đối với Đại Đạo cũng giảm theo, tốc độ khai đạo cũng ảnh hưởng, tiềm lực khai đạo sẽ hạ thấp!

Đây là chuyện mà bất kỳ cường giả nào cũng không thể tiếp nhận.

"Thực lực không yếu mà còn mạnh hơn, sẽ không bị giới hạn trong huyết mạch".

Sở Huyền đưa ra một câu trả lời khẳng định.

"Xin hỏi Sở đạo huynh, làm cách nào để chuyển hóa huyết mạch? Chuyển sang loại huyết mạch nào?".

Ma Đồ đã động tâm.

Có thể triệt để thoát khỏi Cổ Ma tộc, tất nhiên là tốt nhất.

Chỉ cần thoát khỏi gông xiềng huyết mạch, một khi thật sự gặp phải nguy hiểm, hắn có thể trốn vào trong Hỗn Độn mênh mông, nếu mất đi liên hệ từ huyết mạch, đối phương muốn tìm hắn, thì độ khó rất lớn.

Chuyển hóa huyết mạch, quá trình này cũng không phải dễ như vậy.

Càng là chủng tộc cường đại, thực lực càng mạnh, thì càng khó thực hiện.

Hơn nữa, đều phải trả một cái giá rất đắt.

Nếu có cường giả muốn từ bỏ huyết mạch, nhẹ thì tu vi hạ thấp, nặng thì gặp phải cắn trả, té xuống bụi trần, không có khả năng quật khởi.

Nói chung, muốn thay thế hoặc chuyển hóa huyết mạch, đều dùng huyết mạch mạnh hơn, sau đó cắn nuốt lấy huyết mạch của bản thân.

Ví dụ như Yêu tộc, một khi đạt được huyết mạch Yêu tộc mạnh hơn, có thể tiến thành lột xác, thiên phú càng thêm mạnh mẽ, thực lực cũng nhảy vọt một bước lớn.

Ma tộc là một chủng tộc mạnh mẽ.

Cường giả đứng đầu trong toàn bộ Hỗn Độn, có thể so sánh với huyết mạch Cổ Ma, e rằng chỉ có Sinh Linh Hỗn Độn.

Trong số rất nhiều chủng tộc, duy chỉ có Nhân tộc là tương đối đặc thù, bọn hắn có thể luyện hóa huyết mạch càng mạnh hơn để gia tăng thực lực bản thân, khiến cho huyết mạch bản thân ngày càng cao cấp.

Nhưng lại không mất đi bản chất huyết mạch Nhân tộc.

Chỉ sinh ra một loại huyết mạch Nhân tộc mạnh hơn mà thôi.

Trước kia Nhân tộc có thể quật khởi, cũng liên quan tới chuyện luyện hoá huyết mạch này, dùng phương pháp này để gia tăng thực lực bản thân.

Thậm chí sáng chế ra các loại bí thuật, dùng huyết mạch làm vật dẫn, tu luyện một loại lực lượng huyết mạch nào đó.

Chỉ có điều, từ lúc Nhân tộc xuất hiện chí cường giả, sáng tạo ra công pháp thuộc về Nhân tộc, thì loại phương pháp gia tăng huyết mạch này, dần dần biến mất khỏi lịch sử Nhân tộc.

Sau này tinh huyết của các cường tộc, hoặc của cường giả tộc khác, chỉ trở thành một loại tài liệu giúp đỡ tu luyện.

Ví dụ như tinh huyết của Yêu tộc, có thể tinh luyện, giúp bản thân tăng cường nhục thể...

Cũng vì Nhân tộc có điểm đặc thù, cho nên bị các chủng tộc khác áp chế mạnh mẽ.

Ma Đồ là Ma tộc tạp huyết, nếu hắn muốn thay thế huyết mạch, trừ phi đạt được tinh huyết của Sinh Linh Hỗn Độn, dùng loại huyết mạch mạnh hơn, để áp chế loại trừ huyết mạch Ma tộc.

Nếu không, muốn tăng cường huyết mạch bản thân, chỉ có thể thuần hóa huyết mạch Ma tộc.

Kể từ đó, càng bị Cổ Ma tộc áp chế nặng nề, khó có thể thoát khỏi khống chế.

Cũng không phải là trở thành Ma tộc thuần huyết, giai đoạn sau khi huyết mạch được thuần hóa, thì không thể nào thoát khỏi khống chế.

Sự bá đạo của Ma tộc nằm ở điểm này.

Bản thân Ma Đồ đã là Khai Đạo giả, nếu muốn chuyển hóa huyết mạch, có thể tưởng tượng ra độ khó thế nào.

Lúc trước, những Khai Đạo giả Ma tộc tạp huyết kia, trốn vào trong Hỗn Độn, kỳ thật trong lòng mang ý nghĩ tìm kiếm chí bảo trong Hỗn Độn, thậm chí là tinh huyết của Sinh Linh Hỗn Độn, để cải tạo thân thể, thay thế huyết mạch, triệt để thoát ly Ma tộc.

Hỗn Độn rất rộng lớn, nguy hiểm đi liền với kỳ ngộ.

Ai có thể cam đoan, không có Sinh Linh Hỗn Độn nào tồn tại?

Cho dù Sinh Linh Hỗn Độn có chết hết, vạn nhất ngươi gặp may mắn, tìm thấy một bộ thân thể Sinh Linh Hỗn Độn thì sao?

Nếu Ma Đồ muốn chuyển hóa huyết mạch, chỉ có một biện pháp, đó là chuyển sang tu Phật!

Trở thành phật!

Chuyển hóa huyết mạch Ma tộc thành Phật mạch!

Đây cũng không phải là một loại phương pháp thay thế huyết mạch, bởi vì Phật mạch cũng không phải là huyết mạch, mà chỉ là một loại Đạo mạch.

Nhưng chỉ cần chuyển hóa thành Phật mạch, thì hắn có thể triệt để thoát ly Ma tộc.

Không còn bị đến áp chế đến từ huyết mạch.

Ma Đồ là Khai Đạo giả, nếu muốn chuyển hóa thành Phật mạch, kỳ thật cũng có độ khó nhất định.

Dù sao, bởi vì đặc tính của huyết mạch Ma tộc, Đại Đạo do hắn mở ra, cũng là Đại Đạo thuộc về Ma tộc.

Nếu muốn chuyển hóa hoàn toàn, thì Đại Đạo của hắn cũng phải tiến hành chuyển hóa, loại trừ đặc tính Ma tộc bên trong.

Mà muốn làm được một bước này, chỉ có một biện pháp

Chương 755. Ma Đồ Nhập Phật (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Đại Đạo do Ma Đồ mở ra, phải tiến vào Phật Chi Đạo!

Hiện giờ, Phật Chi Đạo đã rất mạnh mẽ, vượt xa Đại Đạo của Ma Đồ.

Độ hóa đặc tính Ma tộc bên trong Đại Đạo của hắn, cũng không khó gì.

Điểm mấu chốt nằm ở chỗ, Đại Đạo của Ma Đồ được mở ra bên trên Đại Đạo Cửu Vực, nếu như tiến vào Phật Chi Đạo, tương đương với chuyện cướp lấy lực lượng của Đại Đạo Cửu Vực, để cung cung cấp cho Phật Chi Đạo.

Trực tiếp tiến vào Phật Chi Đạo, là chuyện không thể nào, sẽ gặp phải lực bài xích đến từ Đại Đạo Cửu Vực.

Biện pháp duy nhất, chính là dùng Thiên Đạo làm cầu nối trung chuyển, loại trừ lực bài xích của Đại Đạo.

Dù sao, Thiên Đạo cũng liên thông với Phật Chi Đạo, hơn nữa nó cũng bao quát Phật Chi Đạo.

Mà Thiên Đạo lại rất hoà hợp với Đại Đạo, hơn nữa pháp tắc Thiên Đạo thuộc về cấp dưới của Đại Đạo, dẫn dắt Đại Đạo của Ma Đồ tiến vào Thiên Đạo, có lẽ Đại Đạo Cửu Vực sẽ không bài xích.

Hơn nữa, theo thời gian pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào trong Đại Đạo, lâu dần sẽ sinh ra khí tức Đại Đạo, giống như con của Đại Đạo, chắc chắn sẽ không vì một Đại Đạo cỏn con mà xuất hiện tình huống bài xích.

Đại Đạo của Ma Đồ tiếp vào Thiên Đạo, sẽ trở thành pháp tắc Thiên Đạo, cung cấp nguồn trợ lực giúp đỡ nó thẩm thấu vào Đại Đạo Cửu Vực.

Hơn nữa còn giúp Thiên Đạo tăng cấp.

Phật Chi Đạo, cũng sẽ theo đó mà thăng cấp.

Phật Chi Đạo thăng cấp, Đại Đạo của Ma Đồ cũng sẽ nâng cao, thuận tiện giúp pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu dễ dàng hơn.

Nếu như Khai Đạo giả Ma tộc khác cũng làm tương tự, quả thực chính là cấp cho Thiên Đạo một cơ hội phát triển thần tốc.

Cung cấp một cơ hội rất tốt cho Thiên Đạo, thẩm thấu vào Đại Đạo Cửu Vực.

Đương nhiên, tất cả những chuyện này, đều dựa trên điều kiện tiên quyết là Ma Đồ nguyện ý làm theo cách của Sở Huyền.

Nếu như Ma Đồ đã hỏi thăm phương pháp, Sở Huyền cảm thấy vấn đề không lớn, nếu muốn thoát khỏi áp chế huyết mạch Cổ Ma tộc, thì đây chính là phương pháp duy nhất.

Về phần thay thế huyết mạch, căn bản là không thể thực hiện được.

Ma Đồ làm sao có khả năng tìm ra tinh huyết của Sinh Linh Hỗn Độn.

Sở Huyền cười nhẹ một tiếng, bèn nói: "Đó là làm theo những Ma tộc trước đó, hôm nay trở thành Phật tộc, chuyển hóa huyết mạch thành Phật mạch là được".

Ma Đồ đang cân nhắc, Ma tộc Cửu Vực nhập phật tránh kiếp, hắn đã biết rõ, còn từng được gọi là Phật tộc.

Chỉ có điều, theo số lượng chủng tộc quy y Phật Môn ngày càng nhiều, hôm nay cũng không còn xưng là Phật tộc, mà tự xưng là Phật Môn.

Đây là một tông môn phật tu, dùng phật pháp làm căn cơ.

Sở Huyền tiếp tục nói: "Phật mạch, cũng không phải là một loại huyết mạch, chỉ là một loại thể hiện của đạo mạch, tu phật cũng không mất đi thiên phú, mà Phật pháp lại có lực lượng khắc chế Ma Đạo".

Vừa nghe mấy lời này thì Ma Đồ rất động tâm.

Lực lượng khắc chế Ma Đạo!

Nếu như mình tu đến lúc thực lực mạnh hơn, không phải có thể khắc chế Cổ Ma tộc?

Tuy là có tính khắc chế, nhưng chỉ là mang tính tương đối.

Ít nhất là đồng cảnh giới, có thể chiếm được ưu thế vượt trội.

"Sở đạo huynh, ta còn có một nghi hoặc, Phật này bắt nguồn từ đâu?".

Cửu Vực không có phật.

Từ xưa đến nay, chưa bao giờ nghe thấy phật môn.

"Nguyên nhân là do đại kiếp buông xuống, thuận kiếp mà sinh, cho nên xuất hiện phật môn, cũng giống như mấy chủng tộc khác trên Cửu Vực, đều được sinh từ lúc đất trời mở ra".

Tự nhiên Sở Huyền sẽ không nói thật, phật môn do một tay hắn tạo ra.

Bản thân hắn chính là Phật tổ!

Ma Đồ liền giật mình, thuận kiếp mà sinh, tại thời khắc mấu chốt này, hơn nữa còn có lực lượng khắc chế Ma Đạo.

Phật pháp vô biên, hắn cũng nghe thấy thuyết pháp này.

Nói như vậy, Phật Môn rất có tiền đồ?

Nếu như mình nhập phật, dựa vào tình huống hiện tại, tuyệt đối là người mạnh nhất Phật Môn, tự nhiên sẽ thu được khí vận càng nhiều..., thậm chí có hi vọng khiến Phật Môn hưng tịnh, đi tới đỉnh cao.

Hắn liền quyết định, gia nhập phật!

"Sở đạo huynh, trái lại ta rất nguyện ý nhập phật, chỉ là ta đã khai đạo, làm thế nào chuyển hóa thành phật mạch?".

Đây là chỗ khó khăn nhất.

Đại Đạo đã mở ra, hầu như đã là vật cố định, làm thế nào thay đổi được?

Trừ phi chặt bỏ tu luyện lại từ đầu.

Nhưng mà Đại Đạo cũng không dễ cắt bỏ như vậy, huống hồ nếu như tu luyện lại từ đầu, chỉ sợ chưa hẳn có cơ hội bước vào Khai Đạo Cảnh.

"Phật đã sinh ra, tự nhiên sẽ có Phật Đạo, chỉ cần ngươi dẫn dắt một mặt Đại Đạo, tiến vào Phật Đạo là được, từ từ sẽ chuyển hóa thành Phật Đạo".

Sở Huyền dừng một chút, lại thả ra miếng mồi ngon: "Phật Đạo mới sinh, lúc này ngươi khai đạo trên Phật Đạo, chính là đại cơ duyên, có thể dựa vào Phật Đạo trưởng thành mà hưởng lợi, khai đạo rất dễ dàng...".

Vừa nghe thấy lời này, hai mắt Ma Đồ liền sáng rực như đuốc.

Đại cơ duyên...!

"Kính xin Sở đạo huynh chỉ giúp con đường sáng!".

Ma Đồ cung kính đáp.

"Cũng được, ta sẽ tặng cho ngươi một vật, dùng vật này để tiến vào Phật Đạo, giúp ngươi tránh đi đường vòng hao sức tốn hơi".

Ngay tức thì, trong tay Sở Huyền xuất hiện một viên tinh thạch.

Đây là tinh thạch kết nối giữa Thiên Đạo và Phật Đạo, người ngoài có thể thông qua viên tinh thạch này, nhanh chóng tiến vào Thiên Đạo, trực tiếp kết nối với Phật Chi Đạo.

Lúc Ma Đồ tìm hắn hỏi phương pháp chuyển hoá huyết mạch, thì Sở Huyền đã lén lút chế tạo ra viên tinh thạch này.

Sau đó truyền tống cho Ma Đồ.

Chương 756. Ma Đồ Nhập Phật (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Ở bên trong Khai Đạo Hội, Ma Trảm vẫn yên lặng quan sát, không nói câu gì.

Nếu như Ma Đồ thành công chuyển hóa Phật mạch, hơn nữa khai đạo trở nên dễ dàng hơn, tương lai sán lạn, hắn cũng sẽ lựa chọn chuyển hóa thành Phật mạch, vứt Ma nhập Phật!

"Đa tạ Sở đạo huynh".

Ma Đồ cầm lấy viên đạo tinh, sau khi nói lời cảm tạ, liền bắt đầu suy nghĩ chuyển hóa thành phật.

Trong lòng của hắn, ít nhiều gì cũng có chút lo ngại.

Vạn nhất, đây là một âm mưu của Sở Huyền, khống chế sinh tử của hắn thì sao?

Chợt nghĩ lại, một đám khí tức của mình, bị Sở Huyền trực tiếp thu lấy, kéo vào bên trong Đại Đạo Hội.

Nếu như hắn muốn khống chế sinh tử của mình, chỉ sợ đã sớm làm rồi?

Hà tất lại dùng phương thức này lường gạt chính mình?

Ma Đồ tự giễu cười nói, Sở đạo huynh là người thế nào chứ?

Hắn là tồn tại khai đạo mấy trăm vạn dặm, chí cường của Cổ Ma tộc cũng không lọt vào mắt của hắn, muốn khống chế chính mình, không cần phức tạp như thế, bày vẽ ra mấy thứ âm mưu vớ vẩn này?

Thử tưởng tượng như vậy, Ma Đồ không còn nghi ngờ gì nữa, bắt đầu chuẩn bị chuyển hóa thành phật mạch.

Sau khi Sở Huyền chỉ điểm Ma Đồ, liền lại tiếp tục tu luyện.

Ma Đồ chỉ là một bước đầu.

Cũng là một phần trong kế hoạch.

Theo thực lực hắn nâng cao, Thiên Đạo cũng được tăng lên, hơn nữa không ngừng thẩm thấu vào Đại Đạo Cửu Vực.

Toàn bộ Khai Đạo giả ở Cửu Vực, đều là mục tiêu của hắn.

Tất cả đều phải tiến vào trong Thiên Đạo!

Thậm chí ba người Long Quân, cũng là mục tiêu mà Sở Huyền nhắm tới.

Bất quá, ba người Long Quân là sinh linh Đại Đạo, đây là tồn tại tương đối đặc thù, thực sự nếu quy về Thiên Đạo, dễ dàng xuất hiện vài vấn đề.

Bởi vậy, phải chờ sau khi pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào Đại Đạo, đạt tới một trình độ nhất định thì mới có thể thực hiện.

Sở Huyền tiếp tục đắm chìm trong khai đạo, bất quá cứ cách vài ngày, hắn sẽ tỉnh lại chú ý tình huống Cửu Vực.

Ma Đồ cũng bắt đầu chuyển hóa huyết mạch, hơn nữa còn dời Đại Đạo của hắn vào trong Thiên Đạo, bắt đầu lan tràn về phía Phật Chi Đạo.

Nhìn thấy Đại Đạo của Ma Đồ đã tiến vào Thiên Đạo, lại dùng Thiên Đạo làm cầu nối, tiến vào Phật Chi Đạo.

Sở Huyền có chút phát mộng.

Đây là Đại Đạo?

Chứ không phải một con đường xiêu vẹo?

Đại Đạo dài gần hai ngàn dặm, nhưng mà chiều rộng chưa tới ngàn mét, ở trong mắt Sở Huyền, đây không khác nào một con đường xiêu vẹo.

Làm gì có bộ dáng của Đại Đạo chứ.

Trong đám Khai Đạo giả ở Cửu Vực, Ma Đồ cũng là cấp độ đứng đầu, mặc dù yếu hơn Hồng Nguyên Sơ, nhưng mà thực lực cũng không xê xích bao nhiêu.

Đại Đạo do hắn mở ra, thật không ngờ lại nghèo nàn như thế, hoàn toàn vượt ra khỏi dự đoán của Sở Huyền.

Đại Đạo do đám người Ma Đồ mở ra cũng không lớn, đây là chuyện mà Sở Huyền đã đoán trước, dù sao thì bọn hắn chỉ thuộc về người mới bước vào Khai Đạo Cảnh.

Nhưng mà, Đại Đạo nhỏ thế này, cũng rất đơn sơ, chính là chuyện hắn không ngờ tới.

Sở Huyền không khỏi nhíu mày, Đại Đạo của Ma Đồ nhỏ như thế, chắc hẳn Hồng Nguyên Sơ cũng không khá hơn chút nào.

Khai Đạo giả còn lại, không cần xem cũng biết.

Đây là hiện trạng của Khai Đạo giả Cửu Vực, thế thì những Khai Đạo giả trong Cổ Giới Hỗn Độn thì sao, Đại Đạo của bọn hắn cũng đơn sơ thế này ư?

Sở Huyền có chút khó hiểu, nếu như Khai Đạo Cảnh sơ kỳ, mở ra Đại Đạo đều không khác nhau là mấy, vậy thì Đại Đạo do hắn mở ra, không lẽ không phải có thể nghiền ép tất cả Khai Đạo giả từ trước tới nay?

Đại Đạo đơn sơ của Ma Đồ quá xấu xí, Sở Huyền không muốn bị lác mắt.

Biết rõ bọn hắn rất yếu, khai đạo không dài lắm, lại không nghĩ tới chính là mở ra một con đường cong cong vẹo vẹo!

Đại Đạo của Ma Đồ tiến vào Phật Chi Đạo, đối với Ma Đồ mà nói, đây cũng là đại cơ duyên của hắn.

Có thể giúp Đại Đạo của hắn phát triển.

Sở Huyền tiếp tục quan sát, từ lúc Đại Đạo của Ma Đồ tiến vào Thiên Đạo, lại tiến vào Phật Chi Đạo, thì Thiên Đạo lại tăng trưởng rất nhanh.

Bất kể như thế nào, rốt cuộc Ma Đồ cũng là một vị Khai Đạo giả.

Mang ý nghĩa không tầm thường.

Hơn nữa, sau khi Đại Đạo của hắn tiến vào Thiên Đạo, thuận tiện kéo theo lực lượng pháp tắc của Đại Đạo Cửu Vực, đều bị kéo vào bên trong Thiên Đạo, bị Thiên Đạo cắn nuốt hòa tan.

Thiên Đạo cũng lần theo Đại Đạo của hắn, bắt đầu thẩm thấu vào.

Con đường do Ma Đồ mở ra quá nhỏ, cho dù có cắt ra một đầu để tiến vào Thiên Đạo, tiếp xúc Phật Chi Đạo, cũng không tạo thành bất cứ ảnh hưởng gì đối với Đại Đạo.

Đại Đạo của Ma Đồ không có chút biểu hiện gì.

Sở Huyền cũng cạn lời, dựa vào tình huống thế này, cho dù mình không dùng Thiên Đạo làm cầu nối, trực tiếp kéo Đại Đạo của hắn tiến vào Phật Chi Đạo, thì Đại Đạo cũng không bị phản ứng.

Sau khi tiến vào Phật Chi Đạo, Phật giới liền mở rộng, Phật Chi Đạo cũng tăng trưởng, hơn nữa Phật Đạo cũng bao quát thêm nhiều pháp tắc hơn.

Dù sao Ma Đồ cũng là một Khai Đạo giả hàng thực giá thực.

Cảm ngộ Đại Đạo mà hắn mang đến, cũng không hề tầm thường.

Giờ khắc này, tất cả tăng nhân Phật Môn, đều sinh ra một ít cảm ngộ, tựa hồ bên trong Phật Đạo, xuất hiện thêm Phật pháp mới.

Chương 757. Vô Giới Phá Diệt Kiếm (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Ma Phật trực tiếp bế quan.

Thực lực của Tả Hữu Phật Thị cũng bắt đầu tăng vọt, hiện tại đã tăng lên tới Đạo Cảnh 36 quan.

Phật Môn càng mạnh, cường giả càng nhiều, thì thực lực Phật Thị sẽ tăng theo gấp bội.

Đại Đạo của Ma Đồ vừa tiến vào Phật Chi Đạo, còn chưa chuyển hóa hoàn toàn, thế mà thực lực Phật Thị đã chuyển biến lớn như thế.

Một khi Ma Đồ chuyển hóa thành phật, rất có khả năng Phật Thị sẽ trực tiếp đột phá Khai Đạo Cảnh.

Đương nhiên, khả năng lớn nhất, sẽ trở thành tồn tại đặc thù của Phật Chi Đạo, cùng loại với sinh linh Đại Đạo.

Bất kể như thế nào, ít nhất sẽ có thực lực Khai Đạo Cảnh.

Phật Chi Đạo toả ra ánh sáng nhàn nhạt, pháp tắc bắt đầu lan tràn về phía Đại Đạo của Ma Đồ, bắt đầu quá trình độ hóa.

Muốn chuyển hóa Đại Đạo, cần phải có thời gian nhất định.

Phật Đạo đang trong quá trình tăng cấp.

Thiên Đạo cũng tương tự, hơn nữa pháp tắc Thiên Đạo nhờ sự tiếp nối từ Đại Đạo của Ma Đồ, mà pháp tắc Thiên Đạo đang không ngừng lan tràn vào bên trong Đại Đạo Cửu Vực.

Tuy nhiên, sau khi tiến vào Đại Đạo Cửu Vực, pháp tắc Thiên Đạo sẽ bị đồng hóa, nhưng nếu tích luỹ quanh năm, mưa dầm thấm lâu tất nhiên sẽ đưa đến tác dụng nhất định.

Sở Huyền quan sát một chút, liền không chú ý tiếp nữa, hắn còn phải tu luyện.

Ma Đồ cũng bế quan.

Vô số cảm ngộ Phật Đạo xông thẳng vào đầu, huyết mạch trên người hắn cũng bắt đầu chuyển hóa thành Phật mạch.

Bất quá trước đó, Ma Đồ đã trực tiếp tách ra một phần tinh huyết, cũng phong ấn một phần huyết mạch vào bên trong.

Hắn không muốn đoạn tuyệt liên hệ cùng Cổ Ma tộc.

Cũng không muốn đối phương khống chế huyết mạch của mình.

Cho nên, lưu lại một tia lực lượng huyết mạch này, về sau có thể liên hệ với Cổ Ma tộc.

Nói cho đối phương biết, bản thân đã thoát khỏi khống chế của hắn.

Từ nay về sau, ta không còn là Ma tộc, mà là Phật!

Nếu thành công gia nhập Phật Môn, trong đầu Ma Đồ sinh ra rất nhiều ý định.

Những vị tiền bối Khai Đạo giả kia, cũng bởi vì muốn thoát khỏi Cổ Ma tộc mà trốn vào trong Hỗn Độn.

Một khi bản thân mình nắm giữ, phương pháp thoát ly Cổ Ma tộc, hơn nữa sẽ không khiến thực lực suy yếu, ngược lại càng mạnh hơn nữa, tương lai cũng sán lạn.

Bọn hắn có nguyện ý nhập Phật hay không?

Khẳng định là đồng ý!

Đến lúc đó, chính mình có thể tụ tập một đám cường giả, mở rộng Phật Môn, cuối cùng sẽ có một ngày, có thể chống lại Cổ Ma tộc.

Giờ phút này, Ma Đồ tràn đầy nhiệt huyết!

Nếu muốn lăn lộn cùng với người khác, tự nhiên là phải chọn Sở Huyền, so với đi theo Cổ Ma tộc thì tốt hơn gấp trăm lần.

Bản tính Ma tộc như thế nào, hắn thừa sức biết!

Bởi vì hắn cũng xuất thân từ Ma tộc...!

Ma tộc hung hăng tàn bạo, cơ hồ là bản tính trong xương tuỷ.

Ma Đồ bế quan, yên lặng cảm ngộ Phật Đạo, Đại Đạo của hắn cũng bắt đầu xuất hiện biến hóa, có chút mở rộng.

Sau khi nhập Phật, thực lực sẽ không hạ thấp, thậm chí còn mạnh hơn trước?

Hơn nữa, hắn cũng không có cảm giác, bản thân bị người khống chế.

Ma Đồ kích động muốn khóc, quả nhiên lựa chọn của mình hoàn toàn chính xác.

Quá trình Ma Đồ chuyển hoá thành Phật mạch, đám Khai Đạo giả Ma tộc còn lại, đều đang theo dõi.

Nếu sau khi Ma Đồ nhập Phật, chỉ cần có thể giữ nguyên thực lực, cảm ngộ Đại Đạo cũng không giảm đi, như vậy thì rất đáng giá để bọn hắn đi thử.

Ai cũng không muốn bị áp chế bởi huyết mạch.

Hơn nữa, thân là Ma tộc tạp huyết, bọn hắn rất rõ địa vị của mình trong lòng Cổ Ma tộc.

Lấy ví dụ như Ma tộc trong Cửu Vực, Ma tộc thuần huyết cùng tạp huyết có đãi ngộ cực kỳ khác biệt, làm sao bọn hắn không biết cho được?

Bọn hắn đã từng đối xử lũ tạp huyết kia thậm tệ.

Xem bọn hắn như sâu kiến, còn mang ra làm pháo hôi.

Mỗi lần nổ ra đại chiến, những thứ tạp huyết này đều được mang ra làm pháo hôi dò đường.

Sống chết của bọn hắn đều trong một ý niệm.

Tạp huyết là không có địa vị.

Cho dù huyết mạch được thuần hóa, thì thân phận vẫn là tạp huyết, không thể nào sáng ngang với Ma tộc thuần huyết.

Đã từng có Ma tộc tạp huyết nhận được ban thưởng, thuần hóa huyết mạch, vậy thì như thế nào?

Lúc hắn đối mặt với Thiên Ma tộc, chính là Hoàng tộc trong Ma tộc, vẫn phải cúi đầu, địa vị vẫn hèn mọn, bị tiểu bối nhục mạ, cũng không dám tức giận.

Chính là bởi vì hiểu rõ bản tính Ma tộc, sau khi biết được bọn hắn cũng là tạp huyết, ai cũng nghĩ biện pháp thoát ly Ma tộc, làm cách nào để không bị khống chế.

Bọn hắn là lão tổ Khai Đạo Cảnh cao cao tại thượng, làm sao giục bỏ tôn nghiêm đi làm nô bộc cho người?

Cam tâm chấp nhận địa vị thấp hèn?

Nếu Ma Đồ thành công nhập Phật, thì đám Khai Đạo giả Ma tộc còn lại, đều lựa chọn nhập Phật.

Nếu có cơ hội thoát khỏi thân phận Ma tộc tạp huyết, bọn hắn đều lựa chọn thoát khỏi.

Nhất là cường giả đứng đầu một phương.

Chính là bởi vì như thế, mà Nhân tộc từng lợi dụng điểm này, sắp xếp không ít gian tế trong Ma tộc.

Đây cũng là nguyên nhân sau này, đại sự trong Ma tộc, không phải Thiên Ma tộc thì không được tham dự, cũng là vì phòng ngừa có người tiết lộ cơ mật.

Không thể mang lòng tín nhiệm đối với Ma tộc tạp huyết.

Chỉ có thể cho bọn hắn làm việc lặt vặt, hoặc là pháo hôi.

Chương 758. Vô Giới Phá Diệt Kiếm (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Không chỉ là Khai Đạo giả Ma tộc chăm chú quan sát, mà đám Khai Đạo giả còn lại của các tộc, cũng có một ít tâm tư, đều chờ đợi kết quả.

Trái ngược với mọi người, Hồng Nguyên Sơ lại không có ý tưởng nhập Phật.

Dù sao thì Nhân tộc không giống với mấy tộc khác.

Nếu có một vị tiền bối là chí cường giả, đó là một chuyện cực kỳ may mắn.

Còn nếu là trong đám hậu bối, có con cháu sở hữu thiên phú phi phàm, thì cũng là một chuyện đáng mừng đối với đám cường giả.

Truyền thừa Nhân tộc, rốt cuộc cũng có điểm khác biệt.

Chuyện này cũng liên quan đến quá trình quật khởi đầy chật vật của Nhân tộc, bọn hắn trải qua thời gian rất dài nhỏ yếu, gian khổ cầu sinh.

Ma Đồ đang chuyển hoá huyết mạch, Sở Huyền thì chìm đắm trong tu luyện.

Tốc độ phát triển của Thiên Đạo ngày một nhanh, phạm vi Hoang Cổ Sơ Địa có thể khổng chế cũng rộng hơn.

Cửu Vực vẫn như trước, gió nổi mây phun.

Dường như tất cả mọi người đều quên lãng, sự tồn tại của Bắc Vực.

Hắc Nguyệt đang bị đuổi giết, nàng dùng Thiên Nguyệt như đá mài đao, không ngừng rèn luyện thực lực bản thân.

Tư thế Nhân Vương của Lạc Tân Bạch càng ngày càng mạnh mẽ.

Nhân tộc cũng đạt tới địa vị cao nhất ở Cửu Vực, mặc dù chưa thống nhất Cửu Vực, nhưng đã ép các tộc khác không thở nổi.

Nhất là Yêu tộc luôn ẩn núp ở Yêu Vực, không có ý định tranh phong cùng Nhân tộc.

Liên minh giữa các tộc khác, đều cảm nhận được áp lực giống như bị núi đè.

Phía trên Đại Đạo Cửu Vực.

Ý Nguyệt Quân đang chăm chú quan sát Ách Khí Đại Đạo, ánh mắt biến ảo liên tục.

Tựa hồ Ách Khí Đại Đạo đã xảy ra một vài biến hóa.

Nhưng mà hắn lại nhìn không ra, đến tột cùng là phát sinh biến hóa gì, cũng không biết là tốt là xấu.

Hắn nhịn không được, muốn tới gần Ách Khí Đại Đạo, thoáng do dự một chút, cuối cùng vẫn cẩn thận chui vào trong Ách Khí Đại Đạo, hắn muốn tìm hiểu ngọn nguồn.

...

Khai đạo không biết ngày tháng, đợi đến lúc Sở Huyền tỉnh lại, thì kỳ hạn 73 năm đã sắp đến.

Đưa mắt nhìn về phía Cửu Vực.

Đã có một ít cường giả trong Hỗn Độn, đã vận dụng hậu chiêu, muốn dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực.

Cùng lúc đó, liên minh giữa các tộc cũng cảm nhận được áp lực mạnh mẽ đến từ Nhân tộc.

Trong đó có không ít thiên kiêu, cũng bắt đầu thử thành lập liên hệ cùng tổ tiên các tộc trong Hỗn Độn.

Bởi vì thời gian ngắn ngủi, mặc dù xuất hiện một ít hậu chiêu, nhưng mà đến phút này, vẫn chưa có cường giả nào hàng lâm.

Tựa hồ lực bài xích của Đại Đạo lại tăng thêm.

Sở Huyền nhìn về phía Dương Thiên.

Trong đoạn thời gian này, Dương cũng không có hàng lâm.

Cũng không biết lần trước hắn gặp phải nguy hiểm, có phải bị trọng thương chưa lành, hay là có nguyên nhân khác, mới không dùng ý niệm hàng lâm xuống.

Thời gian dài như vậy, lại không nhìn thấy lão tổ nhà mình liên hệ, Dương Thiên rất tưởng niệm.

Thiên Đạo thẩm thấu vào Hoang Cổ Sơ Địa với tốc độ rất nhanh, hôm nay đã nắm một nửa Hoang Cổ Sơ Địa.

Ma Đồ còn chưa triệt để nhập phật.

Bất quá hắn đã chuyển hóa một nửa.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Hỗn Độn bên ngoài Cửu Vực, không có cảm nhận được chút chấn động gì.

Lại nhìn về phía Hắc Nguyệt, nàng vẫn đang giằng co cùng Thiên Nguyệt.

Hơn nữa, tựa hồ Thiên Nguyệt cũng biết, Hắc Nguyệt muốn dùng nàng trở thành đá mài đao, cho nên trong lòng cực kỳ phẫn nộ.

Nàng mời thêm cường giả tới giúp đỡ.

Nhưng mà, vẫn không thể nào vây giết Hắc Nguyệt, ngược lại còn khiến cho Hắc Nguyệt đột phá trong nguy hiểm, thực lực gia tăng ngày một nhanh.

Sở Huyền nhìn thấy trên người Hắc Nguyệt có chút bảo vật đặc thù, hẳn là lấy được từ tay vị Sinh Linh Hỗn Độn kia.

Tiến triển rất tốt.

Có lẽ không bao lâu nữa, Hắc Nguyệt sẽ lấy lại toàn bộ thần hồn của mình.

Sở Huyền lại dời mắt về một góc trong Hoang Cổ Vực, hiện tại nơi này là chỗ duy nhất còn sót lại quái vật bất tường.

Đại kiếp đạo nguyên chưa kết thúc.

Có lẽ là từ trước tới nay, đây là lần đại kiếp đạo nguyên có thời gian ngắn nhất.

Sau khi nó kết thúc, Đạo Kiếp Đại Đạo sẽ bắt đầu ư?

Nó sẽ mở đầu như thế nào?

Sở Huyền không có cách gì phán đoán chính xác.

Hơn nữa, hắn cũng không có phát hiện, dấu hiệu trước khi xảy ra Đạo Kiếp.

Tựa hồ Đại Đạo cũng không có gì dị thường.

Ách Khí Đại Đạo, có xuất hiện khi Đạo Kiếp buông xuống hay không?

Thiên Đạo đã tăng lên rất nhiều, Phật Đạo cũng tương tự.

Thế giới Cửu Vực vẫn trong quá trình mở rộng, mặc dù tốc độ rất chậm chạp.

Đã có một tia Pháp tắc Thiên Đạo cực kỳ suy yếu, thẩm thấu vào trong Đại Đạo Cửu Vực.

Đương nhiên, đây chỉ là muối bỏ biển.

Trong phạm vi Thiên Đạo không xuất hiện thứ gì dị thường, Sở Huyền cũng không tiếp tục khai đạo, mà chờ đợi phần thưởng kỳ hạn 73 năm.

Mấy đệ tử Đinh Việt, Tiêu Lương đã thoát khỏi phạm vi cảm ứng của Thiên Đạo, xâm nhập vào sâu trong Hoang Cổ Sơ Địa, tình huống cụ thể ra sao, Sở Huyền cũng không biết được.

Bất quá, những đệ tử này đều để lại tinh huyết, cho dù bọn hắn có bỏ mạng, tất nhiên sẽ được trùng sinh ở trong Tiểu Thế Giới.

Nếu như không có chuyện gì, thì ít nhất vẫn chưa nguy hiểm đến tính mạng.

Tần Doanh đang ở trong bí cảnh, chờ đợi Tần Khả Vận tỉnh lại.

Sở Huyền nhìn thoáng qua, dự đoán Tần Khả Vận sắp tỉnh lại.

Kỳ hạn 73 năm ngày càng gần, nếu không có gì bất ngờ, tất nhiên hệ thống sẽ thưởng cho hắn một đoàn Thiên Địa Nguyên Khí.

Chương 759. Vô Giới Phá Diệt Kiếm (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Khoảng cách Khai Đạo 100 vạn dặm đã không còn xa vời nữa.

Sở Huyền giữ thái độ thong thả chờ đợi.

100 vạn dặm là một ngưỡng cửa lớn.

Cường giả đạt chuẩn khai đạo 100 vạn dặm, có lẽ cũng được xem là cường giả đứng đầu trong toàn bộ Hỗn Độn.

Lúc này hệ thống đột nhiên nhắc nhở.

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, dung hợp thành công Hỗn Độn Chí Bảo, Kiếm Mạch lột xác, khí vận lột xác, tu vị tăng vọt, ban thưởng Bí Kỹ Đại Đạo, Vô Giới Phá Diệt Kiếm!".

Sở Huyền khẽ giật mình.

Đã rất lâu rồi, đám đệ tử không có kích hoạt phần thưởng.

Hắn vốn cho rằng, dựa vào thực lực hiện tại, chỉ sợ đám đệ tử không còn khả năng giúp hắn nhận thưởng.

Không ngờ tới, vậy mà Đinh Việt lại kích hoạt phần thưởng của hệ thống.

Dung hợp Hỗn Độn Chí Bảo, kiếm mạch lột xác?

Có lẽ hắn đã gặp được kỳ ngộ bên trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Không hổ danh là trung tâm của thế giới Cửu Vực, vùng đất nguyên thuỷ từ lúc đất trời được tạo ra, ẩn chứa quá nhiều bí mật cùng cơ duyên.

Đinh Việt đã lấy được chí bảo gì, Sở Huyền không thể biết được, dù sao hắn đã thoát khỏi phạm vi Thiên Đạo.

Vật có thể khiến cho kiếm mạch lột xác, hơn nữa kích phát hệ thống ban thưởng, có thể thấy được bảo vật này rất bất phàm.

Sở Huyền đọc qua giới thiệu về phần thưởng.

"Vô Giới Phá Diệt Kiếm!, Bí Kỹ Đại Đạo, bỏ qua không gian, thời gian, một kích trúng đích...".

Đây là một môn Bí Kỹ Đại Đạo rất mạnh, thuộc về bí pháp công kích từ xa.

Bỏ qua không gian, thời gian, một kích trúng đích, sẽ không bởi vì khoảng cách xa mà xuất hiện tình trạng chậm trễ, hơn nữa trực tiếp bỏ qua cấm chế, trận pháp, khoá chặt mục tiêu.

Bất quá, hiệu quả của phạm vi công kích, cũng phải dựa vào tu vi người thi triển.

Chỉ cần nằm trong phạm vi công kích, sẽ không bởi vì khoảng cách xa mà xuất hiện tình trạng chậm trễ, giống như giao chiến với đối thủ ở trước mặt, vừa xuất ra công kích là đến thẳng trước người.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía Hỗn Độn, nếu nắm giữ Bí Kỹ Đại Đạo này, hắn không cần đi đâu xa, cũng có thể công kích mục tiêu bên ngoài Hỗn Độn.

Quá trâu bò!

Lúc này hắn mới nhận lấy phần thưởng.

Một đoàn cảm ngộ xông vào trong đầu, Sở Huyền bắt đầu cảm ngộ, yên lặng tìm hiểu.

Đến cấp bậc như hắn, hệ thống quán thâu cảm ngộ, còn cần thời gian nhất định để lĩnh hội, có thể thấy được Bí Kỹ Đại Đạo này mạnh tới bực nào.

Liên quan đến cấp độ pháp tắc quá sâu.

Có thể bỏ qua thời gian, không gian, một kích trúng đích, liên quan đến pháp tắc rất thâm ảo.

Sau khi nắm giữ Vô Giới Phá Diệt Kiếm, tâm tư Sở Huyền hơi rục rịch, đang muốn chém thử một kích về phía Hỗn Độn!

Cuối cùng vẫn cố áp chế xúc động.

Không thể bởi vì xúc động nhất thời, mà bại lộ thực lực của mình.

Đám cường giả trong Hỗn Độn, cũng không biết Cửu Vực có tồn tại một người như hắn.

Thậm chí cả một ít tồn tại ẩn núp trong thế giới Cửu Vực, cũng không biết được sự tồn tại của hắn.

Nếu như mọi chuyện bị bại lộ, thì không biết sẽ tạo thành ảnh hưởng thế nào đối với kế hoạch sau này.

Sau khi áp chế xong, Sở Huyền mới nhìn về phía Hoang Cổ Sơ Địa.

Đinh Việt mang đến cho mình kinh hỉ, thế thì đám đệ tử còn lại, có thu được đại cơ duyên gì hay không?

Sở Huyền tràn ngập mong đợi đối với chuyện này.

Ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, trong một không gian thần bí nào đó.

Một đoàn hỏa diễm tung bay, sau đó biến thành một đạo nhân hình.

Ngọn hỏa diễm này phát ra khí tức Hỗn Độn, còn tản mát ra ý vận đặc thù, mà ở trong đoàn hoả diễm, lại có một người đang bị thiêu đốt.

Người này đã không còn huyết nhục.

Chỉ còn lại một bộ bộ xương trắng, ngay cả bộ xương cũng bị hoả diễm thiêu đốt, ở bên trong đầu lâu toát ra một đoàn hồn quang.

Loáng thoáng bên trong có một đạo tắc yếu ớt, đang thủ hộ lấy hồn quang.

Tựa hồ đạo tắc đang hóa thành một đạo ký hiệu huyền ảo, chỉ là không còn hoàn chỉnh.

Đoản hoả diễm lại chấn động, lộ ra vẻ phẫn nộ.

"Loại sâu kiến như ngươi, cũng dám ngấp nghé bản nguyên của ta?".

Bỗng nhiên Hỏa diễm lại biến thành màu sắc u tối, dường như có thể hoà vào trong hắc ám, cũng không mang đến ánh sáng trong hắc ám.

Khí tức Hỗn Độn phiêu đãng, mang theo hơi thở của thời gian, phảng phất như nó đã tồn tại vô số năm tháng.

"Cho dù ta chỉ còn sót lại một tia ý niệm, cũng không phải là thứ mà bọn sâu kiến các ngươi có thể ngấp nghé".

"Thế giới Cửu Vực này, chính là địa bàn của Sinh Linh Hỗn Độn chúng ta, dám can đảm phạm thượng, hẳn là phải chết không thể nghi ngờ!".

Ý niệm trong hoả diễm phát ra ý chí dữ dội.

Liên tục thiêu đốt bộ xương kia.

Tựa hồ nếu muốn thiêu đốt bộ xương này thành tro!

Hạng Tinh cảm giác thần hồn của mình đã sắp bị hoà tan.

Xương cốt đã đạt đến cực hạn.

Nếu không phải hắn là Thiên Sinh Hỏa Cốt, hơn nữa đã lĩnh ngộ Thái Sơ Đạo Kinh cùng với Đại Thiên Nạp Đạo Thuật, chỉ sợ đã sớm bị đoàn hoả diễm này đốt thành tro bụi.

Đây là bổn nguyên của một vị Sinh Linh Hỗn Độn!

Là tồn tại cực kỳ khủng bố, đã từng là chúa tể trong thế giới Cửu Vực.

Chỉ là, cuối cùng lại bị người vây giết.

Chỉ còn sót lại một tia bổn nguyên, chờ đợi thời cơ thức tỉnh, hắn đã ngủ say rất nhiều năm, rốt cục sắp đợi tới lúc thức tỉnh.

Kết quả, Hạng Tinh lại xông vào không gian thần bí chỗ hắn.

Hơn nữa, mưu đồ dung hợp, luyện hóa bổn nguyên của hắn.

Lúc này hắn mới tỉnh giấc.

Chương 760. Đại đạo chi văn, Hỗn Độn Cổ Thần (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Hạng Tinh không hề từ bỏ, dùng một tia đạo tắc còn sót lại để bảo vệ thần hồn, chỉ cần thần hồn bất diệt, thì dù cốt cách có hóa thành tro bụi, hắn vẫn còn cơ hội tái sinh.

Chỉ cần thành công cắn nuốt một đạo hỏa diễm này, hắn sẽ được tái sinh, lột xác trở thành Sinh Linh Hỗn Độn.

Nên biết rằng, trong đoàn hoả diễm này, chính là ý niệm của Sinh Linh Hỗn Độn ngủ say, cho nên hắn không dám tuỳ tiện xâm nhập vào bên trong.

Chuyện đã đến nước này, chỉ có thể tiếp tục kiên trì.

Hạng Tinh không ngừng phác hoạ một cái phù văn, đây là hắn lĩnh ngộ ra từ Thái Sơ Đạo Kinh, một khi thành công vẽ ra, hắn sẽ có cơ hội phản công, trở thành kẻ thắng lợi sau cùng.

Có thể kiên trì đến bây giờ, đều là nhờ vào cái phù văn chưa hoàn chỉnh này.

Đương nhiên, một phần cũng do đối phương chỉ là lưu lại một đạo ý niệm, không thể nào sử dụng lực lượng bổn nguyên chân chính, nếu không thì Hạng Tinh đã sớm hóa thành tro bụi.

"Chết đi, chết đi cho ta!".

Ý niệm kia bắt đầu có dấu hiệu điên cuồng.

Nhưng mà Hạng Tinh vẫn luôn kiên trì, cho dù xương cốt xuất hiện dấu hiệu rạn nứt, nhưng mà thần hồn vẫn bất diệt.

"Không có khả năng, tại sao ngươi có thể ngăn cản được!".

Đạo ý niệm kia bắt đầu lộ vẻ bối rối.

"Con sâu cái kiến cũng dám cắn chủ, chắc chắn ngươi phải chết!".

Không gian thần bí rung chuyển dữ dội.

Đón lấy, xuất hiện một bộ hài cốt khổng lồ bị huỷ hoại, sáp nhập vào trong hoả diễm.

Đó là thi hài của Sinh Linh Hỗn Độn, sau khi chết đi còn lưu lại.

Hạng Tinh cảm nhận được tia nguy hiểm trước nay chưa từng có.

Hắn cắn răng quyết định, khống chế bộ xương xông lên, nhào tới bộ hài cốt khổng lồ kia.

Một thân hỏa cốt, trong nháy mắt liền nổ tung, thần hồn của hắn dưới sự bảo vệ của đạo tắc cùng phù văn, trực tiếp trốn vào trong bộ hài cốt khổng lồ kia.

Cùng giằng co với đạo ý niệm kia, tranh đoạt quyền khống chế bộ hài cốt.

Hài cốt của Sinh Linh Hỗn Độn này dù đã trải qua biết bao thời đại, nhưng vẫn cực kỳ mạnh mẽ, không hề tầm thường.

Dưới tình huống thông thường, Hạng Tinh không thể nào tranh đoạt cùng đạo ý niệm kia.

Bất quá, phù văn được hắn lĩnh ngộ từ Thái Sơ đạo kinh lại cực kỳ đặc thù, có khả năng dung nạp tất cả ý vận, lúc này mới có đủ lực lượng tranh đoạt.

"Không có khả năng, làm sao mà ngươi có thể tiến vào?".

Đạo ý niệm kia cực kỳ khiếp đảm.

Hạng Tinh không nói một lời, liên tục thúc dục lực lượng ăn mòn lấy bộ hài cốt, không ngừng trục xuất đạo ý niệm kia ra ngoài.

Một đạo ý niệm này, chỉ sợ không phải là ý niệm lúc đầu của Sinh Linh Hỗn Độn.

Mà là sau này mới sinh ra, bất quá nó đã kế thừa một phần ký ức của Sinh Linh Hỗn Độn, sau đó trải qua vô số năm tháng, sớm đã phát sinh biến hóa.

Chỉ mới gặp phải chút khó khăn trắc trở, vậy mà trở nên bối rối, hơn nữa cực kỳ táo bạo.

Hạng Tinh yên lặng suy tính, không ngừng tìm kiếm cơ hội, muốn dùng một kích lôi đình đánh tan đạo ý niệm này, sau đó chiếm lấy hài cốt Hỗn Độn, rồi dung hợp bổn nguyên của Sinh Linh Hỗn Độn.

Sinh Linh Hỗn Độn đã chết này, hẳn là một vị tồn tại có thể điều khiển Hoả Diễm Chi Đạo.

Vừa khéo rất phù hợp với Hạng Tinh.

"Giết, ta sẽ giết ngươi!".

Tựa hồ đạo ý niệm kia trở nên điên cuồng.

Hỏa diễm càng u ám, lực lượng cũng mạnh hơn, không ngừng thiêu đốt.

Đạo tắc của Hạng Tinh đã xuất hiện tình huống bất ổn.

Nhưng mà, từ lúc Hạng Tinh vẽ ra phù văn kia, nó càng trở nên hoàn thiện, còn phát ra một cỗ ý vận đặc thù.

Tổn thương mà hỏa diễm gây ra cho Hạng Tinh ngày càng nhỏ, thậm chí Hạng Tinh đã có thể điều khiển một tia hỏa diễm.

Thần hồn của Hạng Tinh, không ngừng áp sát tới gần đạo ý niệm kia, hắn đang tìm cơ hội dùng một kích sát địch.

"Giết! Giết! Giết! " Đạo ý niệm kia, đã triệt để điên dại.

Ầm!

Rốt cục phù văn đã hoàn thành, sáp nhập vào trong thần hồn của Hạng Tinh.

Đúng vào lúc này, một cỗ lực lượng pháp tắc tràn ngập xung quanh.

"Trấn!".

Hạng Tinh chọn đúng thời cơ, khi phù văn kia được hoàn chỉnh, trong nháy mắt khi lực lượng pháp tắc đặc thù kia hiện lên, hắn lập tức ra tay, tiêu diệt đạo ý niệm kia.

Ầm!

Một đạo ý niệm kia, trong nháy mắt liền bị một kích của Hạng Tinh đánh nát.

Nhìn thấy ý niệm kia sụp đổ, Hạng Tinh mới thở phào nhẹ nhõm.

Rốt cục cũng gắng gượng vượt qua!

Cái phù văn này, vậy mà có thể sinh ra lực lượng pháp tắc đặc thù.

Mặc dù chỉ vừa hoàn thành, cũng mới sinh ra lực lượng pháp tắc, chỉ cần thực lực hắn tăng thêm, tất nhiên là có thể khống chế hoàn mỹ lực lượng pháp tắc kia.

Hạng Tinh cũng không rõ, cái phù văn này, đến tột cùng là thứ gì.

Đây là hắn ngẫu nhiên lĩnh hội được từ Thái Sơ Đạo Kinh.

Mỗi một bản vẽ của phù văn, kỳ thật chính là một đầu đạo tắc, một loại đạo tắc, mà những đạo tắc này đều do hắn vẽ ra.

Đột nhiên.

Có một cỗ ý niệm truyền tới.

Sắc mặt Hạng Tinh đại biến.

Không lẽ đạo ý niệm kia vẫn chưa bị tiêu diệt hay sao?

Hắn đưa mắt về chỗ ý niệm bị diệt lúc trước, chỉ thấy ở đó xuất hiện một thân ảnh khổng lồ, toàn thân bốc lên hỏa diễm, giống như là hóa thân của hỏa diễm.

Bất quá lại rất nhạt, phảng phất như lúc nào cũng có thể biến mất.

Đây là hư ảnh bản tôn của Sinh Linh Hỗn Độn!

Thần sắc Hạng Tinh lộ vẻ ngưng trọng, cực kỳ cảnh giác liếc nhìn đạo thân ảnh kia.

Chương 761. Đại Đạo Chi Văn, Hỗn Độn Cổ Thần (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Đúng là không thoát khỏi kết cục".

Hư ảnh phát ra tiếng thở dài.

Sau đó nhìn về phía Hạng Tinh, rồi nói: "Ngươi kế thừa bổn nguyên của ta, cũng mang ý nghĩa kế thừa nhân quả của ta, cho nên ngươi cần phải biết một chuyện".

"Những người năm đó truy sát ta, đều sẽ là địch nhân của ngươi, bọn hắn cũng sẽ giết ngươi".

Hạng Tinh không nói gì.

Vậy thì thế nào?

Hươu chết về tay ai, còn chưa biết được.

"Đáng tiếc, ta không thể tấn chức Cổ Thần Hỗn Độn, nếu không thì sao có kết cục thế này?".

Hư ảnh lại thở dài.

"Cổ Thần Hỗn Độn là thứ gì?".

Hạng Tinh nhịn không được, bèn mở miệng hỏi.

"Là thứ được sinh ra từ Hỗn Độn, người vừa sinh ra đã có thể khống chế pháp tắc Đại Đạo, chính là Cổ Thần Hỗn Độn, chúng ta gọi là Sinh Linh Hỗn Độn, bất quá chỉ là nhóm sinh linh Hỗn Độn thứ hai, thuộc về hậu duệ của Cổ Thần Hỗn Độn mà thôi".

Hư ảnh càng lúc càng mờ nhạt.

"Ngươi có thể hiểu thế này, Cổ Thần Hỗn Độn vừa sinh ra đã khai đạo... Ngươi dung hợp bản nguyên của ta, sẽ trở thành hậu duệ của Cổ Thần Hỗn Độn, chỉ mong sau này ngươi có thể tấn chức Cổ Thần Hỗn Độn".

Hư ảnh sắp tiêu tán.

"Ngươi không thử phản kháng một chút sao?".

Hạng Tinh vẫn bảo trì cảnh giác cùng đề phòng.

Nhưng mà, hư ảnh sắp tiêu tán, thật sự không phản kháng chút gì, khiến cho hắn không khỏi nghi ngờ.

Nếu là ngay từ đầu, thật ra hư ảnh có thể phản kháng.

Thậm chí là đánh chết hắn.

Ngay một khắc hư ảnh bản tôn xuất hiện, kỳ thật có thực lực rất mạnh, không phải là thứ mà Hạng Tinh có thể chống lại.

"Ngươi kế thừa bổn nguyên của ta, mặc kệ có nguyện ý hay không, cuối cùng sẽ báo thù giúp ta, ta giết ngươi có gì tốt? Lại không báo được thù...".

Hư ảnh triệt để tiêu tán.

Trong lòng Hạng Tinh ngầm hiểu, đối phương không có khả năng khôi phục lại đỉnh phong.

Thậm chí, chỉ có thể như trước kéo dài hơi tàn.

Mà mình có thể dung hợp bổn nguyên của hắn, kế thừa thân phận hậu duệ Cổ Thần Hỗn Độn của hắn.

Mặc kệ mình có nguyện ý hay không, kẻ thù của đối phương cũng sẽ tìm đến mình, mình bắt buộc phải phản kháng.

Giết kẻ thù của đối phương, bất luận là chủ động cũng tốt, bị động cũng được, đều tương đương với chuyện báo thù cho hắn.

"Cổ Thần Hỗn Độn?".

Hạng Tinh tự thì thào nói một câu.

Sinh Linh Hỗn Độn đời đầu, tồn tại vừa sinh ra đã khai đạo.

Đến nay đã trôi qua bao nhiêu năm?

Đến tột cùng thực lực đã mạnh đến trình độ gì?

Sinh Linh Hỗn Độn đời thứ hai, đa số đều thuộc về hậu duệ Cổ Thần, cũng là tồn tại mạnh mẽ không thể tưởng tượng nổi.

Cổ Thần Hỗn Độn, lại là hạng khủng bố gì?

Bọn hắn đang ở đâu?

Có ngủm chưa?

Hạng Tinh thở ra một hơi, bắt đầu dung hợp bổn nguyên Hỗn Độn.

Quá trình dung hợp cần phải hao tốn một ít thời gian, một khi dung hợp thành công, hắn sẽ lột xác trở thành Sinh Linh Hỗn Độn.

Mặc dù chỉ thuộc về Sinh Linh Hỗn Độn hậu thiên, cũng là người có thiên phú yêu nghiệt, vô cùng cường đại.

So với Thiên Sinh Hỏa Cốt của hắn, phải mạnh hơn gấp trăm ngàn lần.

...

Hoang Cổ Sơ Địa, trong một không gian thần bí khác.

Cả người Đinh Việt bị trọng thương, huyết nhục cũng chỉ còn lại có mấy khối.

Kiếm trong tay đã sớm rạn nứt.

Giờ phút này, toàn thân hắn tản ra một cổ khí tức sắc bén mãnh liệt.

Khí tức sắc bén này, đến từ một kiện vật phẩm đặc thù trong cơ thể hắn, đang liên tục chia cắt nhục thể của hắn.

Thương thế trên người, đều bị kiện vật phẩm này tạo ra.

Kiếm mạch đã lột xác, biến thành vô số hoa vân, rất đặc thù cùng huyền bí, trong đó mơ hồ xuất hiện lực lượng pháp tắc.

Lúc này hai mắt Đinh Việt nhắm nghiền, một đầu đạo tắc hiện ra, đang muốn trấn áp kiện vật phẩm đặc thù kia, khôi phục nhục thể bị hao tổn nghiêm trọng.

Nhưng mà, ngay cả đầu đạo tắc này, cũng có chút chịu không nổi, khí tức phát ra từ kiện vật phẩm đặc thù kia.

"Rõ ràng đã dung hợp, tại sao vẫn chưa thể khống chế?".

Đinh Việt nhíu mày.

Nhìn về phía Kiếm Mạch của mình, sau khi Kiếm Mạch lột xác, giống như từng đầu hoa văn, rải rác trong thân thể, phiêu phù bên trên thần hồn.

Hắn lại nhắm mắt, trong đầu nhớ đến Thái Sơ Đạo Kinh, vô số cảm ngộ hiện ra, vốn là mấy đầu hoa văn đang rải rác khắp cơ thể cùng thần hồn, lúc này bắt đầu hội tụ kết nối lại, dường như muốn ngưng tụ thành một cái phù văn.

Theo phù văn dần dần ngưng tụ, áp lực của khí tức sắc bén đối với thân thể cũng bắt đầu giảm mạnh, hơn nữa càng lúc càng dễ dàng khống chế.

...

Sở Huyền đang chú ý Sở Nhất cùng Sở Nhị, đây là hai bộ khôi lỗi do chính tay hắn tạo ra, nay đã lột xác trở thành sinh mạng thể đặc thù.

Hôm nay sắp khai đạo.

Kỳ thật Sở Huyền rất xem trọng Sở Nhất và Sở Nhị.

Dù sao cũng do hắn chế tạo ra, ban sinh mạng cho Sở Nhất và Sở Nhị, là chuyện mang ý nghĩa phi phàm.

Hôm nay, rốt cục hai người sắp khai đạo.

Rốt cuộc dưới trướng của hắn đã có Khai Đạo giả.

Một ít chuyện cần làm trong Cửu Vực, rốt cục đã có người đi làm.

Ví dụ như, thăm dò Thiên Chi Vực.

Đều cần người có cấp bậc Khai Đạo Cảnh.

Hơn nữa, làm một ít chuyện ở ngoài, cũng cần cường giả Khai Đạo Cảnh.

Ầm ầm!

Sở Nhất cùng Sở Nhị bắt đầu khai đạo, bọn hắn không khai đạo bên trên Đại Đạo Cửu Vực, mà là ở trên Nguyên Sơ Đại Đạo.

Đương nhiên, bất kể là khai đạo bên trên Đại Đạo Cửu Vực, hay là bên trên Nguyên Sơ Đại Đạo, quá trình khai đạo cũng không khác nhau quá nhiều.

Tuy là trước mắt Nguyên Sơ Đại Đạo không bằng Đại Đạo Cửu Vực, nhưng mà dù sao cũng là một Đại Đạo có pháp tắc hoàn chỉnh, tiềm lực rất lớn.

Chương 762. Sở Nhất Và Sở Nhị Khai Đạo

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc này Sở Nhất và Sở Nhị cùng khai đạo, cũng có tiềm lực không giới hạn.

Mới vừa đột phá Khai Đạo Cảnh, thực lực cũng không yếu so với Khai Đạo Cảnh khác.

Từ lúc Sở Nhất và Sở Nhị khai đạo, Nguyên Sơ Đại Đạo cũng xuất hiện một vài biến hóa, tựa hồ thu được càng nhiều lực lượng pháp tắc, đang chậm rãi nâng cao.

Hơn nữa không ngừng hấp thu Đại Đạo chi lực từ Đại Đạo Cửu Vực.

Sở Huyền yên lặng quan sát, quá trình Sở Nhất và Sở Nhị khai đạo, không giống hắn lúc trước.

Quá trình bọn chúng khai đạo có giống Khai Đạo giả khác hay không, tạm thời Sở Huyền cũng không biết được.

Nhưng mà tốc độ khai đạo lại không nhanh bằng hắn.

Nếu muốn hoàn thành giai đoạn khai đạo đầu tiên, thì cần tới thời gian không ngắn, không thể nào nhanh gọn như Sở Huyền được.

Đương nhiên, nếu so với đám Khai Đạo giả khác thì đã nhanh gấp bội rồi.

Một trăm mét, hai trăm mét, năm trăm mét...

Sở Huyền quan sát trong chốc lát, cũng không có hứng xem tiếp, mà nhìn về phía Phật Chi Đạo.

Từ lúc Đại Đạo của Ma Đồ tiến vào Phật Chi Đạo, thì Phật Chi Đạo vẫn trong quá trình thăng cấp, hơn nữa cũng hấp thu một phần Đại Đạo chi lực từ Đại Đạo Cửu Vực.

Với lại, theo Phật Môn không ngừng lớn mạnh, cùng với số lượng đệ tử cảm ngộ Phật Môn tăng nhiều, Phật Chi Đạo cũng được tăng lên không nhỏ.

Hôm nay, một nửa Đại Đạo của Ma Đồ đã chuyển hóa thành Phật Đạo.

Hơn nữa tốc độ chuyển hóa bắt đầu tăng mạnh.

Ma Phật đã rời khỏi Phật giới, đi đến Hoang Cổ Sơ Địa.

Sau khi Ma Đồ nhập phật, tất nhiên là sẽ trở thành cường giả mạnh nhất Phật Môn, cũng nên cấp cho hắn một Quả Vị Phật Môn.

(quả vị: là một cấp bậc trong phật giáo)

Ma Phật là Đại Uy Thượng Phật, thân là đệ tử của mình, tự nhiên địa vị sẽ cao nhất.

Ma Đồ thì sao, cho hắn làm La Hán?

La Hán Ma Đồ?

Hoặc là Tôn Giả Ma Đồ?

Sở Huyền cảm thấy cứ để cho Ma Đồ tự chọn, khả năng cao là hắn sẽ chọn La Hán.

Quả vị Phật Môn, tạm định là Thượng Phật, La Hán, Tôn Giả.

Trước mắt Phật Môn còn yếu, đợi đến lúc Phật Môn mạnh lên rồi, Tôn Giả cấp thấp nhất cũng phải là Khai Đạo Cảnh.

La Hán thì là khai đạo vạn dặm trở lên, mới có thể đạt được quả vị La Hán.

Về phần Thượng Phật, tự nhiên là Khai Đạo giả Cửu Cực trở lên, xưng là Thượng Phật.

Sở Huyền cân nhắc một hồi, trực tiếp công bố đẳng cấp quả vị Phật Môn lên trên Phật Chi Đạo.

Tu phật đến cảnh giới nhất định, liền sẽ cảm ngộ được đẳng cấp tam đại quả vị Phật Môn.

Tôn Giả là Khai Đạo, La Hán là Khai Đạo vạn dặm, Thượng Phật là Khai Đạo Cửu Cực.

Trước mắt thực lực Phật Môn còn yếu, tạm thời Khai Đạo giả sẽ được ban cho quả vị La Hán.

Thượng Phật chỉ có một vị Ma Phật.

Đương nhiên, Tả Hữu Phật Thị chính là tồn tại đặc thù, cao hơn Thượng Phật.

Không có quả vị cụ thể.

Dù sao cũng là tuỳ tùng của hắn, nói chung là địa vị tương đối đặc thù.

Nam Vô Phật Đà thân là vị phật đầu tiên ở Cửu Vực, kế tục đại khí vận Phật Môn, cũng thuộc về Thượng Phật, bất quá hắn không có danh hào.

Xưng là Nam Vô Phật.

Địa vị cùng cấp với Thượng Phật.

Tuy rằng trước kia Nam Vô Phật Đà từng là Ma tộc tạp huyết, nhưng bởi vì hắn là vị phật đầu tiên của thế giới Cửu Vực, kế tục đại khí vận.

Cho nên thiên phú của hắn cũng được tăng cường, thực lực cũng không ngừng gia tăng.

Cũng không yếu hơn Ma Phật bao nhiêu.

Hôm nay, hắn cũng đi vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Một ngày này, bên trên Phật Chi Đạo xuất hiện thân ảnh của hai người.

Phật quang mênh mông, chấp tay hành lễ, khoanh chân ngồi bên trên Phật Đạo.

Đây là Tả Hữu Phật Thị.

Hai vị Phật Thị này cũng sắp khai đạo.

Ngày Ma Đồ nhập phật, chính là thời điểm Phật Thị khai đạo.

Phật Thị khai đạo, mang ý nghĩa phi phàm.

Đối với Phật Môn mà nói, chắc chắn sẽ phát triển hưng thịnh.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về Quỷ giới.

Dựa vào tình huống trước mắt, thực lực Quỷ giới là yếu nhất.

Tuy là U Tố cũng hóa thành Quỷ tộc, tiến vào Quỷ giới tu luyện Quỷ Chi Đạo, nhưng nếu so sánh với Phật giới cùng Yêu giới, vẫn có chênh lệch không nhỏ.

Cũng nên giúp Quỷ giới, tìm kiếm một vị Khai Đạo giả.

Không có Khai Đạo giả trấn thủ, Quỷ giới sẽ yếu hơn Phật giới cùng Yêu giới quá nhiều, cuối cùng sẽ bất ổn, nếu thực lực của tam giới có chênh lệch quá lớn thì dễ xảy ra vấn đề.

Hơn nữa, Quỷ giới cũng liên quan đến trật tự Luân Hồi.

Trật tự Luân Hồi, cũng cần cường giả trấn thủ mới được.

Một khi thế giới Cửu Vực hoàn thiện, Thiên Đạo chiếm đoạt thành công Đại Đạo Cửu Vực, Luân Hồi đại thành, có thể hiện ra Luân Hồi Chi Đạo.

Nếu như không có cường giả trấn giữ Luân Hồi, sẽ dễ dàng bị một vài cường giả, lẻn vào bên trong, làm ra đủ loại chuyện xấu, chung quy sẽ mất đi trật tự Luân Hồi vốn có.

Đương nhiên, dù sao cường giả sẽ có đặc quyền.

Thậm chí người lĩnh ngộ Luân Hồi Chi Đạo, có thể trốn tránh một phần trật tự Luân Hồi.

Ví dụ như các loại chuyển thế trùng tu, giữ lại trí nhớ.

Cường giả trốn vào Luân Hồi, cuối cùng sẽ có ngày thức tỉnh, đây cũng là quy tắc tồn tại trong trật tự Luân Hồi.

Bất quá yêu cầu cảnh giới không thể quá thấp.

Tối thiểu cũng phải là Khai Đạo giả.

Chương 763. Cơ Duyên Nghịch Thiên

Collected & Fixed: OilFish89

Tất cả những chuyện này, đều phải đợi sau khi Thiên Đạo thâu tóm Đại Đạo Cửu Vực, nhét thế giới vào Thiên Đạo, Luân Hồi đại thành.

Trước đó, cũng cần xem xét người thủ hộ Trật Tự Luân Hồi.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Hoang Cổ Sơ Địa, trong lòng có một ít ý tưởng, bất quá hiện tại chưa thể thực hiện được.

Cũng không cần vội vàng.

Ma Đồ và Khai Đạo giả Ma tộc, vì muốn thoát khỏi khống chế từ Cổ Ma tộc, đều nguyện ý lựa chọn nhập phật.

Yêu tộc Đằng Giao Vương thì sao?

Hắn có nguyện ý tiến vào Yêu Chi Đạo hay không?

Yêu chi đạo, vừa khéo rất phù hợp với Yêu tộc.

Bọn hắn có muốn thoát ly Cổ Yêu tộc hay không, dẫn dắt Yêu tộc ngày nay phát triển cường thịnh?

Chỉ sợ những Khai Đạo giả Yêu tộc như Đằng Giao Vương, đã nhận ra Yêu tộc trên Cửu Vực đang phát sinh biến hóa?

Có lẽ nên chờ sau khi Ma Đồ thành công nhập phật, mọi chuyện sẽ dễ làm hơn.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía Hỗn Độn, tựa hồ trong Hỗn Độn gió êm sóng lặng, nhưng mà hắn lại biết rõ, sự yên bình này không kéo dài được lâu.

Đại kiếp đạo nguyên, sắp chính thức kết thúc.

Có lẽ Đạo Kiếp Đại Đạo cũng không xa.

Cũng không biết Đạo kiếp lần này, sẽ xảy ra chuyện khủng bố gì?

Sở Huyền thu hồi ánh mắt.

Đột nhiên hệ thống lại nhắc nhở.

"Đệ tử Hạng Tinh của ký chủ, lĩnh ngộ ra Hoả Văn Đại Đạo, thành công dung hợp bổn nguyên Sinh Linh Hỗn Độn, kế thừa thiên phú hậu duệ của Cổ Thần Hỗn Độn, ban thưởng Bí Kỹ Đại Đạo, Tù Lung Thiên Hỏa".

Sở Huyền sững sờ.

Hạng Tinh lĩnh ngộ được Hoả Văn Đại Đạo?

Hơn nữa còn dung hợp bổn nguyên Sinh Linh Hỗn Độn, chính thức trở thành Sinh Linh Hỗn Độn.

Hơn nữa, hậu duệ Cổ Thần Hỗn Độn là chuyện quái quỷ gì?

Cổ Thần Hỗn Độn là thứ gì?

Sinh Linh Hỗn Độn đời đầu, vừa sinh có thể chưởng khống nhất đạo.

Nói toạc móng heo, chính là vừa sinh ra đã là Khai Đạo giả.

Cổ Thần Hỗn Độn vẫn luôn truy tìm giới hạn Hỗn Độn, bọn hắn sớm đã tuyệt tích, có chết hay chưa cũng không người nào biết.

Nhưng mà có một sự thật, mỗi một vị Cổ Thần Hỗn Độn còn sống đến hiện tại, kỳ thật thực lực đều cực kỳ khủng bố.

Cơ duyên mà Hạng Tinh thu được cực kỳ ghê gớm.

Nhất là, chuyện hắn lĩnh ngộ ra Hoả Văn Đại Đạo.

Sở Huyền khẽ nhíu mày, Hoả Văn Đại Đạo là đồ chơi gì?

Ngưng tụ pháp tắc Đại Đạo, hóa thành một đạo phù văn, chính là một loại căn cơ vô cùng khó lường, có thể dựa vào phù văn Đại Đạo này, dần dần trở thành tồn tại có thể khống chế pháp tắc Đại Đạo.

Cùng loại với Cổ Thần Hỗn Độn.

Đây mới đúng là thiên phú yêu nghiệt, vô cùng ghê gớm.

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, tư chất này không hề kém hơn Hỗn Độn Bất Diệt Thể của mình.

Bất quá, dù sao Sở Huyền cũng khác biệt, hắn không có ngưng tụ ra phù văn Đại Đạo, dù sao Đại Đạo do hắn mở ra chính là loại có pháp tắc hoàn thiện.

Nếu lấy phù văn Đại Đạo so sánh với hắn, vẫn là kém không ít.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

"Tù Lung Thiên Hỏa, Bí Kỹ Đại Đạo, có thể cầm tù thiên địa trong hoả lung, thiêu đốt thiên địa, nung nấu Đại Đạo...".

Cũng là một trong số những Bí Kỹ Đại Đạo rất mạnh.

Nếu như ngươi đủ mạnh, ngay cả thế giới Cửu Vực cũng có thể nung nấu!

Hạng Tinh quá vượt trội, thật sự muốn quật khởi, vậy mà dung hợp bổn nguyên một vị Sinh Linh Hỗn Độn, hơn nữa kế thừa thiên phú hậu duệ của Cổ Thần Hỗn Độn.

Cũng có chuyện hắn không thể tránh khỏi, đó là dính phải nhân quả còn sót lại của Sinh Linh Hỗn Độn.

Đệ tử khác thì sao, bọn hắn có cơ duyên gì không?

Sở Huyền tràn đầy mong đợi.

Khoảng cách kỳ hạn 73 năm, chỉ còn lại ba ngày.

Chắc chắn sẽ được thưởng một đoàn Thiên Địa Nguyên Khí, kể từ đó, khoảng cách hắn khai đạo 100 vạn dặm, thật sự tới rất gần.

Chậm nhất là kỳ hạn 75 năm, tất nhiên hắn có thể khai đạo 100 vạn dặm.

100 vạn dặm, dù sao cũng là một ngưỡng cửa rất lớn.

Một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, chưa hẳn có thể đột phá, nhưng nếu cấp đủ hai đạo thì tất nhiên có thể đột phá.

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, lĩnh ngộ ra Kiếm Văn Đại Đạo, luyện hóa dung hợp khí tức Cổ Thần Hỗn Độn, lột xác thành hậu duệ Hỗn Độn Cổ Thần, ban thưởng Bí Kỹ Đại Đạo, Hỗn Độn Kiếm Lưu".

Sở Huyền khẽ giật mình, gia hoả Đinh Việt này cũng đập trúng kỳ ngộ...

Vậy mà cũng lột xác rồi, thậm chí cơ duyên còn mạnh hơn Hạng Tinh, nên biết rằng, trước đó không lâu, hắn mới đạt được Hỗn Độn Chí Bảo, đã lột xác một lần rồi.

Lần này, lại trực tiếp luyện hóa dung hợp khí tức Cổ Thần Hỗn Độn.

Nhận lấy phần thưởng.

"Hỗn Độn Kiếm Lưu, biến Hỗn Độn thành kiếm chi hồng lưu, không có gì không phá được, không có gì không giết được...".

Bí Kỹ Đại Đạo này rất bá đạo, trực tiếp biến một mảnh Hỗn Độn thành dòng thác để công kích.

Đương nhiên, uy lực cụ thể đều dựa vào thực lực mạnh hay yếu.

Không hề nghi ngờ, môn Bí Kỹ Đại Đạo này rất cường đại.

Sở Huyền càng thêm mong đợi, biểu hiện của đám đệ tử còn lại.

Đinh Việt cùng Hạng Tinh đều đạt được đại cơ duyên, Vương Lạc đâu?

Tiêu Lương đâu?

Ma Phật cùng Càn Minh đâu?

Đều là thiên kiêu đỉnh cấp, đại khí vận giả.

Chỉ có Tần Doanh cùng Nhậm Trường Hà là hơi kém, tuy bọn hắn có thể đạt được một ít cơ duyên, nhưng Sở Huyền cũng hiểu được, cuối cùng bọn hắn so ra vẫn kém hơn mấy đệ tử thân truyền.

Bất luận là khí vận cùng thiên phú, đều kém một ít.

Chương 764. Biến Cố Hỗn Độn

Collected & Fixed: OilFish89

Kỳ hạn 73 năm đã đến.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, trạch 73 năm, bồi dưỡng ra đệ tử thiên tư yêu nghiệt, thúc đẩy đại kiếp đạo nguyên phát triển cực nhanh, ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí".

Quả nhiên, lại là một đạo Thiên Địa Nguyên Khí.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng, lại tiếp tục đắm chìm trong khai đạo.

Trong lúc Sở Huyền đang tu luyện, thì ở trong Cổ Giới Hỗn Độn, cường giả các tộc đã tiến hành một cuộc họp nhỏ.

Cường giả của mấy tộc lớn, sắc mặt đều lộ vẻ khó coi.

Nhất là Thiên Ma Liệt, nhìn mặt hắn giống như bị người ta quỵt tiền vậy.

Bọn hắn vốn cho rằng Ma tộc chiếm ưu thế vượt trội.

Kết quả, vậy mà Ma tộc tạp huyết bên trong Cửu Vực lại phản nghịch!

Quả thực đáng giận!

Nhưng mà, tuy là bọn hắn hận đến mức muốn ăn tươi nuốt sống bọn người kia, nhưng cũng hết cách.

Còn lại một ít chủng tộc có thực lực yếu kém, tuy là cũng bắt đầu sử dụng hậu chiêu, nhưng mà khi bọn hắn dùng ý niệm hàng lâm, vẫn bị cản lại.

Dường như nhận lấy sự cản trở của thứ gì đó.

"Nhân tộc ở Cửu Vực càng ngày càng mạnh".

Có người lên tiếng.

Sắc mặt Thiên Ma Liệt càng trở nên khó coi, bất quá từ khi chấp nhận sách lược không dẫn đầu nhằm vào Nhân tộc, cho nên lúc này hắn cũng không phải là người đầu tiên tỏ thái độ.

Các tộc còn lại, nhìn thấy Ma tộc không có lên tiếng, ít nhiều gì trong lòng đã hiểu ra.

Biến cố ở sâu trong Hỗn Độn, mặc dù chưa có lan tràn tới đây, nhưng mà đám cường giả của các tộc cũng không dám chủ quan.

"Không lẽ thật sự trơ mắt nhìn Nhân tộc tiếp tục lớn mạnh, cuối cùng áp chế các tộc chúng ta? Chư vị cũng đừng quên, chúng ta từng áp chế Nhân tộc không ngóc đầu lên được".

Thiên Câu Tranh trầm giọng mở miệng nói.

Những người còn lại đều trầm mặc.

Nếu không phát sinh biến cố ở sâu trong Hỗn Độn, bọn hắn cũng sẽ không bỏ qua cho Nhân tộc.

Nhưng mà, chuyện đã tới nước này, không thể đối chọi quá gắt.

"Nhân tộc cũng là chủng tộc Cửu Vực, cũng nên ra chút sức mới đúng".

Cường giả phía Thần tộc trầm giọng nói.

"Nói chuyện đi, tìm Nhân tộc nói chuyện".

Nguyên Sơn Lão Tổ mở miệng nói.

"Đám gia hỏa Hỗn Độn tộc, từng tiến hành tiếp xúc cùng Nhân tộc".

Ngao Ba mở miệng nói.

Trước kia, Hỗn Độn tộc chỉ biết kích thích mâu thuẫn giữa các tộc cùng Nhân tộc, thậm chí cũng có ý định nhằm vào Nhân tộc.

Bây giờ lại tiếp xúc cùng Nhân tộc, tựa hồ có dấu hiệu hợp tác.

Đây cũng không phải là chuyện tốt.

Nếu như thật sự để cho Nhân tộc hợp tác cùng Hỗn Độn tộc, cho dù các tộc có nhằm vào Nhân tộc, cũng bị Hỗn Độn tộc gánh bớt một ít áp lực.

Nhân tộc có thể đủ sức gồng gánh.

"Bọn hắn cũng muốn tiến vào Cửu Vực để né tránh tai hoạ".

"Hừ, Cửu Vực là nơi thuộc về chúng ta, làm gì có liên quan với Hỗn Độn tộc?".

Mấy cường giả của các tộc, đều lộ ra sắc mặt cực kỳ tức giận.

Trong đó một ít cường giả của mấy chủng tộc nhỏ yếu, sắc mặt lộ vẻ bi ai.

Rốt cuộc khu vực sâu trong Hỗn Độn đã xảy ra biến cố gì...?

Bọn hắn không biết...!

Đây là nỗi đau của tiểu tộc!

Bọn hắn không có chí cường giả ẩn núp ở chỗ sâu trong Hỗn Độn, cho nên không biết được chút tin tức gì.

"Có đúng là Cửu Vực có thể ứng phó biến cố lần này?".

Lúc này có một cường giả trầm giọng, mở miệng nói.

Tuy là hắn cũng không biết Hỗn Độn đã phát sinh biến cố gì, nhưng hắn lại không ngại, biểu hiện ra bộ dáng ta cũng hiểu biết.

"Thế giới Cửu Vực, chính là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh ra, chưa kể tới Đại Đạo Cửu Vực vô cùng mạnh mẽ, ai có thể phá vỡ Cửu Vực?".

"Huống chi, chỉ cần chúng ta thủ vững Cửu Vực, cuối cùng sẽ vượt qua biến cố, trừ phi Đại Đạo Cửu Vực sụp đổ, nhưng có khả năng này ư?".

Thiên Ma Liệt trầm giọng nói.

Không một người nào cho rằng Đại Đạo Cửu Vực sẽ sụp đổ.

Cho dù thế giới Cửu Vực có hư hết, thì Đại Đạo Cửu Vực cũng không sụp đổ.

Chỉ cần bọn hắn có thể quay về Cửu Vực, mặc dù thế giới tan tành, nhưng chỉ cần Đại Đạo bất diệt, cuối cùng bọn hắn sẽ có cơ hội khôi phục.

Cũng không tính là vẫn lạc triệt để.

Huống chi, thế giới Cửu Vực cực kỳ đặc thù, gần đây lại bắt đầu mở rộng, há có thể sụp đổ?

Một đám cường giả, tụ tập bàn bạc kế hoạch, cuối cùng mọi người đều quyết định, thử tiếp xúc cùng Nhân tộc.

Đương nhiên, cũng không thể dựa vào Nhân tộc, bị bọn hắn nắm mũi dắt đi.

Nhất định phải tiến hành bước tiếp theo của kế hoạch.

Hậu chiêu trong Cửu Vực, cũng nên sử dụng dần.

Một chỗ trong Hỗn Độn.

Có một không gian thần bí, ẩn núp trong hắc ám, khiến cho người khác rất khó phát hiện sự tồn tại của nó.

Không gian thần bí này, giống như một Tiểu Thế Giới.

Dương đi vào trong một tòa đại điện, cuối cùng ngồi xuống một cái ghế.

Giờ phút này, bên trong đại điện hiện ra mấy bóng người.

Ngoại trừ Hồng ra, mấy bóng người còn lại, đều lộ ra vẻ hư ảo.

Cũng không phải là dùng chân thân đến đây.

Dương ngồi ở hàng cuối, yên lặng chờ đợi.

Tuy hắn là Đệ Thập Tổ Nhân tộc, bất quá chỉ xếp hằng chót, thực lực cũng tính là người yếu nhất.

"Trong Hỗn Độn đã xảy ra biến cố gì?".

Hồng nhẹ giọng mở miệng nói.

Bên trên chiếc ghế thứ hai, có một bóng người hư ảo mở miệng nói: "Ở một chỗ sâu trong Hỗn Độn sinh ra một thứ cực kỳ khủng bố, từng cắn nuốt một vị Sinh Linh Hỗn Độn, thứ kia tràn ngập ác ý, muốn quét sạch Hỗn Độn, thôn phệ tất cả sinh linh, chỉ sợ có liên quan tới Đạo Kiếp Đại Đạo".

Chương 765. Khai Đạo 93 Vạn Dặm

Collected & Fixed: OilFish89

"Thứ kia đã bị mất phương hướng, trong thời gian ngắn, sẽ không thể đến gần Cửu Vực, nhưng chúng ta phải chuẩn bị sẵn sàng, ứng phó trước tình huống bất ngờ".

"Tất nhiên tam tộc sẽ lôi kéo Nhân tộc hợp tác, làm cách nào để thu lấy lợi ích từ bên trong, tự mình châm chước, biến cố lần này, một bộ tộc không thể ứng đối nổi".

"Nhưng chúng ta cũng phải đề phòng, sau khi biến cố này qua đi, các tộc vẫn sẽ nhằm vào Nhân tộc chúng ta".

Dương Mặc yên lặng lắng nghe, Hỗn Độn phát sinh biến cố, lại ra xuất hiện đồ vật khủng bố, cắn nuốt một vị Sinh Linh Hỗn Độn, hơn nữa còn muốn quét ngang Hỗn Độn, thôn phệ tất cả sinh linh.

Vị tồn tại khủng bố này, chỉ sợ là muốn đột phá cảnh giới nào đó?

"Dương, ngươi không cần vội vã chặt đứt căn nguyên, ta sẽ tìm giúp ngươi chí bảo, có trợ giúp đột phá cực hạn Cửu Cực, trước mắt biến cố này quá bất ngờ, tạm thời không nên chặt đứt căn nguyên Đại Đạo Cửu Vực".

Người ngồi trên cái ghế đầu tiên mở miệng nói.

"Ta đã hiểu, đa tạ! " Dương gật đầu đáp.

Kế tiếp, bọn hắn tiếp tục trao đổi một ít về cùng các hạng mục hợp tác đối với mấy tộc khác, làm thế nào thu được lợi ích lớn nhất, làm thế nào bảo đảm địa vị Nhân tộc tại Cửu Vực...

Thậm chí, không loại trừ tìm kiếm cơ hội, hố chết đám cường giả các tộc.

Đương nhiên, nếu muốn hố chết đám cường giả các tộc thì rất khó, nhưng cũng không thể loại trừ ý định này, vạn nhất thật sự xuất hiện cơ hội thì sao?

Lúc nào đại kiếp chẳng sinh ra biến số, luôn luôn phát sinh tình huống ngoài dự đoán.

Bên trong Cửu Vực.

Hắc Nguyệt thở hổn hển, đang đứng trên một ngọn núi.

Nhìn về phía Thiên Nguyệt ở phía xa.

Trên mặt lộ ra một nụ cười.

Thiên Nguyệt đúng là một tảng đá tốt dùng để mài đao, nhìn thấy nàng tức đến nổ phổi, bộ dáng điên cuồng thế kia, thật là sảng khoái...

Tất cả oán giận đè nén trong lòng bấy lâu, hiện tại đã được phát tiết sạch sẽ.

Thiên Nguyệt nhìn chằm chằm vào Hắc Nguyệt, nàng chỉ cảm thấy tinh thần có chút rã rời, rõ ràng thực lực của mình mạnh hơn nhiều, nhưng mà thủy chung không thể giết chết đối phương.

Ngược lại, chỉ có thể trơ mắt nhìn đối phương ngày càng mạnh mẽ.

Trong nội tâm nàng cũng cảm nhận được sự sợ hãi.

Tựa hồ đã đoán được kết quả, Hắc Nguyệt sẽ vượt qua nàng, đánh bại nàng, tra tấn nàng.

Đã đến nước này, Thiên Nguyệt không muốn tiếp tục đuổi giết nữa.

Không còn chút ý nghĩa nào.

Nhưng, nếu mình dừng lại, đối phương sẽ bỏ qua cho mình ư?

Tựa hồ nàng đã không còn lựa chọn nào khác.

Bất kể là tiếp tục đuổi giết, hay là lựa chọn dừng tay, kết quả sau cùng, đều không thoát cái chết!

Tự tay mình sáng lập ra Thiên Nguyệt Lâu, cũng bởi vì thế mà dẫn đến tai hoạ cho mình!

Chính mình đã sai rồi sao?

Thiên Nguyệt lại không cho rằng bản thân mình làm sai cái gì.

Ánh mắt nàng trở nên kiên định, dù chết thì thế nào?

Kéo nàng ta cùng chết là được!

Thừa dịp bây giờ đối phương còn chưa mạnh lên, sẽ không thể nào đoán ra, chính mình sẽ làm ra quyết định ôm nhau cùng chết!

Cùng chết!

Đá mài đao, cũng là có thể đập chết người đấy!

Nhưng Hắc Nguyệt lại nhìn về phía nàng, lộ ra nụ cười lạnh lùng.

Nói khẽ: "Muốn kéo ta cùng chết...? Ngươi không làm được".

Nội tâm Thiên Nguyệt bắt đầu sụp đổ.

Sở Huyền vừa tỉnh lại.

Lần này, hắn đã khai đạo thêm 30 vạn dặm.

Cộng thêm tích lũy trước đó, hiện giờ tổng cộng khai đạo 93 vạn dặm, khoảng cách 100 vạn dặm, chỉ kém hơn 7 vạn dặm mà thôi.

Sắp sửa chính thức đột phá 100 vạn dặm.

Một đạo Thiên Địa Nguyên Khí kia, cũng tiêu hao sạch sẽ.

Nguyên Sơ Đại Đạo phát triển thêm một bước, thuận tiện giúp Sở Nhất cùng Sở Nhị gia tăng tu vi.

Hiện giờ, hai người đã khai đạo hơn 500 dặm, đồng thời Đại Đạo cũng rất vững chắc.

Vừa bước vào Khai Đạo Cảnh, thì đã mở ra 500 dặm, cũng là thành quả phi phàm.

Đại Đạo Cửu Vực cũng hấp thu một phần Thiên Địa Nguyên Khí tràn ra ngoài, bởi vậy mà thế giới Cửu Vực tiếp tục mở rộng thêm.

Thiên Đạo cũng không ngừng đề thăng, Phật Chi Đạo, Yêu Chi Đạo, Quỷ Chi Đạo cũng thu được lợi ích từ đó, đã tăng lên không nhỏ.

Lần này hắn khai đạo, tiêu phí thời gian khá dài.

Đã trôi qua nửa năm.

Khoảng cách kỳ hạn 74 năm, chỉ còn lại nửa năm mà thôi.

Sở Huyền thở ra một hơi, quan sát Đại Đạo của Ma Đồ, nó đã sắp chuyển hóa thành Phật Đạo.

Hơn nữa, Đại Đạo có dấu hiệu mở rộng, thực lực cũng tăng trưởng một ít.

Tuy là tăng lên không nhiều lắm, nhưng mà đối với Khai Đạo giả chính là chuyện khó cầu, mỗi một phần thực lực tăng thêm, đều là cực kỳ khó khăn.

Quan sát Cửu Vực một chút, liên minh giữa các tộc vẫn giằng co cùng Nhân tộc, bất quá địa bàn đã ổn định.

Nhân tộc cũng không hề gấp gáp, mà đang tiến vào giai đoạn nghỉ ngơi dưỡng sức.

Cửu Vực to như vậy, kỳ thật có rất nhiều chỗ vô chủ.

Dù sao nếu so với Cửu Vực lúc đầu, thì diện tích của nó đã to hơn gấp trăm ngàn lần.

Mà sinh linh Cửu Vực, lại giảm bớt một phần ba trong đợt đại kiếp vừa rồi!

Cũng bởi vì nguyên nhân này, mà xung đột giữa Nhân tộc cùng các tộc khác, không có trở nên gay gắt.

Dù sao, Cửu Vực cũng đủ lớn, tài nguyên vô tận.

Còn lâu mới đến thời điểm tranh đoạt lãnh thổ và tài nguyên.

Chương 766. Vẫn Còn Sống

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền liếc nhìn đám thiên kiêu các tộc, cười nhẹ một tiếng, có một vài gia hỏa muốn dùng ý niệm hàng lâm xuống Cửu Vực.

Bọn người này quá mơ mộng rồi.

Thời gian này, Sở Huyền sẽ không cho phép ý niệm của đám gia hoả này xuất hiện ở Cửu Vực.

Cho dù đối phương có thể tránh đi lực bài xích của Đại Đạo, cũng không thể nào tránh thoát rào cản của Thiên Đạo, cho nên bọn hắn không thể làm nên trò trống gì, cũng không thể dùng ý niệm hàng lâm.

Chuyện này cũng dẫn tới, đám gia hoả kia chỉ còn cách bồi dưỡng quân cờ đến từ các tộc, nâng cao thực lực quân cờ, rồi phái mấy quân cờ này thực hiện nhiệm vụ thay bọn hắn.

Thực lực quân cờ tăng lên, tự nhiên cũng giúp cho thực lực tổng thể của Cửu Vực càng mạnh.

Đây là tương đương với chuyện giúp đỡ Thiên Đạo tăng cấp.

Thiên Nguyệt phát điên rồi.

Sở Huyền có chút bất ngờ, có lẽ là bị Hắc Nguyệt bức đến điên?

Đường đường là cường giả Đạo Cảnh, vậy mà điên rồi, quả thực không thể tưởng tượng nổi.

Kỳ thật chuyện này cũng hợp tình hợp lý.

Từ trên quy củ của Thiên Nguyệt Lâu, Sở Huyền có thể đoán ra, ít nhiều gì thì tâm lý của Thiên Nguyệt có chút vấn đề.

Hắc Nguyệt thừa dịp này kích thích tâm lý của nàng, tích tiểu thành đại, còn không điên mới là lạ nghen?

Thiên Nguyệt vẫn còn sống, Hắc Nguyệt không giết nàng, cũng không biết là tại sao, là thương hại những gì nàng từng trải qua?

Sở Huyền nhìn thoáng qua Hắc Nguyệt, thực lực của nàng tăng lên rất nhanh, hơn nữa còn liên tục nhận được một vài bảo vật từ vị Sinh Linh Hỗn Độn kia.

Xem ra kế hoạch khá thành công, đang tại từng bước dụ dỗ đối phương, cũng có cơ hội lấy toàn bộ thần hồn trở về.

Vị Sinh Linh Hỗn Độn này, khả năng lớn là có tâm tư khác.

Chuyện trả về thần hồn thiếu hụt, không thành vấn đề.

Sở Huyền nhìn về phía Dương Thiên, vậy mà Dương vẫn không có dùng ý niệm hàng lâm tới đây.

Hắn cũng không ngăn chặn ý niệm của Dương.

Không lẽ đã xảy ra chuyện gì?

Cơ Thần Tâm cũng không có liên hệ cường giả Thần tộc.

Hắn đang chuẩn bị tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, tựa hồ vì tìm kiếm cơ duyên.

Thiên Đạo càng khống chế thêm nhiều phạm vi bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, có một bộ phận pháp tắc Thiên Đạo, dùng Hoang Cổ Sơ Địa làm cửa vào, thẩm thấu vào Thiên Chi Vực.

Bất quá tạm thời hắn còn chưa có phát hiện gì mới bên trong Thiên Chi Vực.

Dù sao thì pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào trong quá ít.

Ngược lại là ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, hắn phát hiện ra không ít tồn tại, phần lớn đều đang ở trong trạng thái đặc thù.

Cũng có một ít là kéo dài hơi tàn, chờ đợi cơ hội thức tỉnh.

Những tồn tại này đã từng là chúa tể Cửu Vực, trải qua biết bao năm tháng, một phần đã rời khỏi Cửu Vực, một phần thì bị vây giết.

Những Sinh Linh Hỗn Độn bị vây giết kia, chỉ sợ có một phần còn để lại bổn nguyên bên trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Thậm chí là kéo dài hơi tàn.

Cho dù là vô số cường giả Cửu Vực trước kia, cũng chưa từng phát hiện những tồn tại đặc thù này.

Không phải đại khí vận giả, nếu muốn dựa vào các loại bí thuật, thủ đoạn để tìm kiếm, hầu như không có khả năng.

Những thứ càng đặc thù, thì càng mạnh mẽ, càng không thể dùng bí thuật dò xét đến.

Chỉ có thể dựa vào khí vận.

Đinh Việt cùng Hạng Tinh, chắc chắn là đại khí vận giả, cho nên mới có thể phát hiện.

Còn đám người Vương Lạc cùng Tiêu Lương thì sao?

Đều là đại khí vận giả, còn là đệ tử thân truyền của mình, có thể sẽ phát hiện ra chút ít.

Tình huống tổng thể Cửu Vực xem như yên bình, theo đại kiếp đạo nguyên đi qua, tâm tình nóng nảy cuồng bạo của sinh linh Cửu Vực đã giảm bớt.

Không hề động một chút là rút đao chém người, giết đến ngươi chết ta sống.

Sở Huyền nhíu mày, nhìn về phía một nơi trong Hoang Cổ Vực, phát hiện một con quái vật bất tường.

Đây là con quái vật bất tường cuối cùng, còn sót lại trên Cửu Vực.

Giờ phút này, trạng thái của nó rất bất thường.

Tựa hồ bất tường chi khí đang lan tràn, có dấu hiệu bản thân bể nát.

Đã xảy ra chuyện gì?

Sở Huyền không hiểu lắm, có thể là đã xảy ra chuyện gì.

Không lẽ Ách Khí Đại Đạo có biến?

Đạo Kiếp Đại Đạo sắp hàng lâm?

Sở Huyền liên hệ với Ý Nguyệt Quân.

"Đạo hữu, Ách Khí Đại Đạo có biến hóa gì sao?".

Kết quả, thật sau vẫn không có hồi âm.

Chuyện gì thế này?

Không lẽ, hắn bị Ách Khí Đại Đạo ăn mòn?

Sở Huyền vội vàng liên hệ Long Quân.

"Như vậy đi, Sở đạo hữu, ta giúp ngươi kiểm tra thử".

Long Quân nghe thấy Sở Huyền không liên lạc được với Ý Nguyệt Quân, lúc này mới tỏ vẻ đi kiểm tra Ách Khí Đại Đạo.

Sở Huyền chỉ có thể chờ đợi tin tức từ Long Quân.

Về phần Quy Nhiên, cái con rùa đen này thật sự rất lười nhác.

Không có biến cố gì lớn, hắn sẽ không di chuyển, hơn nữa phần lớn thời gian đều đi ngủ.

Bên trên Đại Đạo Cửu Vực.

Có một đoàn khí màu xám, chuyển động rất chậm, tựa hồ đang từ từ xoay tròn.

Ngay ở bên cạnh, có một con quái điểu, lông vũ đủ mọi màu sắc, dường như bị lây nhiễm bất tường chi khí.

Giờ phút này, đang nằm lăn trên Đại Đạo, tựa hồ đã mất đi khí tức.

Xung quanh thân thể lộ ra một mảnh hắc ám.

Long Quân biết rõ vị trí đại khái của Ách Khí Đại Đạo, dựa theo phương hướng này, rốt cục đã tìm tới đây.

Khi tới bên ngoài Ách Khí Đại Đạo khoảng vạn dặm, thì hắn bỗng dừng lại.

Hắn giương đôi mắt trợn to, nhìn chằm chằm vào con quái điểu đủ màu kia.

Một đạo lực lượng thời gian xuất hiện, bao phủ trên người Ý Nguyệt Quân.

Xùy xùy!

Từng đạo lực lượng quỷ dị, từ trên người Ý Nguyệt Quân chui thoát ra ngoài.

"Khá tốt, vẫn còn sống".

Long Quân thở dài một hơi.

Chương 767. Kỳ Ngộ Của Vương Lạc

Collected & Fixed: OilFish89

Một màn vừa rồi đúng là hù chết hắn, còn tưởng rằng Ý Nguyệt Quân đã chết thật.

Nếu như Ý Nguyệt Quân chết đi, chứng tỏ nơi đây đồng dạng cực kỳ nguy hiểm đối với hắn, có nguy cơ bỏ mạng.

"Đã xảy ra chuyện gì?".

Long Quân nhìn thấy Ách Khí Đại Đạo, trong lòng ít nhiều cũng sinh ra cảm giác kiêng kị.

Ý Nguyệt Quân ngước đầu lên, vỗ cánh vài cái, lướt nhẹ trên Đại Đạo đi tới chỗ Long Quân.

"Ta phải trở về tu dưỡng thân thể".

Ý Nguyệt Quân thở dài một hơi.

Một đám lông vũ bị nhiễm phải bất tường chi khí này, nhìn rất khó chịu.

Long Quân chỉ dám nhìn Ách Khí Đại Đạo từ xa, hắn hơi nhích tới gần một chút.

Khi cách Ách Khí Đại Đạo khoảng trăm dặm, cũng không dám tới gần nữa.

Hắn cũng không muốn, thân hình trắng noãn như ngọc của mình, sẽ biến thành đủ mọi màu sắc.

Bộ dáng kia quá khó coi.

Ách Khí Đại Đạo, tựa hồ có chút bất thường.

Lại không thấy mở rộng, cũng không có biến mất.

Hơn nữa, Ách Khí Đại Đạo này xuất hiện rất đột ngột.

Nếu là dấu hiệu của Đạo Kiếp Đại Đạo, vì sao đến hiện tại còn chưa có hành động gì?

Như một khối không khí khổng lồ, hơn nữa bên trong khối không khí này còn chuyển động chậm chạp, tựa hồ đang xoay tròn.

Hắn lựa chọn đúng cảnh tượng này, truyền trực tiếp về cho Sở Huyền nhìn xem.

Sở Huyền đã mở tính năng trò chuyện trực tiếp cùng hắn.

Cho nên, hắn trực tiếp truyền gửi cho Sở Huyền, mấy người khác trong hội cũng không biết được.

Sở Huyền đang chờ đợi tin tức, thì thấy Long Quân truyền đến cảnh tượng.

Cảnh tượng đầu tiên, là bên dưới khối không khí cực lớn, có một con quái điểu đủ màu sắc đang nằm thẳng cẳng.

Hắn cũng sững sờ một chốc.

Đó là Ý Nguyệt Quân?

Tại sao lông của hắn lại nhiễm bất tường chi khí?

Hắn lại tiến vào bên trong Ách Khí Đại Đạo?

Kế tiếp, Long Quân lại tới gần, cho hắn thấy cảnh tượng bên trong Ách Khí Đại Đạo.

Lúc này Sở Huyền khẽ nhíu mày.

Ách Khí Đại Đạo, quá kỳ lạ đi...

Tại sao mình lại có cảm giác, tựa như nó đang thai nghén ra thứ gì đó?

"Long Quân đạo hữu, có thể tiến vào nhìn một chút?".

"Không được, ta có cảm giác rất kỳ lạ, vạn nhất thân thể biến thành bảy màu thì thế nào?".

Long Quân lắc đầu từ chối.

Sở Huyền chỉ có thể liên hệ Ý Nguyệt Quân.

Người này cực kỳ lớn gan, lại thử tiến vào Ách Khí Đại Đạo.

Rốt cuộc bên trong có gì, rất có khả năng hắn sẽ biết chút gì đó?

Khiến cho Sở Huyền bất ngờ là, Ý Nguyệt Quân cũng không rõ ràng lắm.

Sau khi hắn tiến vào thì bị lạc phảng phất như tiến vào mê cung, khắp nơi đều là nhánh tẻ cong cong vẹo vẹo, hắn hao phí rất nhiều thời gian mới có thể trốn ra.

Lông vũ toàn thân đều biến thành bảy màu.

Sở Huyền quan sát thật kỹ khối không khí màu xám này một hồi lâu, nhưng lại không phát hiện ra điểm gì.

Tạm thời chỉ có thể để đấy.

Ách Khí Đại Đạo xuất hiện một ít biến hóa, chỉ sợ có liên quan tới Đạo Kiếp Đại Đạo.

Cũng không biết, có ảnh hưởng đến kế hoạch Thiên Đạo thôn tính Đại Đạo hay không, sẽ khiến cho Thiên Đạo lây nhiễm phải thứ này?

Trong đầu Sở Huyền đã có ý tưởng.

Sau khi đột phá Khai Đạo 100 vạn dặm, hắn sẽ không dùng Thiên Địa Nguyên Khí để trợ giúp khai đạo nữa.

Phải dùng để tăng cường Thiên Đạo, mở rộng thế giới, hoàn thiện Luân Hồi, làm chuẩn bị vì chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực.

Chỉ cần Thiên Đạo có thể thành công chiếm lấy Đại Đạo Cửu Vực.

Thân là chủ nhân Thiên Đạo, người sáng tạo ra Thiên Đạo, tất nhiên thực lực của hắn sẽ vô địch.

Vất vả khai đạo mấy trăm vạn dặm, có lẽ thực lực của hắn chưa hẳn sẽ vô địch khắp Hỗn Độn.

Nhưng nếu như Thiên Đạo có thể thâu tóm Đại Đạo Cửu Vực, hắn là người khai sáng ra Thiên Đạo, tất nhiên có thể vô địch khắp Hỗn Độn.

Nếu có thể đẩy nhanh tiến độ chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực, con đường vô địch sẽ dễ dàng hơn so với tự mình khai đạo.

Đương nhiên, hắn cũng không dám làm biếng mà ngưng quá trình khai đạo.

Bất quá, mục tiêu trọng tâm phải đặt trên chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực.

Đây mới thực sự là con đường trở thành vô địch.

Sở Huyền thở ra một hơi, tiếp tục khai đạo, không thể làm biếng.

Khoảng cách khai đạo 100 vạn dặm, đã cực kỳ gần.

Tranh thủ phần thưởng Thiên Địa Nguyên Khí kỳ hạn 74 năm, có thể thuận lợi trợ giúp mình đột phá 100 vạn dặm.

Trước đó, tận hết khả năng tích luỹ nhiều một chút.

Một chỗ không gian thần bí bên trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Vương Lạc đang trôi lơ lửng trong mảnh không gian này, thân thể đã bị hòa tan, toàn bộ nhờ dựa vào đạo tắc cuốn lấy, mới không có tiêu tán triệt để.

Toàn bộ mảnh không gian này, giống như một cái lò luyện đan, toả ra sức nóng khủng bố, dường như có thể luyện vạn vận.

Nếu không phải Vương Lạc đã có cảm ngộ đặc biệt đối với đan đạo, hơn nữa có lý giải thâm sâu đối với phương pháp dung luyện.

Thì lúc vừa tiến vào mảnh không gian này, chỉ sợ đã bị tan chảy.

Dù vậy, hắn cũng chỉ có thể dựa vào cảm ngộ của bản thân, không ngừng tránh né lấy lực nóng chảy của mảnh không gian này.

Dựa vào lực nóng chảy, mà liên tục điều chỉnh bản thân.

Đạo tắc của hắn, cũng có năng lực nóng chảy, có thể bảo vệ nhục thể cùng thần hồn của hắn, mới không kích phát mảnh không gian này bạo liệt.

Lực lượng Đạo tắc phát ra, dung nhập vào trong lực nóng chảy của mảnh không gian này, giảm bớt áp lực bị luyện hoá.

Cho dù có như thế, Vương Lạc cũng gần như là chết đi.

Thời khắc nguy hiểm, hắn bắt đầu trấn tĩnh lại, cảm ngộ ra lực lượng đạo tắc mới, đạo tắc càng lớn mạnh, khiến cho đạo tắc lột xác.

Chương 768. Lò Luyện Hỗn Độn

Collected & Fixed: OilFish89

Bởi vì lực lượng Đạo tắc được lĩnh ngộ từ trong mảnh không gian này, nên có cùng tính chất với mảnh không gian, có khả năng giảm bớt lực lượng nóng chảy.

Hơn nữa tránh bị mảnh không gian này nhằm vào.

Lúc này hắn mới có thể kéo dài mạng sống.

Sau khi ổn định tình thế, Vương Lạc bắt đầu tìm kiếm phương pháp thoát khốn.

Mảnh không gian này rất đặc thù, tựa như một cái lò luyện đan, có thể luyện hoá tất cả, giống như bảo vật lại cũng không phải là bảo vật, cũng không biết đến tột cùng là được tạo ra bằng cách nào.

Vương Lạc biết rõ, mảnh không gian này chính là đại cơ duyên.

Nhưng làm cách nào để thu lấy cơ duyên, thì lại chưa tìm ra phương pháp.

Hắn chỉ có thể phiêu đãng trong mảnh không gian này, tìm hiểu Thái Sơ Đạo Kinh, nếu muốn thoát khốn, chỉ có thể lĩnh ngộ ra phương pháp từ bên trong Thái Sơ Đạo Kinh.

Thân thể đã bị hòa tan, Đan Mạch cùng Thần Hồn đều dung hợp thành một thể.

Giờ phút này, kỳ thật Vương Lạc chỉ còn lại thần hồn, được đạo tắc bao phủ, trôi lơ lửng ở trong không gian nóng chảy.

Khi hắn tìm hiểu Thái Sơ Đạo Kinh, đã bắt được một tia lực lượng pháp tắc trong mảnh không gian nóng chảy này, trong lòng sinh ra một tia cảm ngộ.

Vương Lạc bắt đầu đắm chìm trong cảm ngộ huyền ảo.

Không biết từ lúc nào, luồng đạo tắc bao bọc lấy thần hồn hắn đã xuất hiện biến hóa.

Từng đạo phù văn đột nhiên xuất hiện, lượn lờ xung quanh thần hồn của hắn, lại dường như trải rộng khắp không gian nóng chảy này.

Một đạo phù văn huyền ảo, đang bắt đầu hình thành.

Không biết đã trải qua bao lâu, Vương Lạc cảm thấy thần hồn của mình như bị hoà tan.

Trong ý thức, tựa hồ chính mình hóa thành một cái lò luyện khổng lồ.

Dường như lò luyện này được sinh ra từ trong Hỗn Độn, sau đó bị một tồn tại thần bí cướp lấy từ Hỗn Độn, sau đó tạo ra một mảnh không gian này.

Tựa hồ người kia muốn khống chế lò luyện Hỗn Độn này để cho bản thân sử dụng.

Không biết trải qua bao nhiêu vạn năm, thiên địa đại biến, lò luyện này chỉ nằm yên lặng một chỗ, dường như đang chờ đợi tạo hóa, chờ đợi quá trình lột xác trở thành sinh mệnh.

Giờ khắc này, trong đầu Vương Lạc có một loại cảm giác, bản thân mình chính là lò luyện này.

Trong một thoáng chốc, hắn tỉnh lại từ trong cảm ngộ.

Trong mảnh không gian này, đã không còn thần hồn Vương Lạc, chỉ có một tiểu không gian, đang phát sinh biến hóa, tựa hồ đang sinh ra tính mạng.

Bắt đầu xuất hiện một bóng người.

...

Sở Huyền đang bế quan, đột nhiên nghe thấy hệ thống nhắc nhở.

"Đệ tử Vương Lạc của ký chủ, phác hoạ ra Dung Văn Đại Đạo, dung hợp Lò Luyện Hỗn Độn, hóa thân thành Cổ Thần Hỗn Độn, tu vi tăng vọt, ban thưởng Dung Thiên Hoá Địa Diệt Bạo Chưởng".

Vương Lạc cũng thu được đại cơ duyên.

Hơn nữa, còn trực tiếp trở thành Cổ Thần Hỗn Độn, đương nhiên hiện tại chỉ có tư chất trở thành Cổ Thần Hỗn Độn, cũng không có lột xác thành Cổ Thần Hỗn Độn.

Trạng thái không khác gì đám người Đinh Việt, Hạng Tinh.

Muốn trở thành Cổ Thần Hỗn Độn, cần phải trải qua quá trình cực kỳ dài.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Đây cũng là một trong những Bí Kỹ Đại Đạo rất mạnh.

Chỉ cần thực lực đủ mạnh, đánh ra một chưởng có thể thiêu đốt thế giới Cửu Vực, chôn vùi Đại Đạo.

Điều kiện tiên quyết là, người sử dụng phải có thực lực đủ mạnh.

Nếu không, Bí Kỹ Đại Đạo có mạnh đến đâu, mà người sử dụng lại không có đủ thực lực chèo chống, cũng không thể phát huy ra toàn bộ uy lực của nó.

Chỉ có thể nói, giới hạn của Bí Kỹ Đại Đạo này cực kỳ cao.

Sở Huyền cảm thán, hiện tại trong tay hắn có vô số Bí Kỹ Đại Đạo, đều là loại có uy lực khủng bố, hạn mức cao nhất.

Sau khi nhận lấy phần thưởng, Sở Huyền tiếp tục bế quan.

Lúc này ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, gốc cổ thụ năm màu kia lại hiện ra khuôn mặt, tràn đầy nghi ngờ nhìn về phương xa.

Lò Luyện Hỗn Độn, tựa hồ sinh ra tánh mạng?

Làm sao có thể!

Không lẽ có sinh linh dung hợp Lò Luyện Hỗn Độn?

Không, tuyệt đối là không có khả năng!

Bất luận là sinh linh gì tiến vào, đều bị nó luyện hoá, cho dù thực lực đủ mạnh mẽ, không bị nó luyện hoá, cũng không thể dung hợp lò luyện, sau đó lột xác thành sinh mệnh thể.

Không lẽ do xuất hiện một vài biến cố, dẫn đến Lò Luyện Hỗn Độn xảy ra một ít biến hóa đặc thù, cho nên xuất hiện dấu hiệu sinh mạng?

Lò Luyện Hỗn Độn cũng không phải đang ở trong Hỗn Độn, mà là ở trong thế giới Cửu Vực sinh ra tánh mạng, như vậy có được xem là Sinh Linh Hỗn Độn hay không?

Trên mặt gốc cổ thụ này tràn đầy nghi hoặc, không có suy nghĩ thêm, gương mặt người biến mất, tiếp tục ngủ say.

Thời cơ còn chưa đến...

Chỉ là, tựa hồ Cửu Vực càng lúc càng bất thường.

Ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, phát giác ra sự biến hoá của Lò Luyện Hỗn Độn, không chỉ có mỗi gốc cổ thụ này, còn có một ít tồn tại đặc thù khác.

Nhưng bọn hắn đều không có nghĩ nhiều, dù sao hiện tại đang trong thời kì đặc thù, cho dù Lò Luyện Hỗn Độn sinh ra tánh mạng, cũng không phải là chuyện không thể.

Bất quá bọn chúng đều cảm thấy, Cửu Vực càng lúc càng bất thường.

Có một loại cảm giác vượt ra ngoài nhận thức.

Thời gian nửa năm, cứ thế trôi qua.

Kỳ hạn 74 năm đã sắp đến.

Chương 769. Ai Cũng Có Cơ Duyên

Collected & Fixed: OilFish89

"Đệ tử Tiêu Lương của ký chủ, phác hoạ ra Chiến Văn Đại Đạo, dung hợp một tia bổn nguyên của Cuồng Chiến Cổ Thần, lột xác trở thành hậu duệ Cổ Thần Hỗn Độn, tu vi tăng vọt, ban thưởng Chiến Diệt Hỗn Độn Tuyệt Thần Thuật".

Tiêu Lương cũng thu được đại cơ duyên, hoàn thành lột xác.

Cơ duyên mà đám đệ tử thu được, đều tương ứng với thiên phú và đạo tắc của bọn hắn.

Hạng Tinh là Hỏa Chi Nhất Đạo.

Vương Lạc là Đan Đạo, luyện đan có quan hệ với dung luyện, bởi vậy nên hắn lấy được Lò Luyện Hỗn Độn.

Không thể nghi ngờ Đinh Việt chính là kiếm đạo, tìm hiểu Kiếm Văn Đại Đạo, hắn đạt được cơ duyên, cũng có thể tăng cường kiếm đạo, thiên về công phạt.

Tiêu Lương là chiến hồn trời sinh, tự nhiên có quan hệ cùng chiến đạo.

Một tia bổn nguyên của Cuồng Chiến Cổ Thần?

Đây là một vị Cổ Thần Hỗn Độn, từng để lại bổn nguyên tại Cửu Vực?

Là hậu chiêu do vị này để lại, đề phòng bất trắc, hoặc là mục đích gì khác?

Bất luận là nguyên nhân gì, hiện tại đều để Tiêu Lương chiếm tiện nghi.

Đương nhiên, cũng có lẽ vị Cổ Thần Hỗn Độn kia, lưu lại một tia bổn nguyên, mục đích là tìm kiếm một truyền nhân thì sao?

Sở Huyền nhìn về phía Cửu Vực.

Quái vật bất tường sau cùng sắp bị diệt rồi, thật sự đại kiếp đạo nguyên đã sắp kết thúc.

Đạo Kiếp Đại Đạo sẽ hàng lâm ư?

Nhưng mà, ngoại trừ Ách Khí Đại Đạo xuất hiện một ít biến hóa ra, thì chưa có bất kỳ dấu hiệu nào của Đạo Kiếp.

Phải đẩy nhanh tiến độ của Thiên Đạo.

Sở Huyền âm thầm suy tính.

Trong đám đệ tử thân truyền của mình, trước mắt chỉ còn lại ba người Ma Phật, Hổ Thiên Nhai, Càn Minh là chưa thu được đại cơ duyên, đại cơ duyên của Hắc Nguyệt chính là thần hồn bị thiếu của nàng.

Đương nhiên, Hổ Thiên Nhai đang lột xác thành thần thú Bạch Hổ, chưa hẳn yếu hơn Sinh Linh Hỗn Độn.

Chỉ là, hắn còn đang trong giai đoạn lột xác, khi trở thành Thần Thú trưởng thành, thiên phú còn có cơ hội tăng mạnh thêm một cấp.

Ma Phật sẽ đạt được cơ duyên gì?

Sở Huyền cũng không rõ lắm.

Ở bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, thật sự là có rất nhiều cơ duyên...

Lúc trời đất mở ra, sẽ có không ít tồn tại để lại một vài thứ gì đó.

Chỉ là thời gian trôi qua biết bao thời đại, người có thể đoạt được, đã ít nay càng thêm ít.

Hiện nay, hẳn là thế giới đã xảy ra một chút biến hóa, cho nên mới có người dễ dàng đạt được.

Có lẽ liên quan tới Thiên Đạo.

Đám đệ tử của mình đều có Thiên Đạo Phù Ấn, khí vận rất hùng hậu, có người nào sánh bằng?

Đây cũng là một trong những nguyên nhân mấu chốt bọn chúng đạt được cơ duyên.

Sở Huyền nhìn về phía Tô Tiên Nhi.

Thị nữ thiếp thân này, thế mà bị tụt lại phía sau.

Đây là do nàng luôn ở bên cạnh hắn, không đi tranh đoạt cơ duyên.

Bất quá, nàng thường xuyên ở bên trong Tiểu Thế Giới, vô số thiên tài địa bảo, hơn nữa được ảnh hưởng bởi Nguyên Sơ Đại Đạo, tu vi tăng lên cũng không chậm.

Sở Huyền suy nghĩ, đợi đến lúc Thiên Đạo nắm toàn trọn Hoang Cổ Sơ Địa, ngược lại có thể giúp thị nữ này mưu cầu một cọc cơ duyên.

Còn có Sở Vân.

Sở Huyền không có bế quan tu luyện, mà là tiến hành hoàn thiện Trật Tự Luân Hồi, đây là một trong những thủ đoạn mấu chốt giúp Thiên Đạo chiếm đoạt Đại Đạo Cửu Vực.

Cũng là hoàn thiện một khâu trọng yếu trong toàn bộ thế giới Thiên Đạo.

Hắn muốn hoàn thiện thế giới Cửu Vực hơn nữa, một khi Thiên Đạo chiếm đoạt thành công Đại Đạo, cũng có thể tiếp tục nâng cao, vượt qua Đại Đạo Cửu Vực hiện giờ.

Mục đích của Sở Huyền, chính là giúp Thiên Đạo không ngừng mở rộng về phía Hỗn Độn, mở rộng toàn bộ thế giới.

Tuy nói thế giới Cửu Vực do Hỗn Độn thai nghén ra, rất đặc thù và cường đại, nhưng mà nếu đặt ở khắp Hỗn Độn, cũng không tính là cái gì.

Hỗn Độn vô biên bát ngát, không người biết giới hạn của nó nằm ở đâu, đến tột cùng là ẩn núp bao nhiêu cường giả.

Khẳng định không chỉ có mỗi thế giới Cửu Vực, chỉ là Cửu Vực là thế giới đặc thù và mạnh nhất do Hỗn Độn tạo ra mà thôi.

Tựa hồ nó gánh chịu toàn bộ khí vận Hỗn Độn, cùng liên kết với pháp tắc Hỗn Độn.

"Đệ tử Ma Phật của ký chủ, phác hoạ Long Văn Đại Đạo, dung hợp tịnh nguyên Hỗn Độn, hóa thành Cổ Thần Hỗn Độn, tu vi tăng vọt, ban thưởng Thập Phương Tịnh Hoá".

Rốt cuộc Ma Phật cũng thu được đại cơ duyên.

Có tư thế của Cổ Thần Hỗn Độn.

Sắc mặt Sở Huyền lộ vẻ nghi hoặc, tại sao Ma Phật không phác hoạ ra Phật Văn Đại Đạo, mà lại là Long Văn Đại Đạo?

Nghĩ lại, liền cảm thấy giật mình.

Ma Phật từng sáng tạo ra một môn thần thông, có tên là Đại Uy Thiên Long, phác hoạ ra Long Văn Đại Đạo, hẳn là có quan hệ với chuyện này.

Tịnh nguyên Hỗn Độn là cái gì?

Hắn xem qua giới thiệu phần thưởng.

"Thập Phương Tịnh Hoá, Bí Kỹ Đại Đạo, có thể tịnh hoá hết thảy, hóa thành hư vô...".

Cũng là một môn Bí Kỹ Đại Đạo rất mạnh, có thể tịnh hoá tất cả thành hư vô, tên là tịnh hoá, nhưng thật ra lại hóa thành hư vô.

Chỉ cần thực lực đủ mạnh, cho dù là một thế giới, cũng có thể tịnh hoá thành hư vô.

Ma Phật là Thượng Phật, tu luyện Phật pháp, môn bí kỹ này cũng rất thích hợp hắn, có thể phối hợp với phật quang, tịnh hoá mấy thứ dơ dái.

Hắn có thể dung hợp tịnh nguyên Hỗn Độn, hẳn là có quan hệ với chuyện này.

Tất cả đệ tử đều có cơ duyên, hơn nữa mỗi người đều thu được cơ duyên bất phàm.

Xem ra muốn chính thức xuất sư, quật khởi rồi.

Có được thiên phú Sinh Linh Hỗn Độn, tất nhiên sẽ quật khởi.

Chỉ sợ có thể bức tốc đột phá Khai Đạo Cảnh.

Sở Huyền rất mong đợi đối với chuyện này.

Chương 770. Thành Quả

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn nhìn về phía Hắc Nguyệt, có lẽ nàng sắp thành công.

Một khi thần hồn của Hắc Nguyệt được tu bổ nguyên vẹn, có lẽ sẽ phát sinh lột xác.

Thiên Sinh Thần Hồn...

Rất đặc biệt.

Cho dù thực lực hiện giờ của Sở Huyền, thi triển Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật, cũng không thể nào tra xét được ngọn nguồn.

Sở Huyền đang hoài nghi, Thiên Sinh Thần Hồn của Hắc Nguyệt, hẳn là được sinh ra từ Hỗn Độn, tồn tại giống như cùng loại với Cổ Thần Hỗn Độn.

Chỉ là nàng tương đối đặc thù, lúc sinh ra thì hơi trễ.

Hơn nữa, chỉ sinh ra thần hồn, không thể sinh ra thân thể, chớ đừng nói vừa sinh ra đã khai đạo.

Sau khi nàng sinh ra, thần hồn luôn nằm trong trạng thái vô thức, cũng không biết rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì, dẫn đến khuyết thiếu một phần thần hồn, vậy mà chủ hồn lại chuyển thế đến Cửu Vực.

Có lẽ đây cũng là chỗ đặc biệt của thế giới Cửu Vực.

Mới có thể chịu tải tồn tại đặc thù cỡ này chuyển thế trùng sinh.

Sở Huyền có lý do hoài nghi, bổn nguyên của những Cổ Thần Hỗn Độn kia, lúc phát sinh bất trắc, có thể là lúc chuẩn bị chuyển thế trùng sinh ở Cửu Vực.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, trạch đủ 74 năm, tạo ra Thiên Đạo, bồi dưỡng ra đệ tử thiên phú trác tuyệt, một tay thúc đẩy tiến trình đại kiếp đạo nguyên, mở rộng thế giới Cửu Vực, ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí và Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu".

Sở Huyền khẽ giật mình, lần này có chút bất ngờ, hệ thống không chỉ ban thưởng một đạo Thiên Địa Nguyên Khí, mà còn tăng thêm một quả Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu.

Mặc dù chỉ là một lần duy nhất, nhưng cũng có thể xác định là đồ vật bất phàm.

Quy tắc ban thưởng của hệ thống, thời gian trạch càng dài, thì phần thưởng càng phong phú.

Trạch đến 74 năm, gia tăng một chút phần thưởng, cũng là chuyện thường tình.

Sở Huyền ngó qua giới thiệu về Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu.

"Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, có thể biến pháp tắc Đại Đạo thành một loại pháp tắc Đại Đạo khác.

Nhìn thì không có tác dụng gì lớn, chỉ có thể biến một bên pháp tắc Đại Đạo, hóa thành một loại pháp tắc Đại Đạo khác có cùng bản nguyên mà thôi.

Không thể nào tăng cường thực lực.

Hơn nữa, trong lúc chiến đấu, nếu muốn biến pháp tắc Đại Đạo của đối thủ cũng rất khó.

Cho dù có làm được, cũng chỉ là chuyển pháp tắc Đại Đạo của đối thủ, hóa thành pháp tắc Đại Đạo thuộc về mình mà thôi.

Mặc dù có thể chiếm được ưu thế nhất định, nhưng cũng không thể giết chết đối phương.

Huống chi, pháp tắc có Đại Đạo làm chủ, há có thể dễ dàng đồng hóa như vậy?

Bất quá Sở Huyền nhớ tới Thiên Đạo.

Có thể dùng Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, biến hoá pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực trở thành pháp tắc Thiên Đạo, sau đó khiến cho nó trở thành bản nguyên của pháp tắc Thiên Đạo.

Kể từ đó, Thiên Đạo có thể đẩy nhanh tiến độ đồng hóa Đại Đạo.

Đại Đạo Cửu Vực không có chủ, cũng không có ai khống chế, bởi vậy quá trình đồng nguyên dễ hơn nhiều.

Có một điểm duy nhất chưa xác định, đó là có bị Đại Đạo bài xích cùng cắn trả hay không.

Sở Huyền quyết định thử một lần.

Sẽ bắt đầu từ phần thế giới vừa mới mở thuộc về Thiên Đạo, sẽ đồng nguyên pháp tắc Đại Đạo trong khu vực này trước.

Nếu như thành công, sẽ không khiến cho Đại Đạo cắn trả cùng bài xích.

Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, tuyệt đối là chí bảo phụ trợ tốt nhất giúp Thiên Đạo chiếm đoạt Đại Đạo.

Sở Huyền móc ra Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, ném vào trong Thiên Đạo, đi vào một chỗ thế giới vừa mới mở rộng.

Pháp tắc Đại Đạo Cửu Vực liên tục lan tràn tới đây, chỉ là lúc nó được mở ra, Thiên Đạo chiếm vị trí chủ đạo.

Bởi vậy, nó không ngừng đồng hóa pháp tắc Đại Đạo, hơn nữa còn thẩm thấu ngược lại.

Chỉ là không thể nào thẩm thấu quá nhiều, đồng hóa pháp tắc Đại Đạo, cũng chỉ có thể diễn ra ở khu vực này.

Nói một cách tổng quát, Thiên Đạo vẫn nằm ở thế yếu.

Cũng không có thẩm thấu quá nhiều vào trong Đại Đạo.

Nếu có cũng chỉ là một phần nhỏ, bởi vì pháp tắc Thiên Đạo gần giống với pháp tắc Đại Đạo, mới có thể thẩm thấu vào trong mà không bị đồng hóa biến mất.

Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu bắt đầu tan chảy, bám vào bên trên pháp tắc Thiên Đạo, sau đó có một cỗ lực lượng đồng nguyên lan tràn ra ngoài.

Thời gian dần trôi qua, vốn là pháp tắc Đại Đạo không ngừng hạ xuống, đột nhiên bị đồng nguyên, biến thành pháp tắc Thiên Đạo.

Hơn nữa cũng không có dừng lại, mà là đồng nguyên càng nhiều pháp tắc Đại Đạo, một mực kéo dài đến bên trên Đại Đạo.

Một phần pháp tắc Đại Đạo bị đồng nguyên này, cũng không có dấu hiệu suy yếu, ngược lại không ngừng tăng cường pháp tắc Thiên Đạo, trở thành Thiên Đạo, pháp tắc duy nhất đứng chung với Đại Đạo.

Hơn nữa, đã đồng nguyên thành công một phần Đại Đạo.

Biến một phần Đại Đạo này trở thành Thiên Đạo.

Tất nhiên, một phần này của Thiên Đạo, cũng là phần mạnh nhất của toàn bộ Thiên Đạo, đứng ở vị trí chủ đạo của Thiên Đạo.

Trên ý nghĩa chính thức, đã thâu tóm một phần Đại Đạo.

Đại Đạo cũng không xuất hiện tình huống bài xích cùng cắn trả.

Tựa hồ nó không có phát giác ra một phần này dị thường.

Cũng có lẽ bởi vì đây là khu vực thế giới mở rộng, chỗ này lại tương đối yếu kém, là nơi mà Thiên Đạo rất gần với Đại Đạo, nếu như không bài xích Thiên Đạo, tự nhiên sẽ không bài xích một phần đồng nguyên này.

Cũng có thể có thể bởi vì thế giới mở rộng, xuất hiện pháp tắc Thiên Đạo, sẽ được xem là một loại pháp tắc Đại Đạo mới sinh ra, chứ không phải pháp tắc đến từ bên ngoài?

Chính bởi vì nguyên do này, mới không xuất hiện tình huống bài xích.

Sở Huyền rất kích động.

Thành công!

Rốt cuộc công trình Thiên Đạo chiếm đoạt Đại Đạo đã có thành quả.

Chương 771. Khai Đạo giả Thiên Địa

Collected & Fixed: OilFish89

Mặc dù kết quả này không đáng là bao, nhưng cũng có thể xem là cột mốc đánh dấu ở Đại Đạo, cung cấp một nơi để thẩm thấu vào Đại Đạo.

Chỉ là đáng tiếc, Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu chỉ sử dụng được một lần, hơn nữa sau khi đồng nguyên một phần pháp tắc Đại Đạo, cũng đã tiêu hao gần như không còn.

Nếu như mỗi ngày hệ thống ban thưởng một quả Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, không phải mình có thể nhanh chóng chiếm đoạt toàn bộ Đại Đạo hay sao?

Sở Huyền chỉ biết thở dài, đây là mơ mộng hảo huyền, hiển nhiên Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu không phải là bảo vật bình thường, một năm thưởng một quả là quá lắm rồi.

Thiên Đạo như một cái đinh, chính thức cắm vào trong Đại Đạo, hơn nữa pháp tắc Thiên Đạo tuyến đầu, là do đồng nguyên pháp tắc Đại Đạo mà thành.

Nó có đẳng cấp tương đương với pháp tắc Đại Đạo, bởi vậy tốc độ thẩm thấu tăng nhanh không ít.

Sở Huyền có thể cảm giác được, mỗi khắc mỗi giây Thiên Đạo đều phát sinh biến hóa, nhất là một phần pháp tắc Thiên Đạo kia nối liền với pháp tắc Đại Đạo, đang nhanh chóng tăng lên, hơn nữa đang tràn về phía Thiên Đạo.

Đại Đạo Cửu Vực có biến hóa gì không, Sở Huyền lại không biết được.

Một quả Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, khiến cho Thiên Đạo giống như cái đinh, cắm vào trong Đại Đạo, tạo thành một cứ điểm thẩm thấu vào Đại Đạo.

Khiến cho kế hoạch Thiên Đạo phát triển rất mạnh mẽ.

Sở Huyền quan sát Cửu Vực một chốc, cũng không có phát hiện tình huống gì lạ, tựa hồ cũng không phát sinh chuyện gì kỳ lạ.

Luân Hồi Đại Đạo đang trong quá trình hoàn thiện.

Sở Huyền lại nhìn quan sát Ma Đồ, hai phần ba Đại Đạo của hắn đã chuyển hóa thành Phật Đạo.

Khoảng cách nhập Phật ngày càng gần.

Đến nước này, kỳ thật Ma Đồ đã cảm nhận được Đại Đạo của bản thân phát sinh biến hóa.

Thực lực của hắn cũng nâng cao một ít.

Đại Đạo kéo dài ra, càng rộng lớn.

Những biến hóa này, đủ để chứng tỏ, tiềm năng Đại Đạo của hắn đã được nâng cao.

Sở Huyền lại nhìn về Hắc Nguyệt, nàng vẫn chưa lấy lại thần hồn bị thiếu từ tay vị Sinh Linh Hỗn Độn kia, có lẽ cần thêm một chút thời gian.

Chuyện này không thể nóng vội.

Cũng không thể biểu hiện ra ngoài, để tránh đối phương cảnh giác.

Hắc Nguyệt đang biểu hiện bản thân có chỗ "thiếu hụt", nâng cao lòng tin của đối phương, khiến cho đối phương tin rằng có thể dựa vào phần thần hồn bị thiếu kia, chiếm lấy quyền khống chế thần hồn Hắc Nguyệt.

Hơn nữa, Hắc Nguyệt còn lộ ra một ít điểm thần dị của bản thân, gia tăng giá trị của bản thân.

Sở Huyền cũng không lo Hắc Nguyệt sẽ thất bại, nàng đang ở Cửu Vực, đối phương không thể trực tiếp dò xét Hắc Nguyệt, tin tức giữa hai bên là khác biệt, hơn nữa đối phương lại có âm mưu.

Tất nhiên sẽ bị mắc câu.

Nhất là, đó là một vị Sinh Linh Hỗn Độn, vô cùng cường đại, tất nhiên là tràn đầy lòng tin đối với thực lực của chính mình.

Hắn tuyệt đối không thể tưởng tượng ra, ở bên trong Cửu Vực lại có người có khả năng bài trừ tất cả thủ đoạn của hắn.

Còn có thể mưu tính trên đầu hắn.

Kỳ thật vị Sinh Linh Hỗn Độn này đã bị lừa rồi, đến nay còn chưa giao ra phần thần hồn bị thiếu kia, một là hắn đang đợi thời cơ, tìm một cái cớ thích hợp.

Hai là có lẽ đang tiến hành thao tác lên phần thần hồn thiếu hụt kia, để lại rất nhiều bí thuật.

Sở Huyền lấy ra Thiên Địa Nguyên Khí, lại bắt đầu khai đạo.

Nếu như lần này thuận lợi, hắn có thể đột phá khai đạo 100 vạn dặm.

Bất quá, 100 vạn dặm là một cánh cửa lớn.

Một đạo Thiên Địa Nguyên Khí này, chưa hẳn có thể trợ giúp hắn đột phá.

Khai đạo không biết ngày tháng.

Theo Thiên Địa Nguyên Khí tiêu hao, Đại Đạo của hắn cũng chậm chạp mở rộng ra, mãi cho đến thời điểm 99.9 vạn dặm, thì không thể nào khai đạo được nữa.

Dường như bị một cỗ lực lượng thần bí nào đó ngăn cản.

Chỉ còn một bước cuối cùng, là có thể đột phá 100 vạn dặm.

Mà đạo Thiên Địa Nguyên Khí cũng chưa tiêu hao hết.

Sở Huyền nhíu mày, cũng không có dừng lại, tiếp tục cứng rắn khai đạo.

Theo quá trình khai đạo tiếp diễn, Thiên Địa Nguyên Khí liên tục bị tiêu hao, bên trên Đại Đạo dần xuất hiện thiên địa dị tượng.

Cũng không phải là mở ra một mảnh thiên địa, mà là xuất hiện thiên địa dị tượng.

Lúc này hắn chợt ngộ ra.

Đại Đạo 100 vạn dặm, không phải dễ dàng đột phá như vậy.

Khai đạo 9 vạn dặm, được gọi là khai đạo Cửu Cực, chính là chứng tỏ phải hoàn thành biến chất đủ 9 lần.

Nếu không chặt đứt căn nguyên, mà muốn khai đạo tiếp tục, thì độ khó cực lớn, cần phải vượt qua Cửu Kiếp, mới có thể tiếp tục khai đạo.

Nếu không vượt qua Cửu Kiếp, chỉ sợ cần phải nhờ sự trợ giúp của chí bảo, mới có thể đột phá Cửu Cực, tiếp tục khai đạo.

Những loại chí bảo thế này, tất nhiên là cực kỳ thưa thớt, cũng rất khó có được.

Mà sau khi Khai Đạo Cửu Cực, nếu muốn tiếp tục khai đạo, phải chặt đứt căn nguyên, tấn thăng làm Khai Đạo giả Tự Tại.

Khai Đạo giả Tự Tại, chính là nằm trong phạm trù 10 vạn dặm cho đến 99 vạn dặm, đều gọi là Khai Đạo giả Tự Tại.

Trên 50 vạn dặm, chính là chí cường giả trong hàng ngũ Khai Đạo giả Tự Tại.

Nếu muốn đột phá ngưỡng cửa 100 vạn dặm, cũng không phải chỉ cần khai đạo là đủ, Đại Đạo quá dài, quá rộng lớn, cần gánh chịu căn cơ Đại Đạo thì mới có thể đột phá.

Đó là khai thiên tích địa!

Nếu muốn đột phá 100 vạn dặm, cần phải lấy Đại Đạo mở ra thế giới, dùng thế giới này làm căn cơ Đại Đạo, làm chỗ chịu tải Đại Đạo.

Khai Đạo 100 vạn dặm, được xưng là Khai Đạo giả Thiên Địa!

Chương 772. Mở Ra Thế Giới Đại Đạo

Collected & Fixed: OilFish89

Cửa ải này đã ngăn cản vô số Khai Đạo giả, nào có dễ mở ra một thế giới như vậy, chỉ cần sơ sẩy một cái, thân tử đạo tiêu!

Sở Huyền không có đột phá, tạm ngưng ở đây.

Đương nhiên, Đại Đạo của hắn rất đặc biệt, hơn nữa hắn cũng không có ý tưởng mở ra thế giới.

Đã như vậy, nếu muốn đột phá 100 vạn dặm, cần phải tiến hành lột xác Đại Đạo một lần thì mới được.

Sở Huyền có Tiểu Thế Giới, có Phật giới, Yêu giới, Quỷ giới, muốn trở thành Khai Đạo giả Thiên Địa, kỳ thật cũng không khó.

Trực tiếp dùng Tiểu Thế Giới, hoặc là tam giới còn lại trở thành thế giới mà chịu tải Đại Đạo là được.

Trước mắt Sở Huyền cũng không chuẩn bị mở ra thế giới, cũng không có ý định dùng Tiểu Thế Giới hoặc tam giới để chịu tải Đại Đạo.

Cho nên, hắn lựa chọn giúp Đại Đạo lột xác, sau đó sẽ đột phá gông xiềng 100 vạn dặm.

Trên Đại Đạo xuất hiện thiên địa dị tượng, giống như có vô số thế giới được tạo ra.

Sở Huyền không ngừng tiêu hao Thiên Địa Nguyên Khí, khiến cho bên trên Đại Đạo phát sinh thiên địa dị tượng, một khi thiên địa dị tượng trải rộng khắp Đại Đạo, chính là lúc hắn đột phá.

Dù chưa thật sự mở ra thế giới, nhưng mà Đại Đạo của hắn, dưới sự trợ giúp của Thiên Địa Nguyên Khí, cũng đã tích chứa đủ bổn nguyên thiên địa, căn cơ thiên địa.

So với phương pháp mở ra thế giới, còn mạnh hơn gấp mấy lần.

Có thể nói theo một cách khác, kỳ thật Đại Đạo của hắn, chính là một loại thế giới khác.

Thế giới Đại Đạo.

Chứ không phải là thế giới chứa sinh linh!

Sở Huyền vừa tiêu hao Thiên Địa Nguyên Khí, trong đầu liền ngộ ra nhiều điều.

Hắn muốn tạo ra, không phải thế giới sinh linh, mà là thế giới Đại Đạo, Đại Đạo sẽ được sinh ra trong thế giới này.

Không ngừng phát triển, không ngừng mạnh mẽ.

100 vạn dặm không phải là giới hạn, 1.000 vạn dặm cũng không phải...

Có thể một mực khai đạo, luôn luôn mạnh mẽ hơn mỗi ngày.

Thiên Địa Nguyên Khí liên tục bị tiêu hao, trong lòng Sở Huyền có chút tiếc nuối, một đạo Thiên Địa Nguyên Khí này, không thể giúp chính mình đột phá 100 vạn dặm.

Phần thưởng kỳ hạn 75 năm, tất nhiên có thể giúp mình đột phá, hơn nữa cũng hoàn thiện sơ bộ thế giới Đại Đạo.

Kỳ thật khoảng cách đột phá cũng không xa.

Thiên Địa Nguyên Khí tiêu hao sạch sẽ, thiên địa dị tượng trong Đại Đạo cũng chưa tạo dựng xong.

Sở Huyền tiếp tục đắm chìm trong khai đạo, tâm tư của hắn đặt trên sắp xếp pháp tắc Đại Đạo cùng thiên địa dị tượng.

Làm thế nào để mở ra một thế giới Đại Đạo.

Một loại pháp tắc Đại Đạo, chính là một loại "sinh linh" được sinh ra trong thế giới Đại Đạo, tồn tại trong thế giới Đại Đạo.

Cũng sẽ trưởng thành trong thế giới Đại Đạo.

Hơn nữa, có thể sinh sôi nảy nở hay không?

Mạch suy nghĩ của Sở Huyền trở nên linh hoạt, giờ khắc này, hắn đã chính thức tìm được con đường phát triển của bản thân.

Đạo thuộc về mình.

"Đệ tử Hổ Thiên Nhai của ký chủ, phác hoạ ra Kim Văn Đại Đạo, thôn phệ Hỗn Độn Chí Bảo, trở thành Hỗn Độn Yêu Thần, thức tỉnh thiên phú Thần Thú, tu vi tăng vọt, ban thưởng Chiến Lục Bất Diệt Tướng".

Sở Huyền hơi ngơ ngác, Hổ Thiên Nhai cũng đạt được cơ duyên, còn cắn nuốt Hỗn Độn Chí Bảo, đã trở thành Hỗn Độn Yêu Thần?

Lại là phong thái của một vị Cổ Thần Hỗn Độn.

Hơn nữa, đã thức tỉnh thiên phú Thần Thú, xem ra chính thức lột xác thành Thần Thú Bạch Hổ.

Thức tỉnh thiên phú, có lẽ hắn sẽ kế thừa được thần thông sát phạt thuộc về Thần Thú Bạch Hổ.

Xem qua giới thiệu về phần thưởng.

Lại là một môn Bí Kỹ Đại Đạo cực mạnh, ngưng tụ thành một vị Bất Diệt Tướng, có thể ngăn cản tất cả công kích thấp hơn bản thân, hơn nữa càng đánh càng mạnh, tựa như không biết mệt mỏi.

Sở Huyền nhìn đến phát sợ, Chiến Lục Bất Diệt Tướng có thể ngăn cản toàn bộ công kích thấp hơn bản thân, chuyện này cũng mang ý nghĩa chỉ cần người có tu vi thấp hơn mình, cho dù số lượng nhiều thế nào cũng trở nên vô dụng.

Bởi vì toàn bộ công kích đều bị ngăn cản, không thể tạo thành bất cứ thương tổn gì.

Hoàn toàn không sợ vây công...

Trong đám đệ tử, hiện tại chỉ còn lại Càn Minh là chưa thu được cơ duyên.

Cơ duyên Hắc Nguyệt đã xác định, chỉ chờ đợi vị kia tự mình giao đến.

Sở Huyền cũng không lo lắng Càn Minh không giành được cơ duyên, đệ tử thân truyền của hắn, mỗi người đều có khí vận rất hùng hậu, còn mang theo Thiên Đạo Phù Ấn, chính là biến số trong thế giới Cửu Vực.

Biến số mang ý nghĩa có rất nhiều cơ hội.

Cho dù hắn không ở trong phạm vị Thiên Đạo, thì vẫn nằm trong thế giới Cửu Vực.

Vẫn sẽ bị ảnh hưởng.

Huống chi, gần đây Thiên Đạo không ngừng tăng cấp.

Sở Huyền dành thời gian chú ý tới tình huống ở Cửu Vực, không có bất kỳ dị thường, càng không có ý niệm cường giả ngoại giới hàng lâm.

Mà ngay cả Dương, cũng không có động tĩnh gì.

Cũng không biết, có phải hắn bị thương quá nặng hay không, đang bế quan trị thương, hoặc là bởi vì chuyện khác mà chậm trễ.

Cũng có khả năng hắn bị người theo dõi, lo lắng bại lộ chuyện dùng ý niệm hàng lâm, bởi vậy cho nên hắn mới án binh bất động.

Đại Đạo của Ma Đồ sắp hoàn thành chuyển hóa.

Chương 773. Còn Không Mau Mau Quy Y Ngã Phật?

Collected & Fixed: OilFish89

Trong Thiên Chi Vực, Ma Đồ đang ngồi xếp bằng, bảo tướng trang nghiêm, bộ dáng như một vị cao tăng đắc đạo.

Đầu của hắn đã không còn trọc lóc, có chút thay đổi, tóc ngắn hơn, hơn nữa phật quang còn lượn lờ trên tóc.

Vừa nhìn đã tạo cho người đối diện cảm giác đây là một vị cao tăng đắc đạo.

Hơn nữa, tính tình đã không còn bá đạo liều lĩnh như xưa, bộ dáng rất trang trọng nghiêm túc, nhưng lại không mất đi khí thế uy vũ.

Ma Đồ rất hài lòng với sự thay đổi của mình, hắn sắp triệt để thoát ly thân phận Ma tộc, không còn là loại tạp huyết nữa.

Hắn là phật!

Gần đây Ma Đồ phát hiện, một thân lực lượng Phật Đạo của mình, đúng là có tác dụng áp chế Ma Đạo.

Nếu hai bên cùng cấp, hắn có thể áp chế Ma tộc một đầu!

Chuyện này khiến cho Ma Đồ vui mừng hớn hở.

Trong quá trình chuyển hóa thành phật, Ma Đồ cũng cảm thấy thực lực bản thân tăng thêm một ít, trong đầu cũng xuất hiện vô số lý giải Phật Đạo.

Đại Đạo đã mở rộng thêm một ít.

Hắn có cảm giác, hiện tại khai đạo trở nên dễ dàng hơn, cảm ngộ cũng nhiều hơn trước.

Quả nhiên, nhập phật mới là con đường đúng đắn, mới là lựa chọn đầy triển vọng...

Ma Đồ quyết định, sau khi chuyển hoá thành phật, nhất định phải kéo theo đám Khai Đạo giả Ma tộc, bắt tất cả đều nhập phật.

Hắn có thể cảm giác được, mình là vị Khai Đạo giả đầu tiên nhập phật, mở ra Phật Đạo, có thể thu được càng nhiều khí vận cùng tiềm lực.

Người nhập phật càng nhiều, thì thực lực của hắn càng tăng nhanh!

Chuyện này quá tốt...!

Vượt qua Hồng Nguyên Sơ, tựa hồ cũng không phải là chuyện không thể.

Giờ khắc này, trong đầu Ma Đồ nổi lên rất nhiều ý tưởng, hùng tâm tráng chí.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, vẫn luôn chú ý tới tình huống của Ma Đồ.

Bọn hắn phát hiện bên trong đạo tràng của Ma Đồ, xuất hiện một cỗ Đại Đạo chi lực mênh mông.

Một loại Đại Đạo chi lực hoàn toàn mới.

Giờ khắc này, sắc mặt Khai Đạo giả Ma tộc biến đổi.

Cỗ Đại Đạo chi lực mênh mông này, vậy mà có tác dụng áp chế Ma Đạo.

Nếu hai bên cùng cấp, sẽ bị áp chế trực tiếp.

Đám Khai Đạo giả Ma tộc, thần sắc trên mặt biến ảo khó lường, Ma Đồ nhập phật, tất nhiên sẽ nhằm vào Ma tộc, Đại Đạo của hắn cũng áp chế Ma Đạo.

Bọn hắn chỉ có thể lựa chọn nhập phật, hoặc là đối đầu với Ma Đồ.

Hồng Nguyên Sơ liếc nhìn đám Khai Đạo giả Ma tộc, cũng không nói gì.

Cường giả Cổ Ma tộc, vẫn luôn nghĩ đủ biện pháp, liên hệ với đám người Khai Đạo giả Ma tộc này, thậm chí đút không ít thứ tốt để dụ hàng.

Nếu như Ma tộc không biết rõ tình cảnh của tạp huyết, chỉ sợ đã sớm bung dây, nhận lấy chỗ tốt kia mà bán mạng cho Cổ Ma tộc.

Nhưng mà, nếu như lợi ích ngày một tăng thêm, vậy bọn hắn có thể giữ nguyên thái độ hay không?

Hồng Nguyên Sơ không biết được.

Cho nên, những Khai Đạo giả Ma tộc này, gia nhập phật chính là lựa chọn tốt nhất.

Sau khi Ma Đồ xuất quan, nên bàn bạc cùng hắn một lần.

...

Sở Huyền tiếp tục vùi đầu sắp xếp pháp tắc Đại Đạo, tiến thêm một bước hoàn thiện xây dựng thế giới Đại Đạo.

Đồng thời vẫn chờ đợi phần thưởng kỳ hạn 75 năm.

Nếu không có gì bất ngờ, có lẽ sẽ được một viên Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu.

Tu luyện không biết năm tháng, chỉ trong chớp mắt, kỳ hạn 75 năm đã sắp tới.

Rốt cuộc Ma Đồ cũng thành công chuyển hoá thành phật.

Giờ phút này, bên trong Thiên Chi Vực, một đám Khai Đạo giả trố mắt liếc nhìn Ma Đồ, sắc mặt ai nấy đều rất kinh ngạc.

Dáng vẻ trang nghiêm, không mất khí thế uy vũ, đây là Ma Đồ liều lĩnh bá đạo?

Làm thế nào mà giống như biến thành một người khác?

Tóc ngắn ngủn, lượn lờ phật quang, vừa nhìn đã biết là hạng người lương thiện, đạo đức cao thượng.

Hồng Nguyên Sơ cũng trợn mắt há họng.

Ma Đồ là đối thủ của hắn, hắn vẫn luôn áp chế Ma Đồ một đầu, từ thời còn là võ giả nhỏ nhoi, hai người vẫn luôn tranh đấu.

Kỳ thật cũng không có nhiều thù hận.

Chỉ là Ma Đồ vẫn luôn không chấp nhận thua hắn.

Nếu nói về mức độ hiểu biết con người Ma Đồ, thì Hồng Nguyên Sơ đủ vỗ ngực tự tin, trong đám người ở đây, kể cả Khai Đạo giả Ma tộc, hắn chính là người hiểu rõ Ma Đồ nhất.

Nhưng mà, giờ phút này hắn lại cảm thấy Ma Đồ có chút xa lạ.

Trước kia, vừa nhìn Ma Đồ đã biết không phải hạng người lương thiện gì.

Hiện tại thì sao chứ?

Cho dù nhìn thế nào, cũng cảm giác hắn là người chính trực.

Không lẽ, gia nhập phật sẽ xảy ra thay đổi lớn như vậy?

"Ngã phật từ bi, các vị thí chủ có lễ".

Ma Đồ chắp tay trước ngực, nói một câu.

Từ khi Đại Đạo chuyển hóa thành Phật Đạo, tự nhiên hắn cũng có bộ dạng của đệ tử phật môn.

Đám người Hồng Nguyên Sơ: "...".

"Ngươi là Ma Đồ sao?".

Nhược Tiên không nhịn được, hỏi một câu.

"Tất nhiên, bắt đầu từ hôm nay, lão nạp chính là Ma Đồ La Hán!".

Ma Đồ chắp tay trước ngực, thốt ra.

"Tại sao ta có cảm giác, ngươi...".

Nhược Tiên nhíu mày, thấy Ma Đồ rất xa lạ, không có điểm nào quen thuộc.

"Đàn bà thúi Nhược Tiên, ngươi tránh xa ta một chút, lão nạp không gần nữ sắc!".

Ma Đồ trợn mắt nói.

Nhược Tiên lập tức đỏ mặt, chắc chắn hắn là tên hỗn đãn Ma Đồ.

Hừ một tiếng, quay người rời đi.

Ma Đồ nhìn về phía Ma Trảm, trên người toả ra phật quang, giọng nói như sấm rền, tức giận quát: "Này! Tên ma đầu kia, còn không mau mau quy y ngã phật?".

Chương 774. Cổ Thần Cực Đạo (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Ma Trảm: "...".

Đám người Hồng Nguyên Sơ: "...".

"Hắc hắc, cho các ngươi mở rộng tầm mắt một chút, xem phật pháp vô biên của phật gia chúng ta!".

Ma Đồ hừ lạnh một tiếng, đưa hai tay lên, toả ra phật quang, Phật Đạo chi lực bùng nổ, đánh về phía mấy vị Khai Đạo giả Ma tộc.

Hồng Nguyên Sơ thở dài một hơi, gia hoả Ma Đồ này, thoạt nhìn dáng vẻ rất trang nghiêm, nhưng mà tính tình vẫn không đổi, chỉ là sự điên cuồng không hiển lộ ra ngoài mặt mà thôi.

Hắn cũng không xem tiếp, trực tiếp rời đi.

Chuyện của Ma tộc, cứ để cho bọn hắn tự mình giải quyết.

Nhưng hắn nhìn ra được, Phật Đạo chi lực của Ma Đồ có năng lực áp chế Ma Đạo.

Nếu không ngoài dự đoán, chắc chắn mấy người Ma Trảm sẽ chuyển sang nhập Phật.

Tên hỗn đãn Ma Đồ này, sau khi nhập phật, vậy mà thực lực đã trở nên mạnh hơn!

Bản thân mình sắp sửa không áp chế nổi hắn.

Phải tiếp tục khai đạo, tăng cường thực lực!

Ma Đồ vừa nhập Phật không lâu sau, không ngoài dự đoán, Ma Trảm cũng muốn nhập phật.

Hơn nữa, Ma Đồ càng tỏ vẻ, tất cả Khai Đạo giả Ma tộc đều muốn nhập Phật, xin Sở Huyền giúp đỡ một chút...

Tất nhiên là Sở Huyền cầu còn không được.

Lúc này mới truyền tống cho Ma Đồ một ít đạo tinh dùng để nhập phật.

Đồng thời hắn cũng tiết lộ, thiên địa có biến, Yêu Chi Đạo được sinh ra, ở Cửu Vực sẽ xuất hiện một dạng Yêu tộc mới, thoát ly khống chế của Cổ Yêu tộc.

Đằng Giao Vương cảm thấy rúng động.

Sở Huyền còn nói đây là cơ duyên, người dẫn đầu gia nhập Yêu Đạo mới, sẽ đạt được đại khí vận, tiền đồ cực kỳ sáng lạn.

Theo Yêu Chi Đạo phát triển, bản thân cũng trở nên mạnh mẽ.

Kỳ thật Đằng Giao Vương đã đã nhận ra một vài biến hoá của Yêu tộc trong Cửu Vực.

Chỉ là hắn không biết được nguyên nhân cụ thể.

Một loại Đạo mới có nghĩa là cơ duyên, đây là chuyện tất nhiên.

Đằng Giao Vương không động tâm mới là lạ.

Lúc này hắn liền tỏ vẻ, mong muốn gia nhập Yêu Chi Đạo, cầu xin Sở Huyền giúp đỡ một hai.

Tất nhiên Sở Huyền rất vui lòng giúp đỡ, sau đó Đằng Giao Vương bắt đầu tiến vào Yêu Chi Đạo.

Trước mắt, chỉ còn lại Quỷ giới là chưa có Khai Đạo giả tiến vào trấn giữ.

Quỷ giới liên quan trực tiếp đến Luân Hồi, Khai Đạo giả bình thường, Sở Huyền còn chưa để vào mắt.

Ánh mắt hắn nhìn về phía Hoang Cổ Sơ Địa, trong lòng hắn sinh ra chút ý tưởng.

Đương nhiên, chuyện này phải chờ khi nào hắn đột phá 100 vạn dặm, hơn nữa là lúc hoàn thành xây dựng sơ bộ thế giới Đại Đạo, mới có thể tìm kiếm Khai Đạo giả tiến vào chiếm giữ Quỷ giới.

Phật giới vẫn tiếp tục mở rộng, Phật Chi Đạo cũng không ngừng đề thăng.

Mà Tả Hữu Phật Thị, đã chính thức khai đạo.

Hai vị Phật Thị là tồn tại đặc thù, khai đạo cũng mang ý nghĩa to lớn.

Yêu giới cũng mở rộng, từ lúc Đằng Giao Vương tiến vào, Yêu Chi Đạo đã bắt đầu tăng trưởng rất nhanh.

Sở Huyền tiếp tục sắp xếp pháp tắc Đại Đạo.

Kỳ hạn 75 năm đã sắp đến.

Hôm nay, rốt cuộc Càn Minh đã thu được đại cơ duyên.

"Đệ tử Càn Minh của ký chủ, phác hoạ Càn Khôn Văn Đại Đạo, dung hợp một tia khí bổn nguyên Hỗn Độn, trở thành hậu duệ Cổ Thần Hỗn Độn, ban thưởng Càn Khôn Yên Diệt".

Lại là một vị có tư thế Cổ Thần Hỗn Độn.

Sở Huyền xem qua giới thiệu phần thưởng.

"Càn Khôn Yên Diệt, Bí Kỹ Đại Đạo, trong bàn tay chứa càn khôn, có thể chôn vùi tất cả...".

Cũng là một môn Bí Kỹ Đại Đạo cực mạnh, hạn mức rất cao.

Dùng tay hoá thành càn khôn, hoặc là một chưởng hóa thành càn khôn, phàm là những thứ tiến vào bên trong càn khôn, sinh tử đều trong một ý niệm.

Hơn nữa nếu càn khôn sụp đổ, có thể tiêu diệt tất cả mọi thứ.

Kể cả thế giới, Đại Đạo, đều bị càn khôn tiêu diệt, biến mất triệt để.

Đến hiện tại, trong đám đệ tử thân truyền, chỉ còn lại Hắc Nguyệt là chưa thu được đại cơ duyên đến tay.

Sở Huyền nhìn thoáng qua, Hắc Nguyệt được đối phương chỉ điểm, hơn nữa còn thu được rất nhiều bảo vật.

Hơn nữa, vị kia còn truyền cho Hắc Nguyệt một số bí thuật cường đại.

Đây là bắt đầu trải đường để cướp lấy thần hồn của Hắc Nguyệt.

Thiên Sinh Thần Hồn..., cực kỳ đặc biệt, ngay cả Sinh Linh Hỗn Độn còn phải động tâm.

Sở Huyền rất ngạc nhiên, vị Sinh Linh Hỗn Độn này đang ở trạng thái toàn thịnh, hay là đang gặp phải trọng thương, thực lực bị rơi xuống?

Dựa theo hành vi mà phỏng đoán, tựa hồ cũng không phải là Sinh Linh Hỗn Độn thời kỳ đỉnh phong?

Đối phương muốn chiếm lấy thần hồn của Hắc Nguyệt, có lẽ là muốn đền bù chỗ thiếu hụt, hoặc là trị thương?

Hắc Nguyệt cũng không tu luyện mấy môn bí thuật kia, nàng chỉ dùng Thiên Đạo bắt chước ra bộ dáng tu luyện bí thuật, hơn nữa có tiến triển cực nhanh.

Sắp tu luyện đến cảnh giới đại thành.

Đối phương lại không thể trực tiếp dò xét, nàng dùng Thiên Đạo mô phỏng, có thể qua mắt được đối phương, không bị phát hiện ra.

Khoảng cách đối phương trả lại phần thần hồn còn thiếu, sẽ không quá xa.

Sở Huyền rất tin tưởng vào thủ đoạn và năng lực của Hắc Nguyệt.

Sau kỳ hạn 75 năm, chính mình sẽ đột phá 100 vạn dặm, hẳn là thời cơ cũng chín muồi.

Một khi đột phá khai đạo 100 vạn dặm, xây dựng ra thế giới Đại Đạo, thì sức mạnh Sở Huyền cũng vừa đủ.

Mặc dù đối phương có tiến vào thế giới Cửu Vực, hắn cũng có thể giết chết đối phương.

Sinh Linh Hỗn Độn cũng không phải là tồn tại vô địch thủ.

Khai Đạo giả Thiên Địa, chính là tồn tại mạnh nhất trong Hỗn Độn.

Chương 775. Cổ Thần Cực Đạo (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Tuy rằng có mạnh có yếu, nhưng thực sự đã bước chân vào hàng ngũ tầng cao nhất trong Hỗn Độn.

Huống chi, Sở Huyền cũng không phải là Khai Đạo giả Thiên Địa bình thường.

Đúng lúc này, rốt cục phần thưởng kỳ hạn 75 năm đã đến.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, trạch đủ 75 năm, tạo ra kế hoạch Thiên Đạo, cấu trúc Luân Hồi, bồi dưỡng đệ tử có thiên tư Cổ Thần Hỗn Độn, ban thưởng Thiên Địa Nguyên Khí và Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu".

Quả nhiên, lại là một viên Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu.

Tuy rằng cũng là một viên Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, nhưng rõ ràng phần thưởng 75 năm có đẳng cấp cao hơn một chút.

Thiên Địa Nguyên Khí cũng tương tự, số lượng nguyên khí cũng nhiều hơn.

Như vậy mới đúng quy tắc chứ, hệ thống này trạch càng lâu, thì phần thưởng càng phong phú.

Trước tiên Sở Huyền nhận lấy Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu, liền ném vào trong Thiên Đạo, sử dụng cùng một chỗ giống lần trước.

Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu liền hoà tan.

Vốn là pháp tắc Thiên Đạo giống như cái đinh găm vào Đại Đạo, giờ khắc này bắt đầu lan tràn ra ngoài.

Pháp tắc Đại Đạo xung quanh nó, đều bị đồng nguyên trở thành pháp tắc Thiên Đạo.

Ngay từ lúc đầu, Thiên Đạo giống như một cái đinh cắm vào trong Đại Đạo, lúc này đã biến thành một con dao găm, găm chặt vào trong Đại Đạo.

Sở Huyền quan sát Đại Đạo thật kỹ, chỉ sợ bị pháp tắc Đại Đạo cắn trả.

Kết quả lại không xảy ra chuyện gì.

Quá trình này rất thuận lợi, Thiên Đạo lại tiến thêm một bước thẩm thấu vào Đại Đạo.

Thiên Đạo bắt đầu tăng thêm một vòng mới, phạm vi Hoang Cổ Sơ Địa bị sát nhập vào Thiên Đạo càng nhiều hơn.

Hơn nữa, rốt cuộc pháp tắc Thiên Đạo đã lan tràn đến Thiên Chi Vực.

Sở Huyền thông qua Thiên Đạo, mơ hồ thấy được một góc Thiên Chi Vực.

Hắn thấy được mơ hồ có một tòa núi lớn đang phiêu phù, phía trên còn có cung điện, không biết đây là đạo tràng của vị Khai Đạo giả nào.

Sở Huyền cũng thấy được càng nhiều bí mật bên trong Hoang Cổ Sơ Địa...

Hắn chỉ biết cảm thán, không hổ danh là vùng đất trung tâm của thế giới, bắt đầu từ thuở khai sinh ra trời đất, ẩn chứa quá nhiều tồn tại, quá nhiều vật đặc biệt.

Hơn nữa, những tồn tại đặc thù này, trải qua lịch sử dài như thế, cũng không có người thu được, thậm chí không bị phát hiện, có thể thấy được chỗ thần kỳ.

Sở Huyền cũng không có ý tưởng mang những tồn tại đặc thù này ra ngoài ánh sáng.

Cứ ở yên chỗ cũ là tốt nhất, tất nhiên người nào có duyên sẽ thu được những thứ này.

Một đạo ý niệm cực đạo kia, vẫn chưa sát nhập vào phạm vi Thiên Đạo, cho nên hắn chưa thể phán đoán chuẩn xác rằng người kia có chết hay chưa.

Là ý niệm của đệ Tam Tổ Nhân tộc ư?

Là ý niệm cố ý để lại, hay là sao khi chết để lại một tia ý niệm?

Sở Huyền tiếp tục quan sát Thiên Đạo, lúc này Thiên Đạo giống như một con dao găm, sau khi cắm vào trong Đại Đạo, tốc độ thẩm thấu của pháp tắc Thiên Đạo lại trở nên nhanh hơn.

Thông qua Luân Hồi Đại Đạo, pháp tắc Thiên Đạo cũng thẩm thấu vào Đại Đạo dễ dàng hơn, xem như cũng có hiệu quả nho nhỏ.

Sở Huyền quyết định, viên Pháp Tắc Đồng Nguyên Châu tiếp theo, sẽ đặt trên Luân Hồi Đại Đạo, xem như tạo ra pháo đài thứ hai giúp Thiên Đạo thẩm thấu vào Đại Đạo.

"Cháu của ký chủ, Sở Bình Phàm dung hợp khí tức Hỗn Độn Nguyên Cực, lột xác thành Cổ Thần Cực Đạo (ấu kỳ), đạt được khí vận Cổ Thần Hỗn Độn, tu vi tăng vọt, ban thưởng Tuyệt Diệt".

Hệ thống đột nhiên nhắc nhở.

Sở Huyền hơi sững người, vậy mà Sở Bình Phàm cũng giành được đại cơ duyên.

Lột xác thành Cổ Thần Cực Đạo?

Cũng không phải trở thành tư thế Cổ Thần Hỗn Độn, mà là trực tiếp trở thành Cổ Thần Hỗn Độn, mặc dù chỉ ở trạng thái ấu kỳ, nhưng vẫn là Cổ Thần Hỗn Độn chính thống.

Hơn nữa còn đạt được tán thành từ Hỗn Độn, thu được khí vận của Cổ Thần Hỗn Độn!

Cổ Thần Cực Đạo!

Một vị Cổ Thần mới, cũng không phải sinh ra trong Hỗn Độn, mà là sinh ra tại thế giới Cửu Vực.

Cũng có điểm khác biệt so với những Cổ Thần Hỗn Độn khác, đó là vừa sinh ra cũng không có bước vào khai Đạo Cảnh, thực lực tương đối yếu ớt, nhưng mà không biết tiềm lực có yếu hơn mấy vị Cổ Thần khác hay không?

Ngược lại Sở Huyền cũng không cho rằng như vậy, dù sao hiện tại cũng không phải thời kỳ Hỗn Độn sơ sinh, vừa sinh ra thì chưa thể khai đạo, chưa chắc sẽ yếu hơn Cổ Thần Hỗn Độn khác.

Hơn nữa, Sở Bình Phàm lột xác thành Cổ Thần trong thế giới Cửu Vực.

Sở Huyền nhìn về phía Thiên Đạo, từ lúc Sở Bình Phàm lột xác thành Cổ Thần Hỗn Độn, thu được khí vận Cổ Thần Hỗn Độn, Thiên Đạo đã phát sinh một ít biến hóa.

Tựa hồ cấp bậc đã tăng lên, hơn nữa càng thân cận với Đại Đạo Cửu Vực, có nghĩa là dù chiếm lấy Đại Đạo Cửu Vực, cũng sẽ không bị bài xích hoặc cắn trả.

Thu hoạch ngoài ý muốn.

Phải chăng Đại Đạo Cửu Vực cũng vì vậy mà xảy ra biến hóa?

Sở Huyền nhìn về phía Đại Đạo, hắn cảm thấy dường như Đại Đạo đã có một ít thay đổi rất nhỏ, nhưng mà hắn không thể phát hiện cụ thể là gì.

Sở Bình Phàm lột xác, hoàn toàn là niềm vui bất ngờ, vượt ngoài dự đoán.

Dù sao hắn cũng là võ giả cực đạo, rất đặc biệt, cho dù trên người mang theo Thiên Đạo Phù Ấn, Sở Huyền cảm thấy hắn không có cơ hội đạt được đại cơ duyên như đám đệ tử thân truyền Đinh Việt.

Dù sao cực đạo rất đặc biệt, loại cơ duyên có thể phù hợp với cực đạo, đã ít lại càng ít.

Chương 776. Khai Đạo 100 Vạn Dặm (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Đúng lúc này, bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, có vài tồn tại đều tỉnh lại từ giấc ngủ say, sắc mặt nguyên một đám đều lộ vẻ nghi hoặc, tựa hồ đã xảy ra một ít biến hóa?

Dường như trong thế giới này, đã sinh ra một tồn tại đặc thù.

Tình huống ở Cửu Vực càng lúc càng bất thường, không lẽ Đạo Kiếp Đại Đạo đã tới?

Thời cơ sắp đến rồi sao?

Trong một chỗ không gian thần bí, có một đạo ý niệm trôi nổi, giờ phút này đạo ý niệm bỗng nhiên chuyển động.

Nó thoát khỏi không gian hắc ám, dò xét thế giới Cửu Vực bên ngoài.

"Đến tột cùng đã xảy ra chuyện gì? Vì sao ta có cảm giác cực đạo có biến hóa?".

Hắn cũng không biết cụ thể đã xảy ra chuyện gì, sẽ mang đến ảnh hưởng gì.

Đạo ý niệm này quay trở về không gian hắc ám, tiếp tục trôi nổi trong không gian, từ lúc trở về mảnh không gian này, tư duy của đạo ý niệm kia liền trở nên chậm chạp.

Thiên Chi Vực.

Bộ thi hài kia lại mở mắt ra.

"Đã xảy ra chuyện gì? Trong thế giới lại sinh ra tồn tại đặc thù? Không lẽ Đại Đạo có biến?".

"Không lẽ, thời cơ đến sớm một chút?".

"Nên làm tốt chuẩn bị mới được".

Kế tiếp lại trở nên yên tĩnh.

Trong không gian thần bí, đầu lâu khổng lồ kia lại hiện ra hồn quang, bộ dáng cũng rất nghi hoặc.

Hơn nữa, tựa hồ có chỗ gì đó bất thường, khiến cho hắn sinh ra một loại cảm giác đối mặt với tồn tại cổ xưa.

"Không lẽ, có Cổ Thần nhúng tay vao?".

Không gian lại trở nên yên lặng.

Chỗ Ách Khí Đại Đạo, bên trong khối không khí dần dần chuyển động nhanh hơn, tốc độ xoay tròn mỗi lúc một nhanh.

Chẳng những diện tích không có mở rộng, ngược lại bắt đầu áp súc...

Sau khi Ý Nguyệt Quân loại trừ bất tường chi khí, lại đi tới chỗ Ách Khí Đại Đạo, quan sát Ách Khí Đại Đạo, trên mặt tràn đầy vẻ nghi hoặc.

Tại sao lại phát sinh biến hóa rồi?

Hình như là nó rút nhỏ lại.

Lần này hắn cũng không tiến vào, chỉ đứng trước Ách Khí Đại Đạo nhìn chằm chằm.

Bên ngoài thế giới Cửu Vực, trong Hỗn Độn.

Lúc này, một đám cường giả tập trung lại, đều nhìn về phía thế giới Cửu Vực, trên mặt mỗi người đều nhíu mày.

Tựa hồ thế giới đã xảy ra một vài biến hóa đặc thù, khiến cho pháp tắc Hỗn Độn xuất hiện trong giây lát.

Bốn vị chí cường giả Liệt Ma Tôn, Đô Thần Tôn, Hách Tiên Tôn, Côn Trấn đều hiện thân, bọn hắn đều nhìn chăm chú thế giới Cửu Vực, nhíu mày.

Tựa hồ thế giới Cửu Vực đã thoát khỏi phạm trù hiểu biết của bọn hắn.

Trở nên lạ lẫm khó đoán...

"Hách tiền bối, ngài cảm thấy thế nào?".

Đô Thần Tôn mở miệng hỏi dò.

Hách Tiên Tôn là Tiên tộc đời thứ hai, thuộc về bối phận cổ lão, trong bốn người ở đây thì hắn chính là tồn tại lâu đời nhất, ba người còn lại chỉ là hậu bối trong mắt hắn.

Mặc dù Hách Tiên Tôn là người yếu nhất trong Tiên tộc đời thứ hai, nhưng mà dù sao cũng là người từng trải, ba người bọn hắn cũng không thể so sánh.

Ít nhất là biết được nhiều bí mật Hỗn Độn hơn bọn hắn.

Có thể sống đến hiện tại, cũng không thể nói là phế, chắc chắn sẽ có thủ đoạn đặc thù.

Bằng không, bên trong Tiên tộc đời thứ hai có vô số người mạnh hơn Hách Tiên Tôn, cũng không thiếu người có thiên phú cực cao, kết quả toàn bộ đều chết sạch, cho dù không chết thì cũng mất đi tung tích.

Duy chỉ có mỗi Hách Tiên Tôn sống đến hiện tại, hơn nữa còn cực kỳ khoẻ mạnh.

"Là chuyện tốt, cũng là chuyện xấu".

Khí thế trên người Hách Tiên Tôn tiên phong đạo cốt, mang phong phạm của tiền bối cao nhân.

"Nói thẳng".

Liệt Ma Tôn nhíu mày hối thúc.

Nào có dáng vẻ tôn trọng tiền bối như Đô Thần Tôn.

Hách Tiên Tôn liếc mắt nhìn hắn, cũng không thèm để ý.

Đám gia hoả Ma tộc này, đều là hạng người cuồng vọng phách lối, hà tất phải tức giận?

Hắn gặp qua không ít loại người thế này rồi, đa số đều có kết cục chết thảm.

Gia hỏa Ma tộc, bởi vì điên cuồng cùng phách lối, mà rất dễ bị người giết chết.

Mà người có thể sống tiếp, đều là tồn tại cực kỳ mạnh và khủng bố.

Nếu như Liệt Ma Tôn là nhân vật cùng thế hệ với hắn, Hách Tiên Tôn chỉ có thể tránh lui, thậm chí còn e ngại.

Dù sao, người cùng thời với hắn có thể sống đến hiện tại, chắc chắn thực lực sẽ bỏ xa loại người như hắn.

Tuy là thực lực Liệt Ma Tôn mạnh mẽ trong cùng thế hệ, nhưng mà dù sao cũng là hậu bối, nên hắn cũng không để trong lòng.

Đối phó dạng hậu bối thế này, hắn vẫn có lòng tin.

"Chuyện tốt, tự nhiên là bên trong thế giới Cửu Vực, chỉ sợ đã xuất hiện đại cơ duyên, dính líu đến pháp tắc Hỗn Độn.

Chuyện xấu chính là chúng ta không còn am hiểu Cửu Vực nữa, nó đã trở thành một thế giới xa lạ đối với chúng ta".

Hách Tiên Tôn lạnh nhạt nói ra.

Mấy người Liệt Ma Tôn đều nhíu mày, quả nhiên là chuyện tốt, mà cũng là chuyện xấu.

Nhất là, Đại Đạo vẫn còn lực bài xích, bọn hắn không thể tiến vào Cửu Vực.

Bất quá cho dù là cơ duyên, cũng không liên quan tới bọn hắn.

Càng đáng hận chính là, một ít bố trí của bọn hắn ở Cửu Vực, vậy mà không thể nào khống chế hoàn toàn, ý niệm cũng không cách nào hàng lâm.

"Nhân tộc có thể dùng ý niệm hàng lâm đến Cửu Vực hay không?".

Đô Thần Tôn mở miệng hỏi.

Liệt Ma Tôn hừ lạnh một tiếng: "Không lẽ, ngươi muốn cấp cho Nhân tộc lợi thế?".

"Cơ duyên sao, tất cả đều dựa vào khí vận cùng thực lực, cho dù có biết trước, một khi tiến vào Cửu Vực, cũng chưa chắc có thể chiếm lấy lợi ích gì".

Côn Trấn híp mắt mở miệng nói.

"Hả, Côn Trấn, hẳn là ngươi nguyện ý cho Nhân tộc dùng ý niệm hàng lâm, đi dò xét tình huống?".

Liệt Ma Tôn cười lạnh một tiếng.

"Cũng chưa chắc là không thể".

Côn Trấn bèn gật đầu.

Chương 777. Khai Đạo 100 Vạn Dặm (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Ánh mắt của Đô Thần Tôn và Liệt Ma Tôn đều tập trung trên người hắn, không lẽ Hỗn Độn tộc đã đạt thành hiệp ước gì với Nhân tộc rồi?

Hách Tiên Tôn không trực tiếp bày tỏ thái độ, tựa hồ hắn không quan tâm đến chuyện Nhân tộc có dùng ý niệm hàng lâm đến Cửu Vực hay không.

Thấy Côn Trấn bình chân như vại, Hỗn Độn tộc cũng không sợ mấy chủng tộc ở Cửu Vực, trước đây bọn hắn cũng từng chiến thắng.

Trong Hỗn Độn tộc cũng không thiếu kẻ mạnh.

Nếu hai bên giao chiến, thắng bại cũng khó nói trước.

Thời khắc nguy hiểm, Hỗn Độn tộc còn tương đối đoàn kết hơn mấy chủng tộc ở Cửu Vực.

Nếu cộng thêm Nhân tộc, chưa chắc là không thể chiếm lấy thế thượng phong.

Dù sao thực lực Nhân tộc cũng không yếu.

Nếu không có thực lực, há có thể tồn tại đến hiện giờ?

Hơn nữa, nếu như Nhân tộc có điểm đặc biệt, tự nhiên chiếm lấy ưu thế, không chừng đã xuất hiện thêm chí cường giả.

Chí cường giả trong suy nghĩ của Côn Trấn, tự nhiên là tồn tại khai đạo 100 vạn dặm, Khai Đạo giả Thiên Địa có thể mở ra thế giới.

Thân hình Hách Tiên Tôn khẽ động, biến mất tại chỗ, có xem tiếp cũng vô dụng.

Đám cường giả còn lại, cũng lần lượt rời đi.

Sau khi Trở lại Tiên tộc, Hách Tiên Tôn vừa ngồi xuống, Nguyên Sơn Lão Tổ đã bước tới trước mặt.

"Ý của Nhân tộc thế nào?".

Hách Tiên Tôn mở miệng hỏi.

"Dương có thể dùng ý niệm hàng lâm đến Cửu Vực, chỉ là điều kiện của Nhân tộc có chút quá đáng".

Nguyên Sơn hơi nhíu mày, trả lời.

"Điều kiện là gì?".

"Nhân tộc cần Tiên Pháp Bản Nguyên".

Nguyên Sơn Lão Tổ trầm giọng nói.

Tiên Pháp Bản Nguyên, chính là một trong những tiên pháp căn cơ của Tiên tộc.

Liên quan đến Đại Đạo của Tiên tộc.

Hách Tiên Tôn thoáng trầm mặc, không có lập tức trả lời.

Nhân tộc là một chủng tộc rất đặc thù, có thể đồng thời tu luyện công pháp của tam tộc Tiên Thần Ma, cho dù là công pháp của mấy tộc khác như Long tộc, cũng có thể hấp thu bộ phận cần thiết, giúp bản thân mạnh hơn.

Hệ thống tu luyện hiện nay của Nhân tộc, đều đến bằng phương thức này.

Công pháp chính thức do Nhân tộc tự sáng tạo ra, là rất thưa thớt.

Hơn nữa, đều không thể truyền bá ra ngoài.

Tỷ như cực đạo.

Nếu truyền Tiên Pháp Bản Nguyên cho Nhân tộc, tất nhiên Nhân tộc có thể đào tạo ra cường giả giống như Tiên tộc, hơn nữa cũng không cần chuyển hóa thành Tiên tộc, mà vẫn tu luyện được công pháp này.

Huống hồ, những Nhân tộc từng tu luyện thành Tiên tộc kia, có thật sự hoàn toàn thoát ly thân phận Nhân tộc?

Những người kia, cũng tu luyện Tiên Pháp Bản Nguyên.

Bọn hắn có tiết lộ cho Nhân tộc hay không, cũng không đoán được.

"Nhân tộc có vị Khai Đạo giả Thiên Địa nào không?".

Hách Tiên Tôn hỏi dò.

Nguyên Sơn Lão Tổ nhíu mày, đáp lời: "Chỉ thấy được Hồng, còn có hai người rất lạ mặt, chưa từng nhìn thấy".

Trong Thập Tổ Nhân tộc, có ba người đã chết, Hồng là đệ Tứ Tổ, trước hắn còn có hai vị, hẳn là tồn tại mạnh nhất của Nhân tộc.

Đương nhiên, kỳ thật trước Thập Tổ Nhân tộc đã xuất hiện một người.

Chỉ là, vị kia đã chết rồi.

Nếu như chưa chết, tất nhiên thực lực sẽ cực kỳ khủng bố.

"Hồng, đã hoàn thành quá trình mở ra thế giới sao?".

Hách Tiên Tôn nhướng mày, hỏi lại.

Sau khi Cực tàn sát các tộc, cuối cùng bị đánh hội đồng mà chết, tiếp đó là thời kỳ Nhân tộc gặp phải nguy nan, chính là lúc này Hồng đột nhiên quật khởi, lại uy hiếp các tộc, giúp cho Nhân tộc tranh thủ giành lấy một mảnh đất cắm dùi.

Tuyệt đối không thể xem thường người này.

Người này không hề yếu hơn ba vị đứng trước hắn.

Nguyên Sơn nhíu mày, bèn nói: "Ta chưa từng nhìn thấy Khai Đạo giả Thiên Địa, cho nên không thể phân biệt, Hồng có đạt tới cảnh giới này hay không".

Ngay lúc này, trên người Hách Tiên Tôn xuất hiện dị biến, lộ ra một toà thiên địa nho nhỏ, chỉ là quá hư ảo, quá yếu ớt, phảng phất như bọt nước.

Bên trong truyền ra một cỗ khí tức khai đạo đặc thù.

Nguyên Sơn khẽ giật mình, kế tiếp sắc mặt lộ vui vẻ nói: "Hách tôn, ngài đã mở ra thế giới?".

"Khó! Khó! Khó!".

Hách Tiên Tôn lắc đầu thở dài.

Lúc này thiên địa dị tượng đột nhiên biến mất.

"Có cảm thấy trên người hắn có khí tức tương tự hay không?".

Nguyên Sơn lắc đầu, bèn nói: "Trên người Hồng không có loại khí tức này, khả năng lớn là hắn chưa mở ra thế giới".

"Ngay cả ngài cũng không thể bước vào cảnh giới này, làm sao Hồng có thể đột phá được?".

Hách Tiên Tôn cảm thấy có lý, nhưng hắn là Tiên tộc đời thứ hai, là tồn tại từ rất xa xưa.

Ngay cả hắn còn chưa mở ra thế giới, cho dù thiên phú của Hồng có yêu nghiệt đến mấy, dù sao cũng không đủ thời gian, nên chưa thể mở ra thế giới, trở thành Khai Đạo giả Thiên Địa.

Nhưng còn hai vị kia, ngược lại rất khó nói.

"Có thể giao Tiên Pháp Bản Nguyên cho Nhân tộc, điều kiện ngoại trừ những thứ đã bàn, thì Nhân tộc phải thêm một vật, đó là một phần cảm ngộ của Bí Kỹ Đại Đạo của Nhân tộc".

Hách Tiên Tôn suy tính một lát, rồi mở miệng nói.

"Cảm ngộ Bí Kỹ Đại Đạo, chính là căn cơ của Nhân tộc, cũng là điểm đặc biệt của Nhân tộc, đây là nguồn gốc giúp Nhân tộc cường đại, chỉ sợ bọn hắn không đáp ứng".

Nguyên Sơn Lão Tổ hơi chần chờ, lại nói ra suy nghĩ của mình.

Chương 778. Khai Đạo 100 Vạn Dặm (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Bí Kỹ Đại Đạo, đây là loại công pháp rất khó cảm ngộ cùng truyền thừa, trước mắt các tộc chỉ để lại một phương pháp truyền thừa, chủ yếu đều dựa vào truyền thừa đến từ huyết mạch.

Thông thường thì trước khi vẫn lạc, sẽ để lại truyền thừa, chờ đợi hậu duệ huyết mạch tiếp nhận truyền thừa.

Nhân tộc lại càng đặc thù, có thể để lại truyền thừa giống như công pháp, hơn nữa người có thiên phú trác tuyệt, cũng có thể dựa vào phần truyền thừa này, sáng tạo ra Bí Kỹ Đại Đạo thuộc về bản thân.

Tuy rằng tam tộc Tiên Thần Ma khác với mấy tộc khác, nhưng mà trên phương diện truyền thừa Bí Kỹ Đại Đạo, vẫn phải chịu một vài hạn chế.

Thông thường đều dùng Tiên Pháp Bản Nguyên để phân tích Bí Kỹ Đại Đạo, giúp cho người nhận truyền thừa tăng thêm cảm ngộ.

Trong mười người tiếp nhân truyền thừa, nếu may mắn thì sẽ có một người cảm ngộ được truyền thừa.

"Cảm ngộ Bí Kỹ Đại Đạo của Nhân tộc, mấy tộc khác có lấy được cũng vô dụng, trái lại chỉ có Tiên tộc chúng ta có thể tìm hiểu, gia tăng tỷ lệ thành công tiếp nhận truyền thừa.

Huống hồ, bên trong Tiên tộc cũng có Nhân tộc chuyển hoá, cho dù có tìm hiểu phương pháp này, cũng không tạo thành uy hiếp gì đối với Nhân tộc".

Hách Tiên Tôn dừng một chút, lại nói tiếp: "Vậy thì thêm một điều kiện, nếu như Nhân tộc gặp nạn, Tiên tộc đồng ý cấp cho Nhân tộc địa vực khoảng trăm vạn dặm, chính thức thuộc về địa bàn Nhân tộc.

Bảo hộ Nhân tộc nghỉ ngơi lấy lại sức, không bị ngoại tộc ức hiếp, ta nghĩ Nhân tộc sẽ đáp ứng".

Sắc mặt Nguyên Sơn hơi biến đổi, vội vàng nói: "Có cần thiết phải hứa như vậy không?".

"Cứ như vậy đi, Tiên tộc chúng ta bảo hộ cho một số Nhân tộc, vẫn có thể làm được, không tính là gì".

Vừa dứt lời, thân hình Hách Tiên Tôn đã biến mất tại chỗ.

Nguyên Sơn nhíu mày đứng yên tại chỗ, đến tột cùng là ở chỗ sâu trong Hỗn Độn đã xảy ra biến cố gì?

Tại sao Hách Tiên Tôn lại coi trọng Nhân tộc như thế?

Không lẽ, hắn có thể nhận ra, Nhân tộc có thể vượt qua biến cố Hỗn Độn?

Có liên quan đến điểm đặc thù của Nhân tộc tại Cửu Vực ư?

Tuy là thực lực Hách Tiên Tôn trong Tiên tộc đời hai không tính là mạnh, nhưng lại rất đặc biệt, hắn có năng lực tránh hoạ mà người khác không thể nào biết được.

Đây cũng là nguyên nhân hắn vẫn sống an nhàn đến hiện tại, mặc dù đã trải qua vô số đại kiếp, đại biến cố kinh người.

Cường giả cùng thời đại với hắn, mỗi người đều mạnh hơn hắn gấp mấy lần, có vô số người là hạng thiên phú trác tuyệt, hôm nay có bao người còn sống?

Lại có mấy người sống tiêu sái như Hách Tiên Tôn hắn?

Hách Tiên Tôn là Tiên tộc đời thứ hai, bất luận là địa vị hay thực lực, hắn cũng không thể cãi lời, nếu như đã quyết định, hắn chỉ có thể chấp hành.

Bên trong Cửu Vực.

Sở Huyền quan sát Cửu Vực một hồi, nhận thấy không có gì khác thường, lúc này mới nhận lấy phần thưởng của Sở Bình Phàm mang tới.

"Tuyệt Diệt", Cái môn Bí Kỹ Đại Đạo này, đặc thù giống như cực đạo, hoặc là có thể nói, vốn là Bí Kỹ Cực Đạo.

Tuyệt diệt tất cả!

Rất là mạnh mẽ.

Sở Bình Phàm đã thu được đại cơ duyên, trước mắt chỉ còn lại một mình Hắc Nguyệt.

Thời cơ cũng xê xích không nhiều lắm.

Sở Huyền nhận lấy Thiên Địa Nguyên Khí, bắt đầu chìm đắm trong khai đạo, xây dựng hoàn thiện thế giới Đại Đạo.

Đại Đạo của hắn đột phá 100 vạn dặm.

Khai đạo không biết năm tháng, mà đám Khai Đạo giả Ma tộc đang tiến hành quá trình nhập Phật, Phật giới liên tục được mở rộng, Phật Chi Đạo tăng cấp rất nhanh.

Tả hữu Phật Thị cũng khai đạo thành công.

Bọn hắn vẫn ở phía trên Phật Đạo.

Đã trở thành tồn tại giống như vệ sĩ của Phật Đạo.

Người tu luyện Phật Môn, đều thu được rất nhiều cảm ngộ Phật Đạo, ngộ ra Phật pháp mỗi lúc một nhiều, bọn hắn có một loại cảm giác Phật Pháp vô biên.

Đằng Giao Vương cũng bắt đầu di chuyển Đại Đạo tiến vào Yêu Chi Đạo.

Tất cả đều dựa theo lời chỉ điểm của Sở Huyền.

Sở Huyền đang trong quá trình khai đạo, không quan tâm đến biến hóa ở bên ngoài, mà chăm chú quan sát Đại Đạo của bản thân, liên tục hiện ra thiên địa dị tượng, từng đầu pháp tắc Đại Đạo tiến vào bên trong thiên địa dị tượng.

Giờ phút này, Đại Đạo của hắn đang trải qua quá trình lột xác nào đó.

Tựa hồ ở bên trong Đại Đạo mở ra một thế giới, thế giới này rất đặc biệt, thậm chí đã không thể miêu tả như thế giới bình thường.

Mỗi giờ mỗi khắc, Sở Huyền đều cảm giác được thực lực bản thân đang tăng lên.

Vốn là Đại Đạo bị mắc kẹt không thể chuyển động, mỗi một khắc lại bắt đầu kéo dài ra.

Ầm ầm!

100 vạn dặm!

Đại Đạo đột phá 100 vạn dặm, thiên địa dị tượng bên trong Đại Đạo bỗng trở nên rõ ràng hơn.

Hơn nữa, bên trong thiên địa dị tượng, dường như sinh ra một vài "sinh linh" đặc thù, đang chạy tới chạy lui trong thế giới này.

Ví dụ như, bên trong thiên địa dị tượng, sinh ra từng chuôi kiếm dài, bơi lượn giống như cá trong mảnh thế giới này.

Đây là Kiếm Chi Đại Đạo, toàn bộ Kiếm Đạo đều ở bên trong.

Mỗi một chuôi kiếm giống như một sinh linh, kỳ thực bản thân nó chính là một loại Kiếm Đạo.

Ví dụ như, trong thế giới này, xuất hiện vô số hỏa diễm, có đủ loại màu sắc, hình dạng nào cũng có.

Đây là Hỏa Chi Đại Đạo.

Mỗi thứ trong thế giới này, đều biểu hiện ra một loại Đại Đạo, mà tất cả thế giới này, lại nằm trong thế giới Đại Đạo khổng lồ.

Chương 779. Đủ Thực Lực

Collected & Fixed: OilFish89

Theo thế giới Đại Đạo được hình thành sơ bộ, thực lực Sở Huyền cũng xảy ra biến hóa long trời lở đất.

Đại Đạo đã lột xác trở thành hình thái siêu nhiên, tựa hồ Đại Đạo chi lực cũng trải qua lột xác, loáng thoáng có dáng vẻ vượt qua Đại Đạo chi lực của Cửu Vực.

Sở Huyền đang bị bao quanh bởi vô số cảm ngộ, con đường tu luyện ở phía trước càng ngày càng rõ ràng, đã định ra phương hướng.

Hắn vừa mở ra một con đường phát triển siêu nhiên của Đại Đạo, chỉ thuộc về một mình hắn.

Cho dù chỉ vừa đột phá khai đạo 100 vạn dặm, khó khăn lắm mới hình thành thế giới Đại Đạo, nhưng mà Sở Huyền có thể vỗ ngực tự tin, dựa vào thực lực của hắn, đã vượt xa đám Khai Đạo giả Thiên Địa bình thường.

Khai Đạo giả Thiên Địa, vạn dặm chỉ là bước nhập môn, cũng là trụ cột nhất.

Đại Đạo 100 vạn dặm, khí trải qua lột xác mở ra thế giới, bình thường chỉ có thể mở ra một phương thế giới khoảng vạn dặm mà thôi.

Cũng có chút tồn tại đặc biệt mạnh mẽ, lúc Đại Đạo 100 vạn dặm mở ra thế giới, cũng không vượt quá 10 vạn dặm!

Sở Huyền vừa đột phá 100 vạn dặm, lại không mở ra thế giới theo cách thông thường, bộ dáng vẫn là Đại Đạo, chỉ là nội hàm có điểm khác biệt mà thôi.

Nhưng mà thực lực chân chính của hắn, đã vượt qua Khai Đạo giả Thiên Địa 10 vạn dặm.

(Bắt đầu từ Khai Đạo giả Thiên Địa thì không tính độ dài của Đại Đạo nữa, mà chỉ tính độ dài của thế giới mở ra)

Thực lực của Cổ Thần Hỗn Độn tương đương với Khai Đạo giả Thiên Địa bao nhiêu vạn dặm, Sở Huyền cũng không biết, nhưng hắn biết một chuyện, thực lực hiện tại của hắn, tính trong toàn bộ Hỗn Độn, tuyệt đối không phải kẻ yếu.

Cho dù Cổ Thần Hỗn Độn có mạnh tới mấy, cũng có điểm giới hạn.

Mà Sinh Linh Hỗn Độn còn sống đến bây giờ, thực lực đều đạt cấp bậc Khai Đạo giả Thiên Địa, ít thì Thiên Địa mấy vạn dặm, mạnh thì hơn mười vạn dặm?

Nói tóm lại, hiện giờ Sở Huyền không sợ những Sinh Linh Hỗn Độn này.

Hắn đã chính thức đặt chân vào hàng ngũ cường giả mạnh nhất trong Hỗn Độn.

Đương nhiên, nếu so sánh với mấy tồn tại cổ xưa, vẫn là yếu hơn.

Dù sao, Đại Đạo của hắn chỉ vừa đột phá 100 vạn dặm.

Sở Huyền cũng không nản lòng, không kiêu ngạo, hắn còn muốn tiếp tục mạnh lên, thẳng đến khi sánh ngang Đại Đạo Cửu Vực, trở thành người mạnh nhất trong Hỗn Độn.

Theo Sở Huyền đột phá, Thiên Đạo cũng phát sinh biến hóa, cấp bậc Thiên Đạo không ngừng tăng lên.

Pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào Đại Đạo ngày càng nhiều.

Thiên Địa Nguyên Khí, còn chưa tiêu hao hết, Sở Huyền tiếp tục khai đạo.

Sau khi đột phá 100 vạn dặm, Thiên Địa Nguyên Khí đã giảm mạnh tác dụng.

Dù sao hắn cũng không phải Khai Đạo giả Thiên Địa.

Sau 100 vạn dặm, tốc độ khai đạo sẽ trở nên chậm lại.

Giống như Khai Đạo giả Thiên Địa, sau khi đột phá, tốc độ nâng cao thực lực cũng sẽ trở nên rất chậm chạp.

Chẳng những giúp Đại Đạo mở rộng, nâng cao Đại Đạo, còn phải mở rộng thế giới, nâng cao thế giới, cần tiêu hao rất nhiều thời gian mới có thể làm được.

Đương nhiên, nếu là Khai Đạo giả Thiên Địa, có được Thiên Địa Nguyên Khí, tốc độ gia tăng thực lực sẽ nhanh hơn rất nhiều.

Thiên Địa Nguyên Khí có thể mở rộng thế giới, trong thời gian ngắn, có thể giúp cho thế giới mở rộng, kéo theo Đại Đạo cũng mở rộng, nâng cao thực lực.

Sở Huyền tiếp tục đắm chìm trong khai đạo.

100 vạn dặm chỉ là khởi đầu.

Hắn đã từng chém gió rất ghê gớm, hiện tại đã sắp thực hiện được.

Khai đạo mấy trăm vạn dặm, cũng không phải là chuyện viễn vông.

Sau khi Thiên Địa Nguyên Khí tiêu hao sạch sẽ, Đại Đạo của Sở Huyền đã kéo dài đến 106 vạn dặm.

Lần này hắn khai đạo, đã kéo dài thời gian suốt nửa năm.

Sở Huyền duỗi thẳng lưng, quá sảng khoái!

Vất vả khổ cực khai đạo, rốt cục đã đột phá 100 vạn dặm, kế tiếp có thể buông lỏng một chút.

Không cần khai đạo khổ cực như vậy.

Đương nhiên, mỗi ngày không thể ngừng khai đạo.

Bất quá hắn không cần phải bế quan nữa, đây là quá trình hoàn toàn đắm chìm trong khai đạo.

Hắn dùng pháp tắc Đại Đạo, ngưng tụ ra một cỗ phân thân, cầm Hỗn Độn Khai Đạo Phủ trong tay, đứng trên Đại Đạo bổ ra một đường.

Cho dù mỗi ngày chỉ khai đạo được một dặm, Sở Huyền cũng thỏa mãn.

Hiện tại, thực lực của hắn đã đủ ứng phó với các loại biến cố.

Thiên Đạo tiếp tục phát triển, chỉ một thời gian ngắn nữa, Hoang Cổ Sơ Địa sẽ sát nhập vào trong Thiên Đạo.

Sở Huyền đưa mắt nhìn về thế giới Cửu Vực, giờ phút này hắn đã nhìn ra nhiều thứ hơn.

Tương tự cũng có một vài chỗ hắn không thể dò xét.

Trừ phi toàn bộ sát nhập vào Thiên Đạo, nếu không dùng thực lực Khai Đạo Giả Thiên Địa của hắn, cũng không thể nhìn thấu.

Giờ phút này Sở Huyền mới hiểu được, tại sao bên trong Hoang Cổ Sơ Địa cùng Thiên Chi Vực, lại ẩn núp nhiều tồn tại đặc thù như vậy, cùng với đủ loại chí bảo, thế mà chưa từng bị ai phát hiện.

Dùng tu vi Khai Đạo Giả Thiên Địa, còn không thể nhìn thấu toàn bộ, có thể mò được những cơ duyên này, đều phải là đại khí vận giả.

Từ xưa đến nay, chỉ sợ cũng không có mấy người đủ điều kiện là đại khí vận giả.

Đám đệ tử Đinh Việt, sở dĩ có thể thu được những đại cơ duyên này, kỳ thật có liên quan rất lớn với Thiên Đạo Phù Ấn.

Chương 780. Bí Ẩn Thần Hồn Của Hắc Nguyệt (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Số lượng pháp tắc Thiên Đạo lan tràn đến Thiên Chi Vực mỗi lúc một nhiều, Sở Huyền cũng thấy được một vài đạo tràng, một ít ngọn núi, các loại hòn đảo.

Đồng thời cũng nhận ra khí tức quen thuộc.

Ma Đồ.

Bên trong đạo tràng này lượn lờ phật quang.

Ngoại trừ Ma Đồ ra, đúng là không có người thứ hai.

Chỗ mà Khai Đạo giả Cửu Vực đang ở hiện giờ, trước kia chỉ là một góc nhỏ của Thiên Chi Vực mà thôi.

Sở Huyền ngồi ở bên trên xích đu, nhàn nhã thảnh thơi, gọi Tô Tiên Nhi tới trước mặt, bảo nàng xoa bóp cho hắn.

Đây mới là cuộc sống đáng mong ước...!

Bản thân mình vất vả khai đạo, thật sự quá mệt mỏi.

"Tiên sinh, tu vi của nô tỳ đã cách xa đám người Đinh Việt".

Tô Tiên Nhi vừa xoa bóp vai cho Sở Huyền, vừa phiền muộn nói ra.

"Vậy ngươi có muốn ra ngoài tranh đoạt cơ duyên?".

Sở Huyền mở miệng, cắn một trái đạo quả Tô Tiên Nhi bón đến miệng, cười hỏi.

"Nô tỳ cũng không muốn, nô tỳ còn muốn hầu hạ tiên sinh".

Sở Huyền mỉm cười, nha đầu này vẫn rất khôn khéo, biết mình mới là cơ duyên lớn nhất, ở bên cạnh mình mới là sáng suốt.

"Yên tâm đi, ta sẽ cho ngươi một vài cơ duyên".

Sở Huyền cười ha hả, nói ra.

Chờ Hoang Cổ Sơ Địa sát nhập vào trong Thiên Đạo, hắn có thể lựa chọn vài cơ duyên thích hợp với Tô Tiên Nhi.

Đám đệ tử của hắn, ai cũng có được phong thái Cổ Thần Hỗn Độn, nàng là thị nữ của mình, cũng không thể rớt lại ở phía sau...

"Tạ ơn tiên sinh".

Tô Tiên Nhi vui mừng hớn hở.

Sở Huyền nhìn về phía Hắc Nguyệt, có lẽ đã đến lúc rồi?

"Sao rồi?".

Giọng nói Sở Huyền truyền vào trong đầu Hắc Nguyệt.

"Sư tôn, thời cơ đã đến, có lẽ đối phương làm đang chuẩn bị sau cùng".

Rất ít khi Hắc Nguyệt biểu hiện ra tâm tình kích động.

Thần hồn bị khuyết thiếu, nếu tâm tình dễ chấn động, thì sẽ phát sinh vấn đề.

Từ nhỏ nàng đã học cách khống chế tâm tình, dần dà, mặc kệ gặp phải bất cứ chuyện gì, sắc mặt cũng không để lộ ra chút gì.

Giống như một người vô cảm.

Hôm nay, thần hồn bị thiếu sắp quay trở về, có thể không kích động sao?

Một khi thần hồn được tu bổ hoàn chỉnh, có ý nghĩa như thế nào?

Thiên phú sẽ được kích hoạt toàn bộ.

"Tốt lắm, vi sư sẽ trợ giúp hắn tiễn cơ duyên tới đây".

Sở Huyền cười nói.

Hắc Nguyệt nở một nụ cười, sư tôn thật tốt!

Ánh mắt Sở Huyền chớp động, bắt đầu thi triển Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật.

Thực lực hiện giờ của hắn là Khai Đạo Giả Thiên Địa, là tồn tại khai đạo 100 vạn dặm, chính là thuộc tóp cường giả đứng đầu Hỗn Độn.

Giờ phút này, hắn thi triển Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật, có lẽ sẽ dò xét được căn nguyên thần hồn của Hắc Nguyệt?

Trong mắt dần xuất hiện hình ảnh.

Bên trong một mảnh Hỗn Độn, không biết đây là không gian gì, phảng phất như trống rỗng, không thấy dấu vết của Đại Đạo, cũng không giống pháp tắc.

Mỗi một khắc, trong không gian xuất hiện một vòng tử quang nhàn nhạt, giống như tử quang chiếu rọi Hỗn Độn thời kỳ sơ khai.

Trong không gian sinh ra một đoàn pháp tắc, sau khi tử quang nhàn nhạt biến mất, thì pháp tắc lan tràn khắp không gian.

Không biết trải qua bao nhiêu năm tháng, bỗng nhiên chỗ này bạo phát rung chuyển, dường như có tồn tại khủng bố đang đánh nhau, khiến cho dư âm còn sót lại của trận chiến lan tràn đến đây.

Tia pháp tắc yếu ớt kia lay động, thoát ra khỏi không gian, bắt đầu lang thang trong Hỗn Độn vô biên.

Cũng không biết đã phát sinh biến cố gì, tia pháp tắc này dần dần biến thành một đạo thần hồn trống rỗng, không có ý thức, giống như một trang giấy trắng.

Thần hồn trống rỗng, phiêu đãng trong Hỗn Độn vô biên, cho đến khi, thần hồn phiêu đãng qua một mảnh vực sâu không gian, bị sức mạnh thần bí tác động đến.

Thần hồn lập tức bị đánh bay, trong quá trình này, một phần thần hồn bị chia tách ra, cuối cùng biến mất trong Hỗn Độn.

Mà chủ thần hồn, dần dà nhận lấy một ít quấy nhiễu, từ từ ngưng tụ, tự phong ấn bản thân, tựa hồ sau đó bị thứ gì dẫn dắt.

Rơi vào trong một mảnh thế giới.

Lúc này hình ảnh cũng kết thúc.

Sở Huyền chìm sâu vào suy tư.

Thiên Sinh Thần Hồn của Hắc Nguyệt, lai lịch còn thần bí hơn suy đoán của hắn.

Chỗ đó là mảnh không gian gì?

Sau khi tử quang chiếu rọi, sinh ra một đoàn pháp tắc, kế tiếp bị dư chấn của đại chiến, đánh bay ra chỗ không gian kia.

Phiêu đãng trong Hỗn Độn, thế mà đoàn pháp tắc kia lại biến thành thần hồn.

Thần hồn trống rỗng.

Đã sinh ra thần hồn, tại sao lại không có ý thức?

Không lẽ có nhân tố nào tác động đến, mới không thể sinh ra ý thức, mà ở trong trạng thái trống rỗng?

Thần hồn Hắc Nguyệt bị thiếu, Sở Huyền cũng không biết, rốt cuộc là ngoài ý muốn, hay là có tồn tại mạnh mẽ khống chế.

Hắn nhớ lúc thần hồn phiêu đãng tới vực sâu khủng bố kia, tựa hồ nhận lấy lực lượng trùng kích thần bí.

Đây là chuyện ngoài ý muốn, hay là có tồn tại mạnh mẽ cố tình làm ra?

Hơn nữa, thần hồn của Hắc Nguyệt, kỳ thật đang ở trạng thái ngủ say, cũng chưa có phóng xuất toàn bộ.

E rằng phải tu bổ toàn bộ thần hồn, mới có thể phóng xuất ra hoàn toàn.

Dựa vào tin tức mình nắm giữ, vị Sinh Linh Hỗn Độn kia, chỉ là cơ duyên xảo hợp, mới thu được phần thần hồn bị thiếu của Hắc Nguyệt.

Sở Huyền lại nghĩ tới, cỗ lực lượng dẫn dắt thần hồn Hắc Nguyệt rơi xuống Cửu Vực.

Là thế giới Cửu Vực có lực dẫn dắt, hay là do tồn tại nào đó làm ra?

Dùng thực lực hiện tại của hắn, vậy mà lại không thể nhìn thấu toàn bộ.